<resources>
    <string name="app_name">همیار دهیار</string>
    <string name="http">http://</string>
    <string name="download">Download</string>
    <string name="write_file">This app needs access to your file storage so that it can write files.</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">خانه</string>
    <string name="menu_gallery">راهنما</string>
    <string name="menu_slideshow">تغییر سایز فونت</string>
    <string name="menu_tools">بروزرسانی</string>
    <string name="menu_share">درباره ما</string>
    <string name="menu_send">کانال تلگرام</string>
    <string name="name_edari">

        تعریف نامه اداری:
\n
به هر نوشته ای که حاوی یک یا چند موضوع اداری بوده و به عنوان وسیله ی ارتباط در داخل و خارج سازمان مورد استفاده قرار گیرد “نامه اداری” گفته می شود .
\n

نکته : نامه اشخاص به سازمان ها قبل از ثبت در دفتر دبیرخانه “عمومی” و پس از تشریفات ثبت ”اداری” تلقی می شود.
\n

نکته : گاهی نامه های اداری نام واحدی که آن را تهیه کرده است به خود میگیرد. مثلا نوشته هایی که در واحد مالی سازمان تهیه می شود
        \n

گاهی به نام ” نامه های مالی ” خوانده می شود. پس اگر با عناوینی مانند :  نامه های مالی، نامه های بازرگانی، نامه ی فنی، نامه های حقوقی، نامه های آموزشی و… برخورد کردید منظور نوشته ای است که در آن واحد مربوطه تهیه شده است.
\n

نکته : نامه های اداری از لحاظ زمان اقدام به “عادی“، “فوری“، “خیلی فوری” و “آنی” طبقه بندی میشوند.
\n

نکته : نامه های اداری از لحاظ  حساسیت و امنیت به “عادی“، “محرمانه“، “خیلی محرمانه“، “سری” و “به کلی سری” طبقه بندی میشوند.
\n

.
ویژگی های ظاهری نامه اداری:
\n

	نسخه اصلی را بر روی کاغذ سفید و مرغوب ارسال کنید. ( کاغذ ۸۰ گرمی انتخاب خوبی است)
        \n



	سایز معمول نامه های اداری A4 و A5 است. بسته به حجم نامه کاغذ مناسب را انتخاب کنید.
\n

استاندارد اندازه کاغذ
\n
        •	حدالامکان نامه را تایپ کنید و اگر امکان تایپ نبود، حداقل با خط خوانا بنویسید.
        \n
•	نوع قلم (فونت) و سایز قلم را درست انتخاب کنید. تایپ تمام نامه با فونت بزرگ اصلا ایده ی خوبی نیست.
        \n
•	اگر از طرف شرکت یا سازمان نامه میزنید، نامه را حتما درون سربرگ قرار دهید. سربرگ باید حاوی آرم سازمان، نشانی، کد پستی، تلفن و سایر اطلاعات تماسی سازمان یا شرکت شما باشد.
        \n
•	اگر نامه را از طریق اینترنت (ایمیل، تلگرام و ..) مکاتبه میکنید، نامه را درون سربرگ رنگی خود قرار دهید. میتوانید از رنگ های ملایم مثل آبی هم در متن اصلی استفاده کنید.
        \n

نکات کلی در خصوص نامه نگاری فارسی :
\n

•	نامه را با نام خدا آغاز کنید. (بسمه تعالی، به نام خدا، بسم الله الرحمن الرحیم) [نکته: از عباراتی مثل “به نام دوست”، “با یاد او”، و …  استفاده نکنید.]
\n

	ذکر تاریخ، شماره نامه، پیوست در گوشه بالا، سمت چپ ضروری است. [نکته : نوشتن «دارد» در مقابل پیوست صحیح نیست و بهتر است تعداد و نوع مدارک همراه در این قسمت به روشنی نوشته شود. در صورتی که نامه پیوستی نداشت، بنویسید: (پیوست : ندارد) یا (پیوست : _ ) ]
        \n


	تاریخ در بالای صفحه چپ-چین می شود و عنوان و متن نامه راست-چین.
\n

	در نامه هایی که ادامه دار است، صفحات دوم و سوم را شماره گذاری کنید. در آخرین خط صفحه اول نیز برای اطلاع مخاطب از ادامه نامه، علامت % را به کار ببرید.
\n

	در نامه های طبقه بندی شده (محرمانه، سری و ..)، در گوشه سمت چپ با قلم زیر خط دار و خط ایتالیک درشت تر از خط متن عنوان طبقه بندی نوشته شود مثلا «محرمانه».
\n

	بسته به نامه، جای مناسب برای حاشیه نویسی (پاراف) نامه در نظر بگیرید. اگر استاندارد مشخصی در سازمان شما برای این کار تعریف نشده است، میتوانید از بالا و راست ۴، پایین ۳ و چپ ۲ سانتی متر فاصله در نظر بگیرید.
\n

	سعی کنید برای نامه هایتان حتی اگر مهم نیستند، یک رونوشت بزنید و آنها را بایگانی کنید.
\n

	در پایان نامه، ابتدا نام حقیقی خود و پس از آن نام حقوقی را بیاورید و امضاء نمایید. نامه بدون امضا اعتباری ندارد. (محل امضا : پایین نامه سمت چپ)
\n

.
اجزای اصلی یک نامه اداری:
\n

سربرگ
\n

(شامل: لوگو، تاریخ، شماره، پیوست و آدرس)
\n

 عنوان
\n
(شامل: گیرنده، فرستنده و موضوع نامه)
\n

 متن اصلی
\n

(شامل: مقدمه، پیام، نتیجه، قدردانی)
\n

 امضا
\n


(شامل: مشخصات فرستنده (اسم و سمت) و امضا)
\n

 رونوشت
\n

(در صورت ارسال نامه برای چند نفر)
\n

	سربرگ:
        \n


	سربرگ شامل آرم (لوگو)، نام سازمان، تاریخ، شماره، پیوست، نشانی و اطلاعات تماسی سازمان میباشد.
        \n


	چنانچه سربرگ فاقد نشانی بود، میتوانید آن را در انتهای نامه به فاصله نیم سانت یا یک سانت از پایین کاغذ با قلم متفاوت از متن نامه تایپ کند.
        \n


	در بخش نشانی ابتدا نشانی دقیق سازمان و کدپستی و شماره های تلفن، دورنگار (فکس ) و سپس نشانی پست الکترونیک (ایمیل ) و پایگاه اینترنتی آورده می شود.
        \n


	ذکر تاریخ، شماره نامه، پیوست در گوشه بالا، سمت چپ ضروری است.
        \n


	تاریخ را به عدد بنویسید. اگر آن را تایپ میکنید، برای زیبایی بیشتر قلم فارسی انتخاب کنید تا اعداد به فارسی نوشته شوند.
        \n


	منظور از شماره نامه، شماره ردیف دفتر اندیکاتور سازمان فرستنده است که در صورت پاسخ گویی به آن اشاره می شود. هر مجموعه استاندارد شماره گذاری مخصوص به خود را دارد
        \n


	در مقابل پیوست، تعداد برگ های اسناد و اوراق و سایر مدارکی که ممکن است همراه نامه ارسال شود،  نوشته می شود و نوشتن ” دارد”  به تنهایی صحیح نیست و بهتر است مقدار و نوع مدارک همراه نامه ، در این قسمت به روشنی نوشته شود.
        \n
	عنوان
\n

بخش مربوط به عنوان شامل گیرنده، فرستنده و موضوع نامه میباشد. در مدل های عنوان نویسی متداول، فرستنده در بخش امضا آورده میشود
        \n



مخاطب یا گیرنده نامه:
        \n


برای مشخص کردن مخاطب، ابتدا شخصیت حقیقی (نام شخص)، سپس شخصیت حقوقی (سمت اداری) گیرنده را بنویسید. برای نمونه :
\n
جناب آقای …
\n

رئیس محترم …
\n

اصول نگارش نام و عنوان اشخاص در نامه های اداری :
\n

	اسامی باید ساده و احترام آمیز نوشته شود و از به کار بردن القاب و عناوین اضافی خودداری شود.
\n

	ذکر عنوان های تحصیلی مانند دکتر و مهندس در نامه اداری صحیح نیست (مگر در بخش های پزشکی، آموزشی و فنی
\n

	سمت اداری بهتر است همراه با واژه ”محترم“ نوشته شود. (نوشتن واژه محترم در جلوی سازمان ها ضرورت ندارد
\n

	برای افرادی که چندین سمت اداری دارند تنها ذکر عنوان مرتبط با موضوع کاری کافی است.
\n

	از صحت املای نام اشخاص مطمئن شوید.
\n

	در پاسخ به نامه های وارده، به مشخصات فرد امضا کننده دقت کنید و به همانگونه وی را خطاب کنید. پسوند و پیشوند را اگر خودش نیاورده شما هم ننویسیدنکته : به کار گرفتن واژه هایی مانند ”مدیریت“، ”ریاست“ و ”معاونت“ پس از نام اشخاص جایز نیست. به این دلیل که این گونه واژه ها بیانگر جایگاه های اداری اشخاص و عمل و فن اداره کردن سازمان است. بهتر است شغل سازمانی آنها (به جای جایگاه های اداری) نوشته شود: مدیر، رئیس و معاون. (اگر نام اشخاص در عنوان نامه به کار گرفته نشود می توان از واژه های ”مدیریت“، ”ریاست“ و ”معاونت“ به تنهایی استفاده کرد که بسیار هم مطلوب است)
\n

نکته : چنانچه با واحد مشخصی از یک سازمان باید ارتباط برقرار شود پس از نوشتن عنوان کلی و گذاشتن یک خط فاصله (-) نام حوزه مورد نظر نوشته می شود مثل:
\n

وزارت بازرگانی – مدیریت امور استان ها
\n

در صورتی که ارتباط درون سازمانی باشد، عنوان کلی حذف و تنها به واحد مورد نظر اکتفا می شود

\n



موضوع نامه:
\n

موضوع باید رسا و گویا باشد نه چندان بلند که در محل جای نگیرد و نه چندان کوتاه که فهم نامه را دچار مشکل سازد.
\n

نکته : در برخی اداره ها ، به ویژه مراکز نظامی ، ابتدای نامه را به صورت زیر می آورند:
\n

از :
\n

به :
\n

موضوع :
\n

در مواردی که مقام و جایگاه گیرنده ی نامه بالاتر باشد، “به” قبل از “از” نوشته میشود.
\n
به :
\n

از :
\n

موضوع :
\n

این شکل از درج مخاطب دیگر کمتر مورد استفاده قرار میگیرد.
\n

.
	متن اصلی نامه:
\n

در نوشتن نامه های اداری سه اصل را در نظر داشته باشید. ۱- دقت (درستی) ۲- اختصار ۳- وضوح (روشنی)
فراموش نکنید که هدف رسیدن به خواسته ای مشخص در کمترین زمان ممکن است.
\n

نکات کلی که در نگارش متن اصلی باید رعایت کنید :
\n

	از زیاده گویی پرهیز کنید.
\n

	کلمات احساسی استفاده نکنید.
\n

	مختصر و صریح بنویسید. حاشیه پردازی نکنید.
\n

	تعارف را کنار بگذارید ولی احترام را حفظ کنید.
\n

	با تقسیم نامه به چندین جمله و بند (پاراگراف) و استفاده از اعداد و ارقام ، مفاهیم نامه را از یکدیگر جدا کنید تا نامه قابل درک تر باشد.
\n

	از نشانه های قراردادی (ویرگول، نقطه و ..) درست و به جا استفاده کنید.
        \n


	از حشو (به کار بردن واژه هایی که هم معنی هستند) خودداری کنید.
        \n


	در نامه های اداری به هیچ وجه از کلمات و جملات عامیانه استفاده نکنید.
        \n


	از کلماتی استفاده کنید که مخاطب در فهم آنها مشکل نداشته باشد.
        \n


	ترجیحا یک موضوع را مطرح کنید؛ و چنانچه ناگزیر به نوشتن چند موضوع در یک نوشته اداری هستید ابتدا موضوع اصلی و سپس پیام های فرعی را بیاورید.
        \n


	•بر اساس سلسله مراتب و نوع محتوای نامه، از عبارات مناسب استفاده کنید.





</string>

    <string name="aeen_name_bakhsh">
  ماده 1- نخستين جلسه شوراي اسلامي بخش ، كه در اين آيين نامه شورا ناميده مي شود ، پانزده روز پس از
تشكيل سه چهارم شوراهاي اسلامي روستاهاي واقع در محدوده بخش به دعوت بخشدار تشكيل مي شود و با
        حضور حداقل دوسوم مجموع اعضا رسميت مي يابد و فعاليت آن تا پايان دوره فعاليت چهار ساله شوراي اسلامي روستا ادامه دارد.
        \n
         \n
ماده 2- در اولين جلسه شورا هيئت رئيسه سني شامل مسن ترين فرد از اعضاي حاضر به عنوان رئيس و جوان ترين اعضاي حاضر به سمت منشي تعيين مي شوند
         \n
         \n


 ماده 3 – وظايف هيئت رئيسه سني ، اداره اولين جلسه اعم از انجام مراسم تحليف و اجراي انتخابات هيئت رئيسه دايم شورا است.
         \n
         \n
  ماده 4 –اعضاي شورا در اولين جلسه خود از بين اعضاي شورا ، هيئت رئيسه شورا شامل رئيس ، نائب رئيس و حداقل يك منشي را براي مدت دو سال و نماينده شورا در شوراي اسلامي شهرستان را تا پايان همان دوره انتخاب مي نمايند.
         \n
         \n
ماده 5 – در غياب رئيس شورا نايب رئيس وظايف و اختيارات او را بر عهده خواهد داشت و در مقابل شورا مسئول است.
         \n
        \n
ماده 6 – سلب عضويت هر عضو شورا از شوراي اسلامي روستاي ذيربط ، باعث سلب عضويت او از شورا نيز خواهد شد.
         \n
        \n
ماده 7 – عضويت در شورا قائم به شخص است و هيچ يك از اعضاي شورا ، حق تفويض اختيارات خود به سايرين اعم از عضو و غير عضو را ندارند.
         \n
         \n
ماده 8- در صورتي كه هر يك از اعضاي هيئت رئيسه استعفا دهد ، موضوع استعفا در جلسه بعدي شورا مطرح و در مورد آن تصميم گيري خواهد شد. در اين فاصله عضو متقاضي استعفا مي تواند انصراف خود را اعلام نمايد.
         \n
         \n
ماده 9  وظايف و اختيارات رئيس شورا به شرح زير است:
         \n

 مسئوليت امور اداري و مالي شورا
         \n
1.   اداره جلسات شورا و برقراري نظم در جلسات
.2. دعوت از فرماندار، بخشدار ، رؤساي دستگاههاي اجرايي،سازمانهاي دولتي و نهادها و تشكلها اعم از دولتي و غير دولتي و ساير اشخاصي كه حضور آنها در جلسات شورا ضروري باشد
         \n
3. دعوت از اعضا و تقسيم كار بين اعضا
         \n
4.  ابلاغ و نظارت بر پيگيري مصوبات شورا
         \n
5. معرفي نماينده شورا كه از بين اعضا انتخاب مي شود به مسئولان اجرايي نهادها و سازمانها
         \n
.امضاي احكام افراد مسؤول و اعضاي دبيرخانه شورا و كاركنان براساس تشكيلات تفصيلي شورا
         \n
7.امضاي كليه مكاتبات رسمي شورا
         \n
8  اعلام روز و ساعت تشكيل جلسه بعد، قبل از ختم هر جلسه
         \n
9. ابلاغ كتبي موارد اعتراض و ايراد اعضا كه به صورت روشن به رئيس شورا تقديم شده است به مقامات ذيربط
         \n
شركت در جلسات رسمي سازمانها و مؤسسات اعم از دولتي و غيردولتي در صورت دعوت رسمي
         \n
 \n
ماده 10- نحوه انجام مراسم تحليف و وظايف اعضاي هيئت رئيسه به موجب دستورالعملي تعيين ميشود كه به تصويب شوراي عالي استانها مي رسد
         \n
         \n
ماده 11- جلسات شورا علني است و با حضور چهار نفر رسميت مي يابد و تصميمات آن حداقل با سه رأي موافق معتبر خواهد بود. تشكيل جلسه غير علني منوط به تصويب دوسوم اعضاي حاضر در جلسه مي باشد.
         \n
         \n
ماده 12- محل تشكيل جلسات شورا و همچنين محل حفظ و نگهداري دفاتر ، اسناد و مدارك و اموال شورا بايد مشخص و مناسب تعيين شود .
         \n
         \n
ماده 13- جلسات عادي شورا به طور مستمر ماهي سه بار تشكيل مي شود و در صورت نياز ،جلسات فوق العاده شورا با پيشنهاد فرماندار ،بخشدار،رئيس شورا يا سه نفر از اعضا تشكيل خواهد شد.
         \n
         \n
ماده 14- غيبت از جلسات شورا با اطلاع رئيس شورا امكان پذير است.
         \n
         \n
تبصره 1- تشخيص موجه بودن غيبت و تأخير و تعجيل در جلسات رسمي شورا برعهده  اعضاي حاضر     مي باشد و در هر صورت اعلان رسمي با رئيس شورا خواهد بود.
         \n
تبصره 2- رسيدگي به موجه يا غير موجه بودن تأخيرها در پايان همان جلسه و غيبت در اولين جلسه بعدي به عمل مي آيد و عضو غايب مي تواند در اين فاصله دلايل خود را مبني بر موجه بودن غيبت به هيئت رئيسه ارائه دهد.
         \n
         \n
ماده 15- هر عضو شورا مي تواند از مقام خود استعفا دهد. پذيرش استعفا با تصويب اكثريت مطلق آراي حاضران در جلسه امكان پذير است.
         \n
         \n
ماده 16- عضو متقاضي استعفا بايد تقاضاي خود را با ذكر دلايل به رئيس شورا تقديم نمايد و رئيس شورا آن را در نخستين جلسه علني بعدي شورا در دستور كار قرار دهد و در اين فاصله عضو متقاضي مي تواند اعلام انصراف نمايد.
         \n
         \n
ماده 17- براي بررسي تقاضاي استعفا ابتدا تقاضا قرائت مي شود ، سپس شخص متقاضي يا عضو ديگري به تعيين او حداكثر نيم ساعت دلايل استعفا را مطرح مي نمايد و مخالف يا مخالفان نيز به همان مدت مي توانند صحبت كنند و پس از ان رأي گيري مي شود.
         \n
         \n
ماده 18- هرگاه تقاضاي استعفاي تعدادي از اعضاي شورا به نحوي باشد كه مانع از رسميت يافتن جلسه گردد ، قابل طرح در شورا نيست.
         \n
         \n
ماده 19- رئيس شورا موظف است بلافاصله پس از قطعيت يافتن خروج عضوي از شورا به دلايلي نظير استعفا ، فوت ، جنون و سلب عضويت ، مراتب را براي تعيين جانشين وي به بخشداري مربوط به طور كتبي اعلام نمايد تا بخشدار از عضو علي البدل با احتساب رأي وي براي شركت در جلسات دعوت بعمل آورد.
         \n

تبصره- در صورتي كه عضو خارج شده از شورا عضو هيئت رئيسه يا نماينده شورا در شوراي شهرستان باشد، شورا بايد در اولين جلسه خود با هماهنگي بخشدار و حضور نماينده وي، جايگزين او را براي مدت باقيمانده هيئت رئيسه و   نماينده شورا در شوراي شهرستان را براي مدت باقيمانده تا پايان دوره انتخاب نمايد.
         \n
ماده 20- در مواردي كه بر اساس قوانين و مقررات نماينده اي از شورا به عنوان عضو ساير مجامع و شوراها انتخاب مي شوند ، نماينده ياد شده با تصويب شورا انتخاب و توسط رئيس شورا معرفي مي شود.
         \n
تبصره- نماينده منتخب موظف است گزارش كار خود را در اولين جلسه به آگاهي اعضا برساند و به صورت كتبي نيز به رئيس شورا ارايه نمايد.

   </string>
    <string name="aeen_name_bakhsh2">
        ماده 21- حضور مستمعان در جلسات علني شورا با اجازه رئيس شورا آزاد است.
         \n
تبصره – مستمعان در جلسات بايد نظم جلسات را رعايت كنند و در صورت تخلف به دستور رئيس ، فرد متخلف از محل جلسه اخراج خواهد شد.
         \n
ماده 22- موضوع يا موضوعات مختلف قابل طرح در شورا با درخواست هر يك از اعضا يا تقاضاي كتبي فرماندار يا بخشدار ذيربط و يا ساير دستگاههاي دولتي وظيفه مند در بخش و روستا با تشخيص رئيس شورا در دستور كار شورا قرار مي گيرد.
         \n
ماده 23- صورتجلسات شورا بايد به گونه اي تنظيم شود كه در آن تاريخ و دستور كار هر جلسه ، اسامي اعضاي حاضر و غائب، تعداد آراي مثبت و منفي اعضا به هر يك از موضوعات مورد بحث ، اسامي مدعوين و حاضران به همراه   رئوس مطالب مطرح شده در جلسه و تمامي مصوبات آمده باشد.
         \n
ماده 24- دستور جلسات شورا بايد به ترتيب وصول پيشنهادات ، با توجه به اولويتها از طرف هيئت رئيسه تهيه شود و حداقل يك هفته قبل از تشكيل جلسه در اختيار اعضا قرار گيرد.
         \n
تبصره1 – در صورت  تعدد  تقاضاها در يك زمان تشخيص اولويت با رئيس شورا خواهد بود .
         \n
تبصره2- با تصويب اكثريت مطلق اعضاي حاضر مي توان موضوع دستور جلسه را براي مدت معيني به تعويق انداخت.
         \n
تبصره 3- پيشنهادات فوريت دار طبق مقررات مصوب شوراي عالي استانها در دستور جلسه قرار مي گيرد.
         \n
ماده 25- رئيس شورا مي تواند قبل از ورود در دستور جلسه به مدت حداكثر ده دقيقه در مورد مسائل مهم روز شورا مطالبي را كه آگاهي اعضاي شورا از آن ضروري باشد ، به اطلاع اعضا برساند.
         \n
تبصره-  در صورت صحبت خارج از موضوع هر يك از اعضاء رئيس جلسه به آنها تذكر خواهد داد و در صورت دو نوبت تذكر در نوبت سوم ناطق از ادامه نطق منع خواهد شد.
         \n
 - اخطار راجع به منافي بودن و پيشنهادها با قانون اساسي جمهوري اسلامي ايران ، قوانين و مقررات جاري يا آيين نامه داخلي شورا بر اظهارات ديگر مقدم است.
         \n
 27- در صورت توهين به اشخاص حقيقي يا حقوقي ،در همان جلسه يا در جلسه بعد ، با تشخيص هيئت رئيسه به آنها تا مدت پانزده دقيقه اجازه نطق در دفاع از خود داده خواهد شد.
         \n
ماده 28- شورا موظف است همه ساله در مهلت قانوني طرحهاي عمراني را كه خارج از حيطه اختيارات و وظايف شوراي اسلامي روستا است با در نظر گرفتن اولويتها بررسي و در صورت تصويب جهت منظور نمودن در بودجه عمراني بخش به بخشدار اعلام نمايد.
         \n
ماده 29- هرگاه يك يا چند نفر از اعضاي شورا به عملكرد دستگاههاي اجرايي يا عمليات آنان اعتراض داشته باشند ، موارد مذكور را با ذكر دلايل و به طور روشن و مكتوب به شورا اعلام مي نمايند. موضوع در جلسه شورا مطرح و پس از تصويب موارد از طريق رئيس شورا به مسئولان مربوط ابلاغ مي گردد.
         \n
ماده 30- در صورت بروز اختلاف يا مشكل بين شوراهاي اسلامي روستاهاي محدوده بخش، موضوع با درخواست هريك از شوراهاي مربوط يا نمايندگان آنها يا بخشدار در شورا مطرح و بررسي و اقدام به حل و فصل اختلافات با حضور رؤساي شوراهاي مربوط و در صورت لزوم بخشدار مي گردد.
         \n
تبصره- مسؤولان مربوط حق حضور در جلسه شورا و دفاع از خود را داند و شورا موظف است براي جلسه رسيدگي از آنان دعوت نمايد.
         \n
ماده 31- شورا موظف است نسخه اي از مصوبات خود را حداكثر ظرف ده روز به نمايندگان حوزه انتخابيه ،شوراي شهرستان، بخشدار و مسؤولان اجرايي ذيربط ارسال نمايد.
         \n
تبصره- در صورتي كه مصوبات شورا تا دو هفته پس از ابلاغ به شوراي شهرستان و بخشدار مورد اعتراض آنها قرار نگيرد لازم الاجرا و قابل ابلاغ به دستگاههاي ذيربط مي شود.
         \n
ماده 32- شورا موظف است در پايان نيمه دوم فروردين هر سال گزارش كار ساليانه خود را تنظيم و جهت اطلاع بخشداري محل ارسال نمايد.
         \n
ماده33- شورا در صورت نياز و با مسئوليت خود مي تواند به منظور مشورت در زمينه موضوع يا موضوعاتي كه در دستور كار خود قار داده است از شخص يا اشخاص غير عضو دعوت به همكاري نمايد.
         \n
ماده 34- شورا مي تواند در ارتباط با وظائف خود اطلاعات مورد نياز را از دستگاهها، ادارات و سازمانهاي دولتي درخواست نمايد.
         \n
ماده35- وظايف هيئت رئيسه ،نحوه انجام مراسم تحليف ،اداره جلسات ،رأي گيري و بررسي پيشنهادها ، براساس
         \n
   دستورالعملي است كه به تصويب شوراي عالي استانها مي رسد.</string>
    <string name="chelasl">

        ۱ درنظر گرفتن لحن در گستره و طیف
 \n
مثال بالا را دوباره به خاطر بیاورید: «دیگه چی؟» و « دیگه چه کمکی ازم ساخته است؟» اولین جمله، آشکارا لحنی
 \n

غیردوستانه و تلخ را تداعی می‌کند و جمله‌ی دوم کاملا دوستانه و حرفه‌ای است و در تعاملات مشتری بسیار مفید و خوشایند جلوه می‌کند
 \n.
۲ استفاده از زبان خوش و مثبت
زبان خوش و به کار گرفتن عبارات و جملات مثبت باعث می‌شود تا مکالمه ادامه پیدا کند و از سوءتفاهم‌های احتمالی جلوگیری شود. کلمات منفی مانند نمی‌توانید، نباید و… باری به‌شدت منفی دارند. سعی کنید تا مشکل مشتری را حل کنید و چیزی نگویید که واکنش او را برانگیزید
 \n.
مثلا دربرابر یکی از خواسته‌‌های مشتری که انجام آن برای‌تان مقدور نیست، خیلی قاطع نگویید «خیر، ما این محصول را نداریم یا کاری از ما ساخته نیست.» درعوض بگویید «فعلا امکان رسیدگی به این خواسته‌ی شما برای ما ممکن نیست اما از اینکه نظر و خواسته‌ی خود را با ما مطرح کردید کمال تشکر را داریم و از آن به عنوان پیشنهادی خوب برای رسیدگی در آینده استفاده خواهیم کرد    .»
 \n
تغییر مکالمات از شکل و مسیری منفی به مثبت راه‌حل و کلید حل مشکلات ارتباطی است. درواقع دانستن فن بیان با مشتری موجب می‌شود که احساس بهتری در او شکل بگیرد. یادتان باشد که مشتری به کارهایی که از شما ساخته است و توانایی‌های شما، توجه می‌کند
 \n.
در مواقعی که مشتری باید از قوانین شما پیروی کند، از لحنی نرم و مثبت استفاده کنید و طوری حرف بزنید که مشتری متوجه بشود که این قانون بخشی از یک تصمیم گروهی است و مورد اجبار و ظلم واقع نشده است. زبان خوش و لحن مثبت چراغ‌های رابطه را برای تعاملات بعدی روشن نگاه می‌دارند؛ و مشتری احساس نخواهد کرد که وقت و زمان خود را در تعامل با شما تلف کرده است
 \n.



۳ مختصر، نه خشن
 \n
مهم نیست که نامه‌ی طولانی یا ایمیلی که برای مشتری فرستاده‌اید چقدر خوب و جالب یا مؤدبانه نوشته شده است، در هر حال بیشتر مشتریان، حوصله‌ی برای خواندن متونی با بیش از ۱۰۰۰ کلمه را ندارند. پس جملات و پاراگراف‌های خود را کوتاه کنید
 \n.
برای ارتباط با مشتری از ویدیوها، مقالات و پیوند به صفحات اینترنتی مناسب استفاده کنید و مطمئن باشید که مشتری توجه بیشتری به شما و مقاصدتان نشان خواهد داد. هدف از فرستادن ایمیل و نامه و… به مشتریان پاسخ دادن به سؤالات آنها و برطرف کردن مشکل و ابهاماتی است که در خرید از شما یا تعامل با شرکت‌تان داشته‌اند، پس باید ضمن به کارگیری مقالات و ویدیوها و سایر راهکارهای کمک به مشتری، چند خط نیز خودتان برای او بنویسید و ارتباطی زنده و پویا را با او شکل بدهید
 \n.


۴ ارتباطات به‌موقع
 \n
پاسخگویی بیش‌‌ازحد سریع به مشکل مشتری نیز برای او قابل‌قبول نیست. مثلا فرض کنید ۳۰ ثانیه پس از دریافت ایمیل مشتری سریعا به او پاسخ داده بشود. چنین وضعی باعث می‌شود که مشتری به شما شک کند و احساس کند که به مشکل برای او ارسال شده است
 \n.
در زمینه‌ی پاسخگویی به مشتری هم باید تعادل را رعایت کنید. نه آ‌ن‌قدر دیر جواب بدهید که مشتری خسته و دلزده بشود و نه آن‌قدر زود که به شنیده و دیده شدن مشکلش از سوی شما شک کند. با رعایت پرهیز از افراط و تفریط، پاسخگویی را وظیفه‌ی اصلی و اولویت خود بدانید
 \n.
باید پیام‌های اضطراری را از پیام‌های تکرارای که اهمیت کمتری دارند، جدا کنید و به پیام‌های فوری زودتر رسیدگی نمایید
 \n.
۵. صدا زدن نام مشتری
 \n

اگر در تعامل با مشتری، او را با نام خودش صدا نزنید، فرصت فوق‌العاده‌ای را برای مدیریت روان‌شناسی رفتار مشتری از دست خواهید داد. براساس مطالعات روان‌شناسی، شیرین‌ترین و دلپذیرترین نامی که افراد دوست دارند بشنوند، نام خودشان است
 \n.
سیستم‌های ثبت‌نام مشتری در سیستم روبه‌روی شما این کار را برای‌تان ساده خواهند کرد و به شما اجازه می‌دهند تا در رعایت فن بیان با مشتری قدمی به جلو بردارید
 \n.
فقط حواس‌تان باشد که اسم مشتری را درست بخوانید و تلفظ کنید و اگر به هر دلیل اسم او را در اختیار ندارید، قبل از شروع مکالمه نامش را بپرسید یا او را با عناوینی مثبت مانند دوست من و… خطاب کنید
 \n.


۶. شناخت ادبیات مشتری
 \n
با همان ادبیاتی با مشتری صحبت کنید که خود او استفاده می‌کند. اگر لحن مشتری شما رسمی و جدی است، شما هم باید به همان شیوه صحبت کنید و اگر از ادبیاتی غیررسمی و خودمانی استفاده می‌کند، سعی کنید با او همراه بشوید
 \n.
سعی کنید در ارتباطات نوشتاری در ایمیل‌ها و… نیز لحن و ادبیات مشتری را پیدا کنید و با آن همگام و همراه باشید. اگر عصبانی است، تلاش کنید تا از خشم او بکاهید و اگر شاد و هیجان‌زده است، به احساسش اهمیت بدهید
 \n.
در بیشتر تعاملات، شبیه به مشتری بودن لذت‌بخش و توأم با خاطره و تجربه‌ای مثبت خواهد بود اما یادتان باشد که ادای مشتری را در نیاورید و در همراهی با ادبیات کلامی و نوشتاری او مسخره و غیرقابل‌قبول نشوید. تشابه باعث ایجاد رابطه با مشتری و آسایش او می‌شود و از توقف‌هایی که ممکن است برای ایجاد ارتباط با مشتری  پیش بیاید، جلوگیری می‌کند.
 \n
۷. رعایت حد شوخی
 \n

قبل از اینکه سر شوخی را با مشتری باز کنید، حواس‌تان باشد که به شناخت درستی از تعامل و رابطه‌ی خود با او برسید. یادتان نرود که استفاده از شوخی یا کنایه و… در نوشتار سخت‌تر فهمیده می‌شود و امکان اینکه در فهم پیام‌تان سوءتفاهم پیش بیاید، زیاد است
 \n.
شکلک‌ها یا همان ایموجی‌ها و گیف‌ها به‌خوبی منظور و پیام را می‌رسانند، اما هنوز علامتی برای انتقال مفهوم شوخی‌های نوشتاری ایجاد نشده است. پس باید در این زمینه دقت و توجه زیادی به خرج بدهید
 \n.
اگر مشتری اهل شوخی است، مشکلی وجود ندارد و شما هم با حفظ مرزهای اخلاقی می‌توانید او را همراهی کنید
 \n.


۸. تعریف معیارهای مشخص
 \n
سعی کنید تا با تعیین استانداردها و معیارهای مشخص، آموزش‌های لازم را به کارکنان و تمام اعضای تیم ارتباط با مشتری منتقل کنید
 \n.
باید تمام ریزه‌کاری‌های لازم را برای برقراری ارتباطات و پاسخگویی به سؤالات و مشکلات مشتریان، مشخص کنید و به آنها الگویی مشخص نشان بدهید یا نمونه‌های مورد‌پسند خود را برای ارتباط و فن بیان با مشتری اعلام کنید. اما حواس‌تان باشد که خلاقیت کارکنان را از بین نبرید
 \n.
درواقع وظیفه‌ی شما تعیین استانداردها و معیارها و به‌ عبارت دیگر الگویی برای برقراری ارتباط و تعامل با مشتری است. سعی کنید که ادبیات و رفتار کلامی خاص خود را برای شرکت انتخاب کنید و آن را به تمام اعضای تیم خود یادآوری کنید. در کلام نیروهای شما، باید عقاید و ارزش‌های شرکت متجلی شود
 \n.
۹. پایگاه داده‌ی پرسش‌های متداول
 \n
برای صرفه‌جویی در وقت و کاهش تعداد پرسش‌های مشابه و متدوال بهتر است که پایگاه داده‌ای از این پرسش‌ها تهیه کنید. مثلا مشتری تازه‌واردی را درنظر بگیرید که نمی‌داند چگونه رمز عبور خود را در سیستم تغییر بدهد. خب این مشکل بسیار ساده و متداول است اما به این معنا نیست که رسیدگی به آن فاقد ارزش است. بلکه با ایجاد منبعی کلی برای پاسخگویی، مشکلات این‌چنینی نیز مرتفع خواهند شد و زمان ذخیره‌شده برای حل مسائل مهم‌تر و اساسی‌تر استفاده خواهد شد
 \n.
از اضافه کردن گزینه‌های جدید به پایگاه پرسش‌های متداول نهراسید و به‌ خاطر داشته باشد که هرچه این پایگاه عریض و طویل‌تر باشد، اهمیتی ندارد و نکته مهم این است که مشتری خوشحال و راضی به پاسخ‌های موردنیازش برسد.
 \n

۱۰. راهنمایی با ترتیب مشخص
 \n

هر کاری که از دست‌تان بر می‌آید برای رفع مشکل مشتری انجام بدهید. هرچه این مشکل بهتر و راحت‌تر حل شود، او در نظرسنجی نمره‌ی بالاتری به شما خواهد داد. مثلا وقتی لازم است که مشتری برای رفع مشکل کاری را قدم‌به‌قدم انجام بدهد، او را به کمک اعداد و ایجاد ترتیب برای کارها، به‌شکل واضح و باحوصله‌ای راهنمایی کنید
 \n.
عملیات لازم را به‌صورت گام‌به‌گام به او بگویید و او را همراهی کنید تا مسئله و مشکلش حل شود. عجله نکنید و با به هم زدن ترتیب زمانی کارهایی که لازم است، انجام بدهد او را گیج نکنید
 \n.
۱۱. حمایت از تیم ارتباط با مشتری
 \n
وجود پاسخ‌های عمومی که اعضای تیم مشتریان قادر به رفع مشکلات از روی آنها باشند بسیار خوب است، اما نباید اجازه دهید تا افرادی که مهارت کافی ندارند با تکیه بر این سیستم، کارشان را اشتباه انجام دهند. علاوه‌بر این باید نهایت توجه و حمایت را از تیم ارتباط با مشتری به عمل بیاورید و اجازه ندهید که در پاسخگویی دچار سردرگمی یا سرهم‌بندی شوند
 \n.
بهتر است که سیستمی درنظر بگیرید که به موجب آن اعضای تیم‌تان بتوانند برای پرسش سؤال خاص خود از فردی خاص در شرکت سریعا از طریق شبکه داخلی همکاران با او ارتباط برقرار کنند و اطلاعات لازم برای مشتری را به دست بیاورند. اصطلاحا به این کار منشن کردن فرد یا ویژگی منشن (mention feature) گفته می‌شود.
 \n

۱۲. پیشنهاد کمک بیشتر
 \n
بعد از اتمام مکالمه با مشتری سریعا با او خداحافظی نکنید. سریع به پایان رساندن بخش خداحافظی باعث می‌شود تا مشتری احساس کند که می‌خواهید او را از سر خود باز کنید. درعوض سعی کنید که مکالمه را ادامه بدهید
 \n.
باید طوری صحبت کنید که مشتری با وجود پرسش‌های نه چندان مهم و گاهی خیلی خیلی ساده احساس ناخوشایندی نداشته باشد و احساس نکند که مسخره و احمق به نظر رسیده است. باید به او نشان بدهید که از کمک کردن به حل مشکلش راضی و خرسند هستید
 \n.
۱۳. فقط حرف نزنید، بلکه نشان دهید
 \n
گاهی اوقات نوشتن دستورالعمل‌های مختلف برای مشتری برای رفع مشکل چندان کاربردی نیست. به جای نوشتن پیام‌های طول و دراز برای رفع مشکل، بهتر است که از تصویر یا امکاناتی نظیر الحاق پیام صوتی استفاده کنید
 \n.
به جای نوشتن از ضبط صدا و تصویر و فرستادن فایل آن کمک بگیرید. این کار فهم چگونگی حل مشکل را برای مشتری ساده‌تر می‌کند
 \n.
۱۴شفافیت، شفافیت، شفافیت
 \n
در صحبت با مشتری از ادبیاتی قابل‌فهم، شفاف و دقیق و ساده استفاده کنید. سعی کنید تا زبان گفتگوی شما منفعل یا تهاجمی و امری نباشد. از زبان و اصطلاحات کوچه‌بازاری و اصطلاحات و زبان مخفی نیز دوری کنید
 \n.
۱۵ پرهیز از کلیشه‌ها
 \n
به نظر شما کدام‌یک از عبارت‌های زیر مناسب‌تر است؟
 \n
سفارش شما در حال بررسی است. از تماس شما سپاسگزاریم.
سلام دوست عزیز، من شما را به همکارم خانم «الف» ارجاع داده‌ام. ایشان متخصص امور مشتریان هستند و بهتر شما را راهنمایی خواهند کرد
 \n.
پیام اول کلیشه‌ای و تکراری است. روزی هزار بار چنین پیام‌هایی را از این‌ طرف و آن‌ طرف می‌شنویم. اما پیام دوم شخصی‌سازی شده است و اهمیت رسیدگی به مشکل مشتری را به او نشان می‌دهد. همان‌طور که می‌بینید کلمات و جملات بسیار مهم هستند و در ارتباط با مشتری جادو می‌کنند

 \n.


۱۶با مشتری خود ماشینی صحبت نکنید
 \n
مانند ماشین با مشتری برخورد نکنید. به مثال زیر توجه بفرمایید
 \n:
«سلام!
پرسش شما دریافت شد. در اسرع‌وقت به سفارش شما رسیدگی خواهد شد. شماره‌ی شما جهت پیگیری سفارش: ۱۲۴۴۵۴۷۵۶# است  .»
 \n
در این پیام به‌شکلی واضح به مشتری به چشم عدد نگاه شده است. ارتباطی ماشینی و به دور از ارتباطات انسانی.
 \n

        در ارتباط با مشتری باید برخوردی دوستانه، شخصی و خودمانی داشته باشید. مانند:
         \n
«سلام دوست عزیز!
         \n
سپاس از سفارش شما. این پیام، پیامی خودکار هست که به شما نشون میده سفارش‌تون به زودی بررسی میشه. نگران نباش جوابتو خیلی زود دریافت می‌کنی
 \n.
سپاس
 \n
ن. ش
کارشناس ارتباط با مشتریان»
 \n
مشتریان دوست دارند که با احترام با آنها برخورد کنید. روزی که ارتباط شما با مشتری از حالتی عادی و انسانی خارج بشود، روز از دست رفتن ارتباط و همراهی با آنهاست و مطمئنا مشتریان خود را از دست خواهید داد
 \n.
۱۷. کار را برای مشتری خارجی خود آسان کنید
 \n
اگر یک مشتری خارجی به شما مراجعه کرد، باید سعی کنید تا از ابزارهای ترجمه‌ای مانند گوگل ترنسلیت یا سایر امکانات برگردان زبان کمک بگیرید. در نوشتن پیام نیز تا جایی که می‌توانید باید از شکل‌ها و نمودارها استفاده کنید و زبان و کلمات را کمتر به کار ببرید. حواس‌تان باشد که مشتری خارجی نمی‌تواند مفهوم ضرب‌المثل‌ها و اصطلاحات را به‌خوبی متوجه بشود
 \n.
اگر فردی در تیم مشتریان قادر به صحبت کردن به زبان خارجی مشتری شماست، بهتر است که او پاسخگویی را بر عهده بگیرد
 \n.
۱۸.خداحافظی مطمئن
 \n

در انتهای مکالمه باید مطمئن شوید که به نتیجه‌ی دلخواه مشتری دست پیدا کرده‌اید. مثلا بگویید : «خیلی خوشحالم که توانستیم مشکل شما را رفع کنیم. قبل از پایان تماس، بفرمایید که کار و کمک دیگری از ما ساخته است یا خیر؟»
 \n

رعایت فن بیان در برخورد با مشتری در مکالمه‌های دشوار
 \n
گاهی‌اوقات واقعا کاری از شما برای مشتری ساخته نیست؛ جنسی در انبار وجود ندارد، قوانین قابل نادیده گرفتن نیستند یا درخواست مشتری قابل پیگیری نیست. در این مواقع شاید حق با شما باشد اما همچنان باید فن بیان با مشتری را درنظر داشته باشید و برخورد درستی از خود نشان بدهید
/n.
در این شرایط ارتباط با مشتری کمی دشوار و پیچیده است و ندرتا راهکاری عالی برای حل این موقعیت‌ها وجود دارد. اما با کمی آمادگی می‌توانید این چالش‌ها را به کمک تاکتیک‌ها رفع کنید. و ضمنا معیارها و استانداردها را بدون درنظر گرفتن عواقب شخصی برای خود همچنان بالا نگاه دارید
 \n.
این تاکتیک‌ها باعث می‌شوند که ارتباطات شما با مشتری ضمن حفظ معیارها و استاندارهای شرکت به‌خوبی حفظ بشود
 \n.
۱۹. عذرخواهی خالصانه
 \n

شما به عنوان سفیر شرکت، مسئول ایجاد رضایت در مشتری هستید. البته این موضوع به معنی عدول از ارزش‌ها و آزاد گذاشتن بیش‌ازحد مشتری در ابراز خواسته‌هایش نیست. اما باید شرایطی فراهم کنید که مشتری بتواند با شما به عنوان فردی حقیقی و نماینده‌ی شرکت صحبت کند و ارتباط داشته باشد

 \n.
۲۰. به عذرخواهی اکتفا نکنید
 \n
بعد از اینکه نارضایتی مشتری را دیدید، تنها به پوزش و عذرخواهی زبانی اکتفا نکنید، بلکه روی پاسخی عملی تمرکز کنید. شما باید قادر باشید تا مشکل را به‌طور جدی و عملی رفع نمایید. عذرخواهی بسیار پسندیده است و باعث شکل‌گیری حس هم‌دردی و همراهی با مشتری می‌شود اما کافی نیست و باید مسئله را به‌طور جدی پیگیری کنید تا مشکل را رفع، یا برای حل آن به مشتری کمک نمایید
 \n.
۲۱.حاشیه نرفتن
وقتی مشتری مشکلی را به شما گزارش می‌دهد، به‌اندازه‌ی کافی دچار سردرگمی است، پس بهتر است که با حاشیه رفتن وقت او را تلف نکنید. چه در قسمت شروع دریافت مشکل و چه در ادامه‌ی پیگیری، صریح و مستقیم به سراغ حل مسئله بروید. درابتدا با فهم دقیق مشکل، روی حل آن متمرکز شوید و سپس سریع اقدامات لازم را پیاده کنید
 \n.


۲۲. پذیرش اشتباه
 \n
اگر اشتباهی از شما سر زد، باید آن را به مشتری اطلاع بدهید. مثلا وقتی اطلاعات ثبت‌شده‌ی مشتریان از سیستم پاک می‌شود و مشکل و ایرادی پیش می‌آید که داده‌های مشتریان را به مخاطره می‌اندازد و… . در این مواقع باید قبل از هر چیز اقدامات زیر را انجام بدهید
 \n:
سریعا عذرخواهی کنید
 \n
علت بروز مشکل را بازگو کنید
 \n
        شیوه‌‌ی برقرای ارتباط با شرکت را به مشتری اطلاع بدهید
 \n
تماس و ارتباط خود را پس از رفع مشکل با مشتری ادامه بدهید
 \n
شرکت‌های معتبر پس از بروز چنین تجربه‌ای به‌خوبی می‌دانند که نمی‌توانند سرشان را مانند کبک در برف فرو کنند و به محیط و مشتری بی‌توجه باشند. بنابراین با فرستادن انواع پیام‌ها سعی می‌کنند تا ارتباط درست خود با مشتری را حفظ کنند. و تجربه نشان می‌دهد که با پذیرش خطا و اشتباه و اطلاع‌رسانی صحیح و عذرخواهی از مشتری، واکنش‌هایی توأم با همراهی از سوی آنها دریافت خواهد شد
 \n.
۲۳.شخصی‌سازی ارتباط
 \n

همراهی و حمایت درست مشتری توأم با همراهی شما توسط او خواهد بود. سعی کنید که درهنگام صحبت، مشتری را با نام خودش موردخطاب قرار بدهید. استفاده از نام مشتری لحن گفتکوی شما را به‌شدت تحت تأثیر قرار خواهد داد. سعی کنید که خلق‌وخو و احساسات مشتری را نیز درنظر بگیرید و به کمک آن ارتباط بهتری برقرار کنید
 \n.
۲۴. پذیرش ناآگاهی درمورد بعضی چیزها
 \n
باید بپذیرید که پاسخ بعضی سؤالات را نمی‌دانید. وظیفه‌ی کارکنان ارتباط با مشتری حل مشکلات است اما انتظار نمی‌رود که همه چیز را بدانند. به‌خصوص اگر شما نیروی کاری تازه‌وارد باشید، امکان اینکه بعضی چیزها را ندانید بیشتر هم خواهد بود
 \n.
یادتان باشد که دقت بهتر از سرعت است. نباید دقیق بودن را فدای سرعت‌عمل کنید. اگر برای حل مشکلی نیاز به وقت بیشتری دارید، باید تلاش کنید تا زمان بیشتری را به آن اختصاص بدهید و بیهوده عجله نکنید
 \n.
مهم‌ترین مسئله ارتباطات است، پس اگر برای حل مسئله ۳۰ دقیقه زمان در اختیار دارید، سعی کنید تا در همان زمان کار را پیش ببرید و اگر برای‌تان کافی نیست، بیهوده مشتری را معطل نکنید؛ بلکه به او اطمینان بدهید که پس از رفع مشکل با او مجددا در تماس خواهید بود
 \n.
اگر نیاز به ارجاع مشکل به سایر اعضاء و بخش‌های تیم دارید، فرایند کمی زمان‌بر خواهد شد و بهتر است که سایر اعضاء مستقیما وظیفه‌ی پاسخگویی به مشتری را عهده‌دار شوند یا طوری با مشتری برخورد کنید و او را در جریان بگذارید تا احساس نکند که سرِ کار گذاشته شده است و به او رسیدگی نمی‌شود
 \n.
۲۵. پرسیدن علت نارضایتی
 \n
وقتی علت نارضایتی مشتری مبهم است، باید از او سؤال شود. شما باید از دلایل این نارضایتی پرده‌بردای کنید. مثلا شاید مشتری به شما بگوید که شیوه‌ی به‌روزرسانی شما اصلا مناسب نیست و روند قبلی بهتر بود. در این موقعیت شما باید علت این نارضایتی و انتقاد را به‌وضوح از مشتری بپرسید
 \n.
شاید انتقاد مشتری نابجا باشد، اما با شنیدن دقیق حرف‌های او ضمن ایجاد امکان تغییرات بهتر برای شرکت، به مشتری ثابت می‌کنید و نشان می‌دهید که به حرف‌هایش توجه می‌شود. مشتری از اینکه موردتوجه واقع بشود قطعا خوشحال خواهد شد. یادتان باشد که فارغ از اینکه محصول یا خدمات شما چقدر خوب تهیه و فراهم شده باشند، همیشه عده‌ای ناراضی خواهند بود و شکایت می‌کنند و درست همین‌جاست که باید حرفه‌ای و شایسته برخورد کنید
 \n.


۲۶.از توجه مشتری دقیق‌تان تشکر کنید
 \n
مشتریانی که به نکات و اشتباهات ریز و جزئی توجه می‌کنند، درواقع قهرمانان شما در زمینه‌ی کنترل کیفیت هستند. واقعیت این است که بیشتر مشتریان نظرات خود را درمورد محصول و خدمت شما گزارش نمی‌کنند. باید قدر این مشتریان را دانست و با ارسال پیام‌های تشکرآمیز مراتب قدردانی را به جا آورد. اگر کمک و اطلاع‌رسانی مشتری خیلی شاخص باشد و به شما کمک زیادی برساند باید از آنها با نامه‌ای کتبی و مخصوص یا حتی هدیه تقدیر کنید
 \n.
۲۷. پیگیری دقیق
 \n
گاهی‌اوقات لازم است که مشتری را به سایر بخش‌ها ارجاع بدهید، در این حالت باید به مشتری اطمینان بدهید که درصورت رسیدگی نشدن به مشکل او، می‌تواند دوباره نزد شما بازگردد و کارش را پیگیری خواهید کرد. در این صورت مشتری احساس می‌کند که بخشی از فرایند حل مشکل است و به کارش دقیقا رسیدگی خواهد شد
 \n.
۲۸. پرهیز از «نه» قاطع
 \n
به مشتری نگویید که انجام فلان خدمت یا رفع بهمان مشکل از عهده‌ی شما خارج است. این اصلا به معنی ریاکاری نیست بلکه هدف همراهی با مشتری و ایجاد احساس توجه در اوست. همیشه بعد از مطرح شدن مشکلی که قابلیت حل ندارد، از مشتری به‌خاطر دقت و توجهش تشکر کنید و به او پیشنهادات دیگری ارائه کنید که مرتبط با خواسته‌اش هستند و بگویید که آنچه او می‌خواهد فعلا مقدور نیست ولی در اسرع‌وقت به آن توجه خواهد شد
 \n.
۲۹. کمی مکث کنید
 \n
وقتی احساسات منفی به سراغ شما می‌آیند بهتر است که توقف و مکثی کوتاه داشته باشید تا بتوانید پاسخ و واکنش درستی را در مواجهه با مشتری از خود نشان بدهید. مهم نیست که مشتری با چه برخورد و زبانی به سراغ شما آمده است، این هنر شماست که بتوانید درست و منطقی و البته حرفه‌ای با او برخورد کنید
 \n.
باید قبل از ارسال یا گفتن هر گونه پیامی به مشتری، نوشته یا پاسخ خود را بررسی و ملاحظه کنید و مطمئن بشوید که عاری از جانب‌داری یا احساس منفی است. سعی کنید تا به‌طور مثبت و منطقی پاسخگو باشید
 \n.


۳۰. ابراز حمایت به مشتری
 \n

نشان دادن حمایت و یاری رساندن به مشتری در ۷۷ درصد مواقع باعث می‌شود که مشتری زحمت کمتری را متقبل شود. قول‌های دور از واقعیت به مشتری ندهید یا سریع از حل مشکل شانه خالی نکنید، بلکه باید به شرح زیر، مشتری را نسبت به تعهد خود برای حل مشکل آگاه کنید
 \n:
اقداماتی که تا کنون انجام داده‌اید
 \n
اقداماتی که در آینده صورت می‌دهید
 \n
چگونگی حمایت مشتری برای رسیدن به نقطه‌ی مطلوب او
 \n
چگونگی پیگیری و حمایت مشتری درهنگام بروز مشکل
 \n
۳۱. روی هدف تمرکز کنید نه وسیله
 \n
همیشه اجرای موبه‌موی درخواست مشتری لزوما بهترین راه‌حل نیست. بلکه باید به‌دقت نتیجه و خروجی مطلوب مشتری را دریابید و به کمک آن به‌دنبال راه‌حل مفیدی برا حل مسئله باشید. درحقیقت با شناخت و درک درست خواسته‌ی مشتری می‌توانید راه‌حل‌های بهینه‌تری به او پیشنهاد کنید
 \n.
۳۲. شرح آینده
 \n
وقتی پیشنهاد و نظر مشتری با اوضاع و امکانات فعلی شما تناسب ندارد، نباید او را با یک خداحافظی ساده به حال خود رها کنید. برای اینکه مشتری احساس توجه و شنیده شدن داشته باشد باید به او اطمینان بدهید که نظراتش به سایر قسمت‌های مربوطه منعکس خواهد شد و در برنامه‌های آتی حتما از آنها استفاده می‌شود
 \n.
۳۳. صداقت بهترین سیاست است
 \n

در پاسخگویی به مشتری باید صداقت را رعایت کنید. توجه به نظرات و انتقادات و خواسته‌های دور از دسترس مشتری به معنای فریب او نیست و در مقوله‌ای جدا قرار می‌گیرد. اما بحث صداقت به این موضوع می‌پردازد که نباید بیهوده مشتری را برای امری که می‌دانید قطعا شدنی و ممکن نیست دنبال خود بکشانید و امیدوارد کنید
 \n.
۳۴. پرهیز از مقابله‌به‌مثل
 \n
وقتی لحن مشتری مناسب نیست و رفتاری غیرمنطقی از خود بروز می‌دهد، خونسردی خود را حفظ کنید. نباید رفتار و کلام نامناسب مشتری روی شما تأثیر بگذارد و مانند خود او رفتار و مقابله‌به‌مثل کنید. درمقابل با رعایت ادب و احترام برخوردی حرفه‌ای داشته باشید و سعی کنید تا مشتری را متقاعد نمایید
 \n.
۳۵. اصرار نکردن به مشتریِ در حال رفتن
 \n
وقتی مشتری شما قصد ترک و رفتن دارد، بیهوده اصرار نکنید. اگر با کمی تلاش و به‌طور قطعی راهی برای رفع مشکل و تغییر نگاهش وجود دارد، اقدام کنید اما یادتان باشد که وقتی او تصمیم محکمی برای ادامه ندادن همراهی و همکاری با شما در سر دارد، اصرار بیهوده باعث دلزدگی بیشتر او خواهد شد
 \n.


۳۶. فدا نکردن نکات امنیتی
 \n
تحت هیچ شرایطی نباید نکات امنیتی اطلاعات کاربران و … را به خطر بیندازید. حتی اگر کسی که با شما تماس می‌گیرد بهانه‌های مختلفی برای دستیابی به اطلاعات مشتری شما داشته باشد و خود را به عنوان وکیل و نماینده او مطرح کند. در هر حال باید با درنظر گرفتن قوانین امنیتی سفت و سخت، پاسدار حریم خصوصی و امنیت کاربران باشید
 \n.
۳۷. تأیید همکاران یا مدیریت
 \n
وقتی مشکلی پیش می‌آید، می‌توانید برای اطمینان‌خاطر بیشتر مشتری از مدیریت یا همکاران خود بخواهید تا با تأیید وضعیت، خیال مشتری را راحت کنند. درواقع نظر فردی دیگر در تأیید گفته‌های شما خیال مشتری را آسوده می‌کند
 \n.
۳۸. مقابله با سوءاستفاده و رفتار زشت مشتری
 \n

همراهی و همدلی با مشتری با صدور اجازه‌ی سوءاستفاده برای او متفاوت است. اگر مشتری با اعضای تیم ارتباط با مشتریان توهین‌آمیز و ناشایست برخورد می‌کند و در رفتار او سوءاستفاده و تهاجم دیده می‌شود باید با او مقابله کرد. نباید امنیت و آرامش کارکنان موردتجاوز قرار بگیرد و خدشه‌دار شود
 \n.
رعایت فن بیان در برخورد با مشتری و خوشحال کردن او
 \n
۳۹. ارتباطات دوستانه و استفاده از طنز
 \n
در ارتباط با مشتری بهتر است که زبان و رفتاری دوستانه پیش بگیرید. استفاده از انواع شکلک‌های (ایموجی) طنازانه و زبانی دوستانه و مبتنی بر مطایبه در پیام‌های شما به مشتری، احساس خرسندی و رضایت را در او به وجود خواهد آورد. به‌ویژه اگر رفتار مشتری نشان بدهد که آمادگی شوخی و صمیمت بیشتری را دارد
 \n.
۴۰. پیگیری مشکلات غیرمرتبط به شما و ایجاد ارتباطات واقعی
 \n
گاهی‌اوقات مشکلات مشتری اصلا به شما ربط ندارند و مثلا درنتیجه‌ی اختلالی در سیستم رایانه‌ی خودشان ایجاد شده‌ است. در چنین صورتی باز هم تا جایی که می‌توانید سعی کنید که مشتری را حمایت نمایید و راه‌های حل‌مسئله، مشاورین و ارجاعات مناسب را به او
 \n








    </string>

    <string name="darkhastvam">

        درخواست وام مسکن:
        \n
جناب آقای ........
        \n
رییس محترم ....
          \n
موضوع: درخواست وام مسکن و تعمیرات
          \n
با سلام و احترام
          \n
        بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب ........
         \n
        متقاضی دریافت وام مسکن و تعمیرات می باشم و با توجه به مشکلات عدیده مالی / با توجه به اینکه واجد شرایط دریافت وام می باشم  تقاضا دارم  در صورت صلاحدید دستور فرمایید درخواست اینجانب مورد بررسی قرار گرفته و اقدام لازم مبذول نمایند.

          \n


پیشاپیش از بذل توجه حضرتعالی کمال تشکر را دارم.
          \n


با تشکر
          \n


امضا ........

    </string>
    <string name="tashilat">


        درخواست تسهیلات:
        \n
جناب اقای ...............................
       \n

 نماینده محترم مجلس شورای اسلامی
         \n

با عرض سلام و ادای احترام
         \n
به استحضار می رساند این جانب : .......  فرزند ..... ساکن ...... ش ش ........ دارای مدرک ....... شاغل............................... متقاضی تسهیلات اشتغال زایی از مو سسه .......... به مبلغ ........ جهت سرمایه گذاری در امر ........... را دارد.
         \n
خواهشمند  است بذل عنایت نموده نسبت به این امر که  اشتغال زایی مستقیم ..... نفر  را فراهم می نماید ؛ سفارش و پیگیری لازم مبذول فرمایید. رجای واثق دارد با بزرگواری و مناعت طبع بی نظیر خود  این جانب را مورد مرحمت و تفقد خود قرار خواهید داد.
         \n
قبلا از دستور مساعدی که می فرمایید، کمال تشکر را دارد.
         \n






با آرزوی توفیق الهی


    </string>
    <string name="eterazvaekhtar">

        اعتراض و اخطار :
\n

جناب آقای .......
\n

کارمند شماره ....
\n

موضوع: اخطار بابت ......
\n

با توجه به استفاده بی رویه و خارج از عرف جنابعالی از ........ در محل کار و عدم انجام بموقع وظایف محوله که باعث بروز مشکلاتی در شرکت گردیده است، بدینوسیله به شما اخطار می گردد که ضمن تغییر سریع در رویه پیش گرفته شده ، در رعایت  نظم و رفتار مناسب و شایسته سازمانی جدیت بیشتری از خود نشان دهید.
\n

بدیهی است در صورت عدم تغییر رویه و عملکردتان تصمیمات انضباطی شدیدتری در مورد شما اتخاذ خواهد شد.
\n



    </string>

    <string name="pardakhthoghogh">


  \n  نامه پرداخت حقوق معوقه :
ریاست محترم دانشگاه .............
    \n

موضوع : درخواست حقوق معوقه
    \n

با سلام
    \n

احتراما به استحضار می رساند اینجانب ........ از مورخ ........ بعنوان ...... مشغول همکاری با ....... می باشم. با عنایت به وجود برخی مشکلات، امور مالی...... به مدت ..........  پرداختی از بابت...... و حقوق به اینجانب نداشته و پیگیری های اینجانب نیز تاکنون نتیجه بخش نبوده است.
\n
با توجه به اینکه هم اکنون بعلت بروز برخی مشکلات مالی در تنگنای شدید می باشم از حضرتعالی تقاضا دارم دستور لازم جهت همکاری و پرداخت مساعده حقوق با اینجانب مبذول نمایند.
\n
پیشاپیش از مساعدت جنابعالی کمال را دارم.
\n
با تشکر



</string>
    <string name="sodormojavezh">


    صدور مجوز :
    \n
با سلام و احترام
    \n
بدینوسیله به استحضار آن مقام محترم می رساند اینجانب ..... بعلت بیماری خود و همسرم به بیماری ..... و حسب دستور پزشک معالج جهت تردد در شهر مجبور به دودی نمودن شیشه ماشین خود می باشم . چه در غیر اینصورت درصورت تردد در شهر و برخورد اشعه آفتاب  بیماری اینجانب و همسرم تشدید خواهد گردید.
    \n
لذا از آن فرماندهی محترم تقاضا دارم حسب صلاحدید دستورات لازم جهت بررسی موضوع و صدور مجوز دودی نمودن شیشه خودرو اینجانب را مبذول فرمایند.
    \n
به پیوست مدارک پزشکی مربوطه  بحضور ارسال می گردد .
    \n
من الله التوفیق
    \n
با تشکر و سپاس فراوان



</string>
    <string name="ezharname">

اظهارنامه:
     \n
بدینوسیله اینجانب .......  فرزند .......... ساکن ......  از توابع بخش .......  اظهار می دارم که   صاحب 4 میخ از یک بند زمین مسکونی و تجاری با حدود اربعه ی ذیل : شمال ؛ ............   جنوب ؛ ................   شرق ؛ ...........  غرب ؛ ..............  درروستای .........می باشم که از .......... بابت ....... و افرادی که شفاهاً و یا کتباً اظهاراتی مبنی بر خرید زمین  مذکور از اینجانب را نموده اند صریحاً تکذیب می نمایم و اشعار می دارم سهم بنده از زمین مذکور فقط 4 میخ بوده که در اختیار بنده می باشد و آن را به احدی نفروخته ام .
 \n
با احترام .............................. اینجانبان نامبردگان ذیل با آگاهی از عواقب شهود کذب ، صحت اظهارات فوق را از آقای .............................. تأیید و گواهی می نماییم .
 \n


</string>
    <string name="bayanatrehbari">



       1- مؤمنین كارهایشان را با مشورت انجام می‌دهند
         \n
اسلام در ضمن اين‌كه احكام الهى و اراده الهى را در هدايت و صلاح انسانها داراى كمال تأثير مى‌داند، اراده انسان، حضور انسان و حضور آحاد مردم را هم در همه كارها پيش‌بينى كرده است. يك نمونه آن همين مسأله شوراست. خداى متعال در علائم مؤمنين مى‌فرمايد: «و امرهم شورى‌ بينهم»؛ كارهايشان را با مشورت انجام مى‌دهند. البته مشورت، با شكلهاى مختلفى ممكن است انجام گيرد؛ اين هم يك شكل از اَشكال مشورت است. در داخل شهر و در داخل بخش، مى‌نشينيد و با هم مشورت مى‌كنيد؛ نقصهاى موجود و مشكلات موجود و آن چيزهايى را كه مربوط به شوراهاست - البته ممكن است نقصهايى هم باشد كه به وظايف شوراها مربوط نشود - رسيدگى و به آنها عمل مى‌كنيد؛ مثل اين است كه سرتاسر پيكر ايران اسلامىِ بزرگ، با نبضِ خون تازه انقلابى و اسلامى مى‌زند و حركت مى‌كند. مسؤولان و شوراهاى هر شهر و روستا، براى رفع مشكلات مردم، در همان شهر و روستا فكر مى‌كنند. اين خيلى فرصت خوبى است.
 \n
۲- انتخابات شوراها گامی بسوی تحقق كامل قانون اساسی است
خداى متعال را شكر گزاریم كه در انتخابات شوراها یك نهاد دیگر براى خدمت به مردم تأسیس شد و ملت ایران یك گام دیگر به تحقق كامل قانون اساسى مترقى جمهورى اسلامى نزدیك گشت. اكنون كه در سالروز پیام امام عزیز و در سالى كه به نام گرامى آن یگانه‌ى دوران نامگذارى شده، این نهاد اصیل آغاز به كار مى‌كند، از صمیم قلب آرزو مى‌كنم كه شوراهاى اسلامى شهر و روستا بتواند در سمت اهداف والا و انقلاب بنیانگذار نظام اسلامى تلاش و فعالیت كند و در چهارچوب تكالیف قانونى خود به رفع مشكلات مردم بپردازد.
         \n

۳-تحكيم پايه‌هاى انقلاب و استحكام قدرت انقلاب در كشور با تشكیل شوراها
مردم به اين شوراها اقبال كنند، به اين انتخابات توجّه كنند، در آن شركت نمايند، آن را جدّى بگيرند و هدف هم عبارت باشد از اين‌كه اهدافى كه در قانون اساسى براى تشكيل شوراها معيّن شده است - اهداف خدايى، اهداف انقلابى، اهدافى كه در جهت تحكيم پايه‌هاى انقلاب و استحكام قدرت انقلاب و حكومت انقلابى در كشور است - تحقّق پيدا كند. من توصيه مى‌كنم كه همه اين انتخابات را جدّى بگيرند و مهم بشمارند و در آن شركت كنند.
         \n

۴- شوراهای اسلامی در مقابل نظام‌های استبدادی
اصل ایجاد شوراهای اسلامی شهر و روستا در قانون اساسی، نشان‌دهنده اهتمام نظام جمهوری اسلامی ایران به مجموعه متنوع فكرها، مشورت‌ها و دیدگاه‌ها در اداره امور كشور است و این موضوع، نقطه مقابل نظام‌های ارتجاعی و استبدادی است.
افتخار جمهوری اسلامی ایران این است كه از روز اول، آراء، افكار و خواست مردم، مورد توجه جدی قرار گرفته است.
         \n

۵- حل مشكلات مردم توسط شوراها
هيچ عبادتى بالاتر از خدمت به مردم نيست؛ چه در شهر، چه در بخش و چه در روستا. وظايفى كه براى شوراها در قانون ذكر شده، همان وظايفى است كه اگر شوراهاى ما ان‌شاءاللَّه بتوانند اين وظايف را به طور كامل به انجام برسانند، بسيارى از مشكلات جارى مردم برطرف خواهد شد و اين موارد را قانون‌گذاران با دقّت در قانون اساسى و در قانون عرفى معيّن كرده‌اند.
         \n
۶- افزايش اعتماد عمومی
شوراها از مظاهر مشاركت مردمى و براى تسهیل امور مردم است.
شوراها طبق قانون اساسی مدیریت شهر و روستا را بر عهده دارند و نمادی دیگر از اداره‌ی كشور به دست مردم را در برابر چشم همگان می‌گذارند.
توفیق شوراها در دستیابی به این هدف، سرمایه‌ی ارزشمند «اعتماد عمومی» را افزایش می ‌بخشد و زمینه‌ساز حضور پرنشاط مردم در همه‌ی عرصه‌های پیشرفت و توسعه‌ی كشور می‌شود.
         \n

۷- انتخاب برای حل مسائل جاری زندگی
انتخابات شوراها هم از اين جهت مهم است كه كار روزمره‌ى مردم و زندگى شهر و روستايى مردم، متوقف به اين انتخابات است. اگر انسانهاى صالح، كارآمد، بانشاط، مؤمن، نجيب و امين در انتخابات شوراها انتخاب شوند، خيال مردم از لحاظ مسائل جارى روزمره‌ى زندگى - كه با آن سر و كار دارند - راحت خواهد شد. شما اگر آن كسى را كه مى‌پسنديد و مى‌خواهيد، انتخاب نكرديد، آن كسى كه شما نمى‌پسنديد، انتخاب خواهد شد و رأى خواهد آورد. بنابراين، رأى خودتان را به ميدان بياوريد.
اگر مردم عادت كنند كه براى اداره‌ى امورِ روزمرّه‌ى شهرى يا روستايى خودشان، كسانى را با شناخت انتخاب كنند، اين خيلى كمك خواهد كرد؛ هم به پيشرفت امور كشور، هم به آشنا شدن مردم با وظايفى كه بر عهده‌ى آنهاست و بايد انجام گيرد و البته سودش هم به خود مردم برمى‌گردد.
         \n

 بسيار بجاست كه مردم بدانند هر كسى را انتخاب مى‌كنند، مسؤوليتهايى در مقابل اين انتخاب بر دوش آنهاست؛ همچنان‌كه اگر انتخابشان انتخاب خوبى باشد و ان‌شاءاللّه به‌وسيله‌ى آن شخصِ منتخب، كارهاى خوبى براى مردم و كشور انجام گيرد، ثوابها و اجرهايى هم به آنها منتقل مى‌شود. به همين علّت است كه بايد حقيقتاً دقّت كنند تا افراد دلسوز، متديّن و كارآمدى را كه متناسب با اين كارند، انتخاب كنند؛ چون كارآمدى به حسب كارى كه ما يك شخص را براى انجام آن در نظر مى‌گيريم، متفاوت است. كارآمدىِ اين شورا با كار آمدىِ فلان شغل يا سِمَت ديگر تفاوت مى‌كند. مردم مى‌دانند كه شوراهاى شهر و روستا براى چيست. پس كسى را كه احساس مى‌كنند، فكر مى‌كنند، تشخيص مى‌دهند و احراز مى‌كنند، مناسب با اين كار انتخاب كنند. البته ديانت او، تقواى او و دلسوزى او را حتماً تشخيص دهند. مردم نبايد افرادى را كه دلسوز، علاقه‌مند و متديّن نيستند، به مراكز تصميم‌گيريشان بفرستند؛ زيرا برايشان وزر و وبال درست خواهند كرد. اين توصيه‌ى من به مردم است.
شوراها، مشاورینی امین برای مسئولان دولتی مسؤولان محترم دولتى، شوراها را مشاور امین خود بدانند و تا سر حد امكان به آنها در عمل به وظایف خود كمك كنند.
         \n

۸- تأثير شورای شهر تهران بر ديگر شوراها
شوراى شهر تهران بر روى شوراهاى اسلامى شهرها در سرتاسر كشور تأثير گذاشته؛ اين چيز مهمى است؛ اين اثر مهمى است. به شما نگاه كردند؛ از شما فرا گرفتند و تأثير كار و حرف و نيات شما را انسان در شوراهاى ديگر مشاهده مى‌كند. اينها اهميت كار شوراى شهر تهران را نشان مى‌دهد.
         \n

تهران اگرچه يك شهر است - حالا به قول شماها كلان شهر - اما يك صورت كوچكى از كل كشور است در زمينه‌هاى مختلف؛ مسكن، راهسازى، محيط زيست، حتى مسائل سياسى، اجتماعى و مسائل فراوانى كه مبتلابه ماست در كشور؛ همه‌ى اينها در تهران به شكل واضح و برجسته‌يى ديده مى‌شود و وجود دارد. بنابراين، اداره‌ى شهر تهران را مطلقاً نبايد دست كم گرفت و به نظر من خدمتى كه شماها داريد در شوراى شهر تهران مى‌كنيد، خدمت برجسته‌يى است؛ خدمت مهمى است، اين خدمت را مغتنم بشماريد.
         \n
من هرچه به مسائل مربوط به شوراى شهر نگاه مى‌كنم، حقاً و انصافاً مى‌بينم كه كار شوراى شهر كار بسيار مهمى است و مردم با انتخاب شماها احساس مى‌كنند كه كار درستى انجام داده‌اند و تشكيل اين شورا با اين افراد، يك حركت رو به جلو در كارهاى كشور و در كار عموم بود. حقاً مردم در ميدان حضور پيدا كردند، شماها را انتخاب كردند و شما خوب عمل كرديد و خوب انتخاب كرديد. در آينده هم همين‌طور عمل كنيد. من معتقدم حضور شماها در شورا و اين فعاليت مثبتى كه شماها در شورا داشتيد، هرچه ادامه پيدا كند، به نفع مردم و به نفع كشور و به نفع حركت انقلاب هست. كارهاى فرهنگىِ خوبى شده، كارهاى اجتماعىِ خوبى شده، كارهاى عمرانى و آبادسازى‌هاى خوبى شده، مشكلاتى از مردم برداشته شده؛ همين كارهايى كه جلوى چشم مردم است و مردم مى‌بينند و اينها را حس مى‌كنند.
         \n
شماها هستيد كه شهردار تهران را معين مى‌كنيد، انتخاب مى‌كنيد، بعد او را پشتيبانى مى‌كنيد، او را هدايت مى‌كنيد در آن سمتى كه لازم است.
         \n





    </string>
    <string name="shoraghanon">


      \n   فصل هفتم قانون اساسی ایران به شوراها اختصاص دارد. این فصل شامل اصول صدم تا صد و ششم قانون اساسی هستند
         \n

اصل ۱۰۰: برای پیشبرد سریع برنامه‌های اجتماعی‏، اقتصادی‏، عمرانی‏، بهداشتی‏، فرهنگی‏، آموزشی و سایر امور رفاهی از طریق همکاری مردم با توجه به مقتضیات محلی‏، اداره امور هر روستا، بخش‏، شهر، شهرستان یا استان با نظارت شورایی به نام شورای ده‏، بخش‏، شهر، شهرستان یا استان صورت می‌گیرد که اعضای آن را مردم همان محل انتخاب می‌کنند. شرایط انتخاب‌کنندگان و انتخاب‌شوندگان و حدود وظایف و اختیارات و نحوه انتخاب و نظارت شوراهای مذکور و سلسله مراتب آنها را که باید با رعایت اصول وحدت ملی و تمامیت ارضی و نظام جمهوری اسلامی و تابعیت حکومت مرکزی باشد قانون معین می‌کند.
 \n
         \n
اصل ۱۰۱: به منظور جلوگیری از تبعیض و جلب همکاری در تهیه برنامه‌های عمرانی و رفاهی استانها و نظارت بر اجرای هماهنگ آنها، شورای‌عالی استانها مرکب از نمایندگان شوراهای استانها تشکیل می‌شود. نحوه تشکیل و وظایف این شورا را قانون معین می‌کند.
 \n
اصل ۱۰۲: شورای‌
         \n
         \n

عالی استانها حق دارد در حدود وظایف خود طرحهایی تهیه و مستقیماً یا از طریق دولت به مجلس شورای اسلامی پیشنهاد کند. این طرحها باید در مجلس مورد بررسی قرار گیرد.
         \n
 \n
اصل ۱۰۳: استانداران‏، فرمانداران‏، بخشداران و سایر مقامات کشوری که از طرف دولت تعیین می‌شوند در حدود اختیارات شوراها ملزم به رعایت تصمیمات آنها هستند.
         \n
 \n
اصل ۱۰۴: به منظور تأمین قسط اسلامی و همکاری در تهیه برنامه‌ها و ایجاد هماهنگی در پیشرفت امور در واحدهای تولیدی‏، صنعتی و کشاورزی‏، شوراهایی مرکب از نمایندگان کارگران و دهقانان و دیگر کارکنان و مدیران‏، و در واحدهای آموزشی‏، اداری‏، خدماتی و مانند اینها شوراهایی مرکب از نمایندگان اعضا این واحدها تشکیل می‌شود. چگونگی تشکیل این شوراها و حدود وظایف و اختیارات آنها را قانون معین می‌کند.
         \n
 \n
اصل ۱۰۵: تصمیمات شوراها نباید مخالف موازین اسلام و قوانین کشور باشد.
         \n
 \n
اصل ۱۰۶: انحلال شوراها جز در صورت انحراف از وظایف قانونی ممکن نیست‏. مرجع تشخیص انحراف و ترتیب انحلال شوراها و طرز تشکیل مجدد آنها را قانون معین می‌کند. شورا در صورت اعتراض به انحلال حق دارد به دادگاه صالح شکایت کند و دادگاه موظف است خارج از نوبت به آن رسیدگی کند.
         \n
    \n
    </string>

    <string name="ebaratstandard">


در مورد بیان مطلب :
   \n
الف) به مقامات بالاتر: باستحضار می رساند.
   \n
ب) به مقامات مساوی: اعلام می گردد.
   \n
پ) به مقامات پائین تر: ابلاغ می گردد.
     \n
در مورد تقاضای انجام کار یا دستور اجرای کار :
     \n
الف) به مقامات بالاتر: استدعا می شود مقرر فرمایند یا استدعا می شود اجازه فرمایند.
    \n
ب) به مقامات مساوی: خواهشمند است دستور فرمائید.
      \n
پ) به مقامات پائین تر: دستور دهید یا دستور داده می شود.
     \n
در مورد توجه و آگاهی :
      \n
الف) به مقامات بالاتر: برای استحضار به عرض می رسد.
     \n
ب) به مقامات مساوی: برای آگاهی اعلام می گردد.
     \n
پ) به مقامات پائین تر: برای اطلاع ابلاغ می گردد.
      \n
در مورد رد یا قبول :
       \n
الف) به مقامات بالاتر: اقدام گردید یا اقدامی مقدور نیست.
     \n
ب) به مقامات مساوی: هماهنگی دارد یا هماهنگی ندارد.
     \n
پ) به مقامات پائین تر: تصویب می شود یا تصویب نمی شود.
      \n
در مورد پاسخ گوئی یا جواب دادن :
       \n
الف) به مقامات بالاتر: گزارشاستحضار
       \n
ب) به مقامات مساوی: نامه.
      \n
پ) به مقامات پائین تر: دستور.
     \n
در مورد اشاره به پیوست ها :
      \n
الف) به مقامات بالاتر: تقدیم می گردد.
      \n
ب) به مقامات مساوی: ارسال می گردد.
       \n
پ) به مقامات پائین تر: ارسال می گردد.
     \n
         \n
         \n



مجموعه دستورات  روسا برای پاراف نامه ها :
     \n
با سلام و احترام لطفا اقدام لازم مبذول نمایید با سپاس
    \n
با سلام و احترام لطفا جهت بررسی و اقدام مقتضی با سپاس
    \n
با سلام و احترام صرفاً جهت اطلاع با سپاس
     \n
با سلام و احترام لطفا جهت همکاری لازم با سپاس
      \n
با سلام و احترام لطفا جهت بررسی و تهیه پاسخ با سپاس
       \n
با سلام و احترام لطفا جهت اقدام مقتضی با سپاس
       \n
با سلام و احترام لطفا جهت بررسی و اقدام عاجل با سپاس
       \n
با سلام و احترام لطفا جهت تهیه گزارش با سپاس
      \n
با سلام و احترام لطفا مذاکره حضوری / تلفنی فرمایید با سپاس
       \n
با سلام و احترام لطفا جهت اقدام پیرو مذاکره شفاهی / تلفنی با سپاس
 \n





    </string>
    <string name="darbarema">

        آدرس: مشهد - انتهای بلوار توس - کال زرکش - نبش کافی 10 - پلاک 3
        \n  \n

تلفن: 36775848 - 051
 \n \n
ایمیل: info@tdbm.ir ایمیل: info@tdbm.ir
         \n \n
    </string>
    <string name="simaostan">

 \n
        جغرافیا
        \n
        \n
مساحت استان خراسان رضوی ۱۱۶۴۸۵٫۴۹ کیلومتر مربع است که ۷٪ کل مساحت ایران را در بر می‌گیرد.
        \n
۴۹٫۲٪ سطح استان را مناطق کوهستانی و ۵۰٫۸٪ آن را دشت‌ها تشکیل می‌دهند. این استان شامل ۴ حوزهٔ آبریز اترک، قره‌قوم، کویر مرکزی و شرق ایران است.
        \n
        \n
ارتفاعات
        \n
        \n
استان خراسان رضوی به سبب وسعت زیاد ازنظر شرایط طبیعی بسیار متنوع و هر یک از نواحی مختلف آن دارای ویژگی‌های خاصی است. این استان از شمال و شمال شرق به طول تقریبی ۶/۵۳۱ کیلومتر دارای مرز مشترک با کشور ترکمنستان و از شرق به طول حدود ۳۰۲کیلومتر مرز مشترک با کشور افغانستان دارد ارتفاعات استان رامی توان به ارتفاعات شمالی و جنوبی تفکیک کرد. ارتفاعات شمال خراسان عموماً شرقی – غربی هستند حال آنکه ارتفاعات جنوب استان، امتداد شمالی – جنوبی دارند. بلندترین نقطه استان قله بینالود در ۳۶۱۵ متری و پست‌ترین نقطه استان در دشت سرخس با ارتفاع ۲۹۹متر از سطح دریا واقع شده‌است.
        \n
 \n
        آب و هوا
        \n
        \n

        این استان از نظر بارندگی و رطوبت دارای بارندگی نسبی و متوسط می‌باشد. در سال ۱۳۸۹ شهرستان قوچان با ۲۹۶ میلی‌متر بالاترین میزان بارندگی سالیانه و شهرستان گناباد با ۷۱ میلی‌متر کمترین میزان بارندگی سالیانه را در بین مراکز شهرستان‌های دارای ایستگاه هواشناسی دارا بوده‌است
        \n
         \n
جنگل‌ها
        \n
        \n
استان خراسان رضوی از لحاظ تقسیمات رویشی گیاهی جزء ناحیهٔ ایران تورانی به‌شمار می‌رود. مساحت کل جنگل‌های استان در سال ۱۳۹۵، ۹۹۶۲٫۵۷ کیلومتر مربع (حدود ۷٫۵٪ مساحت استان) است که شامل جنگل‌های نیمه‌خشک تا نیمه مرطوب و جنگل‌های خشک و بیابانی است




    </string>

    <string name="tabrkrozshora">

        جناب آقای ……
         \n
        \n

عضو محترم شورا
         \n
        \n

  با سلام
         \n


  نهم اردیبهشت سالروز رویدادی بزرگ در نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران است
           \n

كه بی تردید نشان از تعمیق مردم سالاری دینی در جامعه اسلامی ما دارد.
           \n

نهاد شورا كه شالودة آن ریشه در قرآن و مبانی دین مبین اسلامی دارد در واقع به فرایند واگذاری امور به مردم ، عینیت بخشید و به بركت این اتفاق، نقش آفرینی مردم در تعیین سرنوشت خود و جامعه ای كه در آن زندگی می كنند، دوچندان گردید.
           \n

بدینوسیله سالروز تأسیس نهاد مقدس شورای اسلامی شهر را به شما تبریك عرض نموده بر خود وظیفه میدانم از پیگیری ، تلاش ، مساعدت و راهنمائی های ارزنده شما در پیشبرد اهداف شهر و شهرداری كه یقیناً حاصل همدلی و همكاری مضاعف بین اعضای شورای اسلامی شهر بوده است تقدیر و تشكر نمایم.
           \n
امیدوارم ما را در آرزوی خویش كه همانا ساختن فردائی زیباتر و بهتر است سهیم بدانید.
           \n



    </string>
    <string name="tabrikentesab">

        پیامبر اکرم (ص) می فرمایند:
          \n

بنده ‏اى نیست كه به خداوند خوش گمان باشد مگر آن كه خداوند نیز طبق همان گمان با او رفتار كند.
            \n





حضور جناب آقای …………………
            \n
    \n


از این که عنایات حضرت کامل ، لطف بندگان شامل و توفیق خدمت حاصل است خدای را سپاسگزارم.
            \n


از این که با کرامت طبع بی بدیل و لطف و احسان بی نظیر ، مراتب مودت و محبت خود را با ارسال پیام تبریک  نسبت به انتصاب اینجانب صمیمانه بیان داشتید به رسم ادب و ارادت متقابل ، تشکر می نمایم.
            \n


به امید به اینکه در پرتو عنایت خاصه حضرت حق ، اهداف متعالی شرکت با همفکری ، همسویی ،  تعامل ، تفاهم و تبادل آرا و نظرات و تجربیات سازنده و ارزنده محقق گردد.
            \n

به امید موفقیت هرچه افزونتر جنابعالی در تمام عرصه های زندگی
            \n


با تشکر و سپاس
            \n




    </string>
    <string name="tabri_heyatraees">

    جناب آقای دکتر.....
      \n  \n

عضو محیرم هیات رئیسه مجلس شورای اسلامی
      \n
انتخاب جناب عالی را به سمت عضو هیات رئیسه مجلس شورای اسلامی درسال..............دوره............ قانون گذاری مجلس. صمیمانه تبریک عرض می نمایم امیدواریم در پناه الطاف خداوند متعال و با حسن تدبیر و درایت شما مجلس محترم در پیشبرد اهداف نظام مقدس جمهوری اسلامی بیش از پیش موفق باشید.
      \n
      \n
                                                                   نام وامضا


</string>
    <string name="tabrik_haftedolat">

        جناب آقای ................
           \n
           \n

فرماندار محبوب  ومحترم شهرستان  ..................
           \n

با سـلام
           \n

   احتراماً فرارسیدن هشتم شهریور ، یادآور خاطره جانفشانی دولتمردان جمهوری اسلامی و هفتـه دولت را به حضرتعالی به عنوان نماینده عالی دولت که با تلاش و کوشش شبانه روزی موفق به کسب رتبه های برتر در زمینه های مختلف در سطح کشور گردیده و نقش و رسالت خود را در جهت پیشرفت ، توسعه و اثبات هویت و شخصیت تاریخی ، فرهنگی و اجتماعی شهرستان ................به اثبات رسانده اید تبریک عرض نموده و ضمن تشکر و قدر دانی از زحمات شما و همکارانتان آرزوی توفیق و سربلندی در سایه رهنمودهای مقام عظمای ولایت در جهت تحقق اهداف نظام جمهوری اسلامی را از خداوند منان خواستاریم.
           \n


    </string>
    <string name="tabrik_nirientezami">

        نیروی انتظامی باید  مظهر اقتـــدار و رحمت باشد.             (مقام معظم رهبری)
            \n
            \n


جناب
            \n

رئیس محترم کلانتری
            \n
سلام علیکم
            \n
      هفته مبارک نیروی انتظامی رابه شما حماسه آفرین بیداری و آیه درخشان عدالت تبریک و تهنیت عرض می نمائیم .این لوح تقدیر، به پاس حضور پرشور و ایثارگرانه شما حافظان نظم و امنیت و پاسداری از ارزش های اسلام و انقلاب ، تقدیم حضورتان می گردد. امیدواریم در سایه توجهات حضرت ولی عصر (عج) همواره در ایجاد نظم و امنیت و مأموریت های محوله بیش از پیش موفق و سربلند باشید.
            \n



    </string>
    <string name="tabrik_dahefagr">

        جناب آقای ..........................
       \n
         \n

با سلام
         \n

    فرا رسیدن ایام الله دهه مبارک فجر و سالروز پیروزی شکوهمند انقلاب اسلامی را به شما تبریک و تهنیت عرض نموده ، بر خود وظیفه میدانم از زحمات و خدمات ارزشمند شما به مردم فهیم و انقلابی شهر ............ تقدیر و تشکر نمایم.
         \n

 از اینکه در پرتو نظام مقدس جمهوری اسلامی تحت زعامت ولی امر مسلمین جهان حضرت آیت الله العظمی خامنه ای توفیق خدمتگذاری نصیبمان گردیده خدا را شکر میگوئیم .
         \n


    </string>

    <string name="tabrik_entekmojadad">

        امروزه دانش افرینی  تنها راه موفقیت در بازار کار و صحنه های رقابت بین المللی است.هر چه آموزش بیشتر و با کیفیت بهتر و تجربه شایان تر ارایه شود ; درامر توسعه ملی تسریع و تسهیل ایجاد می شود.محور اساسی نظام های مختلف آموزشی با هدف بارور ساختن استعداد ، هوش ، توانمندی و خلاقیت شکل می گیرد و کمیته های آموزشی در تامین این هدف نقشی اساسی و راهبردی بر عهده دارند.
          \n
          \n

حضور سعادت ظهور جناب آقای .......................مدیرآموزشی..............................
          \n

بدین وسیله ازخدمات صادقانه و تلاشهای ارزنده ای که درمدت مسوولیت خطیر خویش به عنوان عضو مجرّب کمیته های آموزشی شورای فنی  استانداری مبذول داشته اید ; در کمال احترام و امتنان سپاس گذاری نموده و این لوح تقدیر تقدیم حضور ارزشمندتان می گردد.
          \n

ضمن عرض تبریک به مناسبت  انتصاب شایسته  مجدد جناب عالی  در این سمت ; امید واریم با عنایت ایزد منان و  درحمایت  حضرت ولی  عصر(عج) ، گامهای مصمم و استوارتان همسو با تجربیات گرانبهایتان مایه سعادت و سیادت دنیوی  و اخروی گردد.
          \n



    </string>
    <string name="tabrik_rozpedar">




به نام مهرآفرین مهرگستر
          \n
          \n

جناب آقای .................
          \n

سرور گرامی/ همكار گرامی / دوست ارجمند ،
          \n

با عرض سلام و ادای احترام؛
          \n

به مناسبت خجسته میلاد با سعادت مولی الموحدین، امیرالمومنین، شاه ولایت،کوکب رخشان هدایت و نور پرفروغ آسمان امامت ؛ فرصت را مغتنم شمرده ، این روز عزیز را که مزین به روز پدر نیز می باشد ؛ تبریک و تهنیت عرض می نمایم.
          \n

با امید به اینکه همواره سوار بر مرکب موفقیت ، ناظر بر گلشن شادیها باشید.
          \n


    </string>
    <string name="tabrik_shogljadidi">

        همکاران و همدلان ، سلام صمیمانه ی مرا که از اعماق قلبم  برمی خیزد، پذیرا باشید.
         \n

از اینکه توفیق رفیق شد تا هم جمع جسم و جان شده و در محضر ارزشمندتان  مشغول به کار گشته و به عنوان همکار، با شما همراه و هم گام گردم، بسی خشنودم و خدای را شاکرم.
         \n

منم که دیده به دیدار دوست کردم باز                                    چه شکر گویمت ای کارساز بنده نواز
         \n



    </string>
    <string name="tabrik_ostandar">

        پیام تبریک انتصاب
         \n
         \n
جناب آقای .....
         \n
با سلام و احترام
         \n
بدینوسیله اینجانب  ، انتصاب شایسته ! جنابعالی را به سمت رییس کلایی تبریک عرض نموده و آرزومندم در سایه تجارب ارزنده جنابعالی در این رشته ( نخ و قرقره و کاموا ) شاهد موفقیت و پیشرفت آن مجموعه مافیایی ! باشیم.
         \n
با آرزوی توفیق،
         \n




    </string>
    <string name="taeen_darajedehyari">

        دستو العمل نحوه درجه بندي دهياري ها
          \n
          \n
مصوب وزارت كشور – وزارت جهاد كشاورزي
          \n
          \n
ماده 1
          \n
    به استناد ماده 3 اساسنامه، تشكيلات و سازمان دهياري ها مصوب 21/11/1380 و بر اساس آخرين اطلاعات رسمي كشور، درجه بندي دهياري ها بر اساس سه شاخص درآمد، جمعيت و وسعت روستا(محدوده قانوني) از 1 تا 6 تعيين مي شود.

   تبصره: همزمان با صدور مجوز تأسيس دهياري، به صورت موقت درجه آن دهياري يك تعيين مي شود. دو سال پس از تأسيس و آغاز به كار سازمان دهياري، درجه واقعي آن دهياري تعيين خواهد شد.
          \n
          \n

ماده 2: شاخص در آمد
          \n
   ميزان درآمد دهياري مطابق تفريغ بودجه مصوب سالانه دهياري در 5 رده به شرح جدولي طبقه بندي و امتياز آن تعيين مي گردد.
زير سي ميليون تومان امتياز 1 و بين سي تا 60 ميليون تومان امتياز 2 و...از 120 ميليون به بالا امتياز 5 مي گيرد.
البته نمي دانم مشاركت مردمي در انجام پروژه هايي چون آوار برداري معابر يا تملك رايگان اراضي به متراژ 1000 را چگونه محاسبه مي كنند؟
          \n
          \n
ماده 3: شاخص جمعيت
          \n
   بر اساس آخرين سرشماري عمومي نفوس و مسكن كشور يا اعلام رسمي سازمان مديريت و برنامه ريزياستان، امتياز شاخص جمعيت دهياري از 1 تا 5 به شرح جدول طبقه بندي مشود.
از 100 تا 499 نفر امتياز 1 از 500 تا 999 امتياز 2 از 1000 تا 2499 امتياز 3 از 2500 تا 4999 امتياز 4 و از 5000 نفر با بالا امتياز 5 مي گيرد.
          \n
          \n
   ماده4: شاخص وسعت روستا (محدوده قانوني)
          \n
   در روستاهايي كه طرح هادي دارند محدوده قانوني را بر اساس طرح مذكور خواهد بود.
از 0 تا 10 كيلومتر امتياز 1، از 10 تا 20 امتياز 2، از 20 تا 30 امتياز 3، از 30 تا 40 امتياز 4 و از 40 كيلومتر به بالا امتياز 5 مي گيرد.
          \n
          \n
ماده 5: شرايط خاص
          \n
در روستاهايي كه داراي شرايط خاص هستند به ترتيب زير امتياز خواهند گرفت:
1 – روستاهي برخوردار از آثار ابنيه باستاني، فرهنگي و يا مذهبي ثبت شده در آثار ملي و يا برخوردار از پتانسيل گردشگري و تفريحي خصوصا در مناطق بلافصل شهري با ارائه تأييديه سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري استان امتياز 1 دريافت مي كنند.
2 – روستاهاي واقع در نقاط مرزي كشور بر اساس فهرست دهستانهاي مرزي دفتر تقسيمات كشوري وزارت كشور و تأييديه استانداري 1 امتياز دريافت مي كنند.
3 – روستاهاي واقع در جزاير كشور با تأييديه فرمانداري 1 امتياز دريافت مي كنند.



    </string>

    <string name="fanbayangoyan">

        به همزمان صحبت کردن و خواندن عادت کنید
            \n
این فن و تکنیک در زمانی‌ که باید متن یا شعری را از رو بخوانید بسیار مهم است. حفظ کردن متن و شعر هم فکر خوبی است اما باید بتوانید به‌راحتی به متن مکتوب هم نگاهی داشته باشید و از درست بودن آنچه می‌گویید، اطمینان حاصل کنید.
وقتی قرار است متنی را برای جمع بخوانید، بهتر است آن را چند بار تمرین کنید تا با واژه‌ها و عبارات آشنا شوید. وقتی با متن آمیخته شده باشید و کاملا آن را بدانید، می‌توانید درحین صحبت کردن با مخاطبان نیز ارتباط برقرار کرده و به آنها نگاه کنید.
آهنگ واژگان را درک کنید. وقتی شعر یا حتی داستان می‌خوانید به‌ویژه داستان‌هایی که شفاهی هستند، طول جملات و کلمات آهنگ خاصی دارد. باید تلاش کنید تا با آهنگ این جملات و واژه‌ها آشنا شوید تا بهتر بتوانید آنها را با صدای بلند و برای جمع، ادا کنید.
درهنگام روایت کردن و تعریف داستان و… نباید صرفا متکی به متن باشید. باید بتوانید سرتان را از روی کاغذ بلند کرده و با مخاطبان ارتباط چشمی برقرار کنید. وقتی در قالب گوینده ظاهر می‌شوید باید نقشی فعال و پویا ایفا کنید. فقط از روی متن چیزی خواندن و بی‌حس جملات را پشت سر هم ردیف کردن هیچ فایده‌ای ندارد.
            \n
            \n
بلندی، سرعت و لحن صدای خود را بررسی و اصلاح کنید
            \n
اگر می‌خواهید فن بیان و گویندگی را به‌خوبی در کلام خود رعایت کنید، باید بتوانید سرعت، لحن و بلندی صدای‌تان را تحت کنترل داشته باشید. اگر فقط با لحنی یکنواخت صحبت کنید، مخاطبان خود را خسته می‌کنید. هر چقدر هم که محتوای کلام شما جالب باشد باز هم تفاوتی نخواهد کرد و مخاطبان با شما همراه نخواهند شد.
لحن شما باید با لحن جاری در داستان تناسب داشته باشد. وقتی داستانی حماسی تعریف می‌کنید با زمانی که داستان شما شعری طنزآمیز از شِل سیلورستاین است، کاملا متفاوت خواهد بود. باید بتوانید با توجه به متنی که از آن حرف می‌زنید و آن را تعریف می‌کنید، لحنی درخور و متناسب داشته باشید.
وقتی برای تعدادی از مخاطبان صحبت می‌کنید باید سرعت کلام خود را تحت کنترل داشته باشید. طبیعتا سرعت شما باید کمتر از زمانی باشد که در یک مکالمه‌ی عادی گفت‌و‌گو می‌کنید. شمرده صحبت کردن باعث می‌شود تا مخاطب را با خود همراه سازید و به او اجازه بدهید که درک بهتری از مضمون حرف‌هایتان پیدا کند. درهنگام سخنرانی بهتر است که با خود آب به همراه داشته باشید و پس از گذشت مدتی از صحبت‌تان، گلویی تازه کنید. با این کار از سرعت‌تان هم کاسته خواهد شد.
در سخنرانی و رعایت فن بیان و گویندگی، باید صدایی رسا و واضح داشته باشید اما یادتان نرود که نباید فریاد بکشید. نفس عمیق بکشید و از دیافراگم صحبت کنید. می‌توانید از این تمرین کمک بگیرید: بلند شوید و صاف بایستید، سپس دست‌هایتان را روی شکم بگذارید. طوری دم و بازدم را فرو ببرید و به بیرون بدهید که احساس کنید شکم‌تان داخل می‌رود و دوباره بیرون می‌آید. در هر مرتبه از نفس‌گیری تا ۱۰ بشمارید. این کار شما را در حالت آرامش قرار می‌دهد.
            \n
            \n
واضح صحبت کنید
            \n
بیشتر افراد درهنگام صحبت کردن و سخنرانی واضح و شفاف صحبت نمی‌کنند. شما باید مطمئن بشوید که مخاطب صحبت‌هایتان را به‌خوبی می‌شنود و درک می‌کند، پس از آهسته صحبت کردن و زیرلب نجوا کردن و نامفهوم بودن کلام بپرهیزید.
سعی کنید، بیان درستی داشته باشید. منظور از رعایت بیان مناسب، ادا کردن صداها به‌درستی است. درواقع به جای تلفظ لغات سعی کنید تا بیان درستی داشته باشید و هر صدا در لغات و کلمات را به‌طور صحیح بیان کنید. برخی حروف مانند «ب، د، ج، پ، ت و ک» در بیان و تلفظ نیاز به تأکید بیشتری دارند. تأکید بر این حروف باعث می‌شود تا واضح‌تر صحبت کنید.
کلمات را درست تلفظ کنید. باید معانی واژگانی را که در شعر یا متن سخنرانی و داستان وجود دارند، بدانید. اگر در به خاطر سپردن تلفظ واژه‌ای مشکل دارید، نشانه و یادآوری کوچکی در کنار آن قرار بدهید تا درحین صحبت اشتباه نکنید.
درهنگام صحبت کردن نباید زیاد وقفه داشته باشید. مثلا مدام نگویید اممم… و یا از واژگانی استفاده نکنید که عدم تسلط شما را نشان می‌دهند. این کار باعث می‌شود تا حواس مخاطب نیز پرت شود و دیگر به شما توجه نداشته باشد.
            \n
            \n
بر قسمت‌های مناسبی از صحبت‌تان تأکید داشته باشید
            \n
اگر می‌خواهید مطمئن باشید که مخاطب مهم‌ترین بخش‌های کلام‌تان را درک می‌کند، باید از صدای خود کمک بگیرد و تأکیدهای لازم را با صدای‌تان نشان بدهید.
برای تأکید بر قسمت‌های مهم موردنظر خود، می‌توانید اندکی صدای‌تان را پایین بیاورید و سپس آن را بالا ببرید. این روش برای تحریک مخاطب بسیار مناسب است. اگر آهسته‌تر و با دقت بیشتری هم صحبت می‌کنید، حواس‌تان به یکدستی کلام‌تان باشد.
مثلا اگر داستان رستم و سهراب را روایت و تعریف می‌کنید، درهنگام آشکار شدن قضیه پدر و فرزندی باید تأکید بیشتری در روایت خود داشته باشید.
شعرخوانی نیز قلق‌های مخصوص به خودش را دارد. بنابه ساختار شعر باید بدانید که کدام بخش‌ها را با تأکید بیشتری بخوانید و چه لحنی را انتخاب کنید.
            \n
            \n
در نقاط مناسب مکث و توقف کنید
            \n
برای رعایت فن بیان و گویندگی باید حواس‌تان باشد که در روایت کردن سرعت زیادی نداشته باشید. تعریف کردن داستان، خواندن شعر و… مسابقه نیست و لازم نیست که با سرعت زیاد پیش بروید. با این کار مخاطب به شما گوش نخواهد کرد و نمی‌تواند درکی از آنچه می‌گویید داشته باشد.
بعد از بخش عاطفی یا خنده‌دار صحبت‌تان، کمی مکث کنید تا به مخاطب خوذ اجازه‌ی ابراز واکنش بدهید. از نقاط مهم صحبت خود بدون ایجاد وقفه نگذرید. مثلا اگر درباره موضوع خنده‌داری صحبت می‌کنید، در نقاط حساس داستان کمی صبر کنید تا هم مخاطب واکنش نشان بدهد و هم منتظر این باشد که در ادامه این نقطه‌ی حساس به کجا رهسپار خواهد شد.
علائم نوشتاری هم کمک شایانی در ایجاد مکث‌های به‌موقع می‌کنند. مثلا در متن و شعری که می‌خوانید وجود کاما باعث می‌شود تا به‌موقع متوقف شوید.
وجود علائم نوشتاری که به روایت شفاهیِ بهتر کمک می‌کنند، در نمونه‌های خارجی نیز مشاهده می‌شود. برای مثال در متن داستان ارباب حلقه‌ها با تعداد زیادی کاما مواجه هستیم. به‌گونه‌ای که در ابتدا، احساس می‌شود که تالکین یعنی نویسنده‌ی کتاب از کاربرد کاما در نوشتار کاملا بی‌خبر است. اما کافی است متن کتاب را با صدای بلند بخوانید تا به اهمیت وجود این علائم در متن کتاب و روایت شفاهی بهتر داستان پی ببرید.





    </string>
    <string name="sokhanvary">

        سخنوري فن يا هنري است كه به وسيله آن مي‌توان شنونده را اقناع و بر منظور خويش آشنا و ترغيب كرد و اين فن كاربرد فراواني در روابط عمومي دارد.
          \n

از اين فن مي‌توان در بازديدها، سمينارها، گردهمايي‌ها‚ جلسات مختلف، ارتباطات درون سازماني و برون سازماني و ديگر موارد بهره گرفت.
          \n


پندهايي در سخنوري
          \n

1. سخنوري هنري است كه همه كس به آن نيازمند است. كساني كه با مردم سرو كار دارند تقريباً همه محتاج به سخنوري مي‌شوند. مخصوصاً ارباب علوم و فنون.
          \n

2. سخنوري به خودي خود شغل و پيشه نيست، فقط وسيله‌اي براي پيشرفت مقصود است.
          \n

3. سخنور اگر درست به شرايط سخنور عمل كند براي عامه بهترين مربي تهذيب كنندة نفوس است.
          \n

4. براي سخنور شدن هم علم سخنوري لازم است.، هم عمل و هم مشق و ورزش.
          \n

5. سخنور بايد محفوظات بسيار داشته باشد.
          \n

6. چون بسياري از اوقات سخنور بايد گفتار خود را كتباً تهيه كند، علم ادب و مشق نويسندگي لازم است.
          \n

7. سخنور بايد بر موضوعي كه در آن سخنوري مي‌كند مسلط باشد و آنچه دانستي است در آن باب بداند و از خود مطمئن باشد.
          \n

8. سخنور گذشته از احاطه بر موضوع و زيردستي در سخنوري بايد مردم را بشناسد و علم نفس داشته باشد. نكته سنج و دقايق شناس باشد. منطق و فلسفه و سياست مدن و اخلاق و تاريخ خوب بداند.
          \n

9. سخنور بايد همواره در امور و احوال مردم به مشاهده پردازد و متنبه و متذكر باشد.
          \n

        10. قواعد و اصولي كه در سخنوري مي‌آموزيد بايد بلكه ذهن شما شود نه اينكه در موقع سخنوري بخواهيد آن را به ياد بياوريد و سخن خود را بر آنها منطبق سازيد.
          \n

11. نبايد تصور كرد كه سخنوري حتما به آب و تاب دادن سخن است. مواردي هست كه بايد چنين باشد اما هر قسم سخن نيكو گفتن اگر چه بسيارساده و بي پيرايه باشد . سخنوري است.
          \n

12. در سخنوري از كسي تقليد مكنيد و به طبيعت خود باشيد.
          \n

13. بهترين سخنور آنست كه در سخن گفتن قصد سخنوري نكند. يعني نيتش جلوه كردن در سخنوري نباشد و حواس خود را همه مصروف انجام وظيفه كند.
          \n

14. هر وقت سخنوري در پيش داريد، قبل از آن تن يا روح خود را خسته مكنيد.
          \n

15. وقتي كه در حضور جماعت براي سخنوري حاضرمي‌شويد، هيأت خود را درست و به قاعده بسازيد.
         \n

16. هنگام سخنوري اگر حواستان پريشان باشد، اندكي تأمل كنيد تا حواس بجا بيايد شتاب مكنيد نفس بكشيد آرام پيش برويد.

  \n
17. بدون اينكه تذلل كنيد، نسبت به شنوندگان مؤدب و متواضع باشيد چيزي مگوييد دليل بر اين كه آنان را نادان مي‌پنداريد .اصرار نداشته باشيد كه ايشان را در خبط و خطا قلم بدهيد و اثبات تقصير براي ايشان بكنيد غرور و خودپسندي منماييد.
         \n

18. در سخنوري ظرفيت شخصي بخرج مدهيد. كليات بگوييد و اگر ناچار با كسي طرف شديد در عين محكم و استوار بودن ملايم، متين و عاقل باشيد.
          \n

19. تا مي‌توانيد از خود سخن مگوييد و ادعاي راستگويي و بي‌غرضي مكنيد كاري كنيد كه از سخن و احوال شما به اين صفات در شماپي ببرند .

  \n
20. در مجالس مشاوره و محاوره سخن فراوان و مكرر مگوييد و به ديگران نيز مجال بدهيد خود را به شهوت كلام معرف كنيد.
          \n

21. فرياد مكشيد و به سرعت سخن مگوييد شمرده حرف بزنيد لحن ، صوت، اشارات، حركات و نگاه خود را مراقبت كنيد . ماشين مباشيد.
        \n

22. تا مي‌توانيد از روي نوشته سخنوري مكنيد. در سخنوري علمي، تشريفاتي و گاهي در سخنوري قضايي از روي نوشته خواندن جايز است. در سخنوري سياسي كمتر و در سخنوري منبري هيچ وقت جايز نيست.
          \n

23. در هر حال از شنوندگان نگاه بر مداريد و به همه طرف متوجه باشيد . تنها به يك سو منگريد گوينده و شنونده بايد به هم مربوط باشند مثل اينكه با هم صحبت مي‌كنند.
         \n

24. سخنوري آن است كه سخن، تعليم دهنده، دلپسند و مهيج باشد. هم مغز را راضي كند، هم گوش را خوش آيد و هم دل را ببرد.
          \n

25. سخنور بايد معاني لطيف پسنديده را به ترتيبت صحيح در لفظ و عبارت فصيح ، ساده، روان و خوش آهنگ در آورد.
         \n

26. از عبارات دراز و عالمانه و فضل فروشي بپرهيزد.

  \n
27. معاني فراواني خوب است اما از سخن‌هاي سست و نابجا و بيهوده بايد پرهيز كرد چنانكه در زراعت علف هرزه و زوايد را بايد بر انداخت.

  \n
28. بلندي سخن از بزرگي روح بر مي‌آيد. استحكام سخن از متانت خلق، دلپذيري سخن از طبيعي بودن، مهيج و مؤثر بودن سخن از دل است . رنگ و روغن سخن از قوت تخيل گوينده و درستي سخن از مطالعه بسيار.
          \n

29. سخن، طبيعي بايد گفت و متناسب و موزون بايد حرف زد.
          \n

30. سخنوري كه افكار و معاني بديع ندارد، به آرايش لفظ و عبارت مي‌پردازد.

  \n
31. سخن بايد از جهت معني و لفظ و لحن و اشارات با مقتضاي زمان و مكان و احوال اشخاص موافق باشد و همچنين با موضوع تناسب داشته باشد.
       \n

32. مواضع حاضر و آماده اشعار و امثال مبتذل و عبارات معروف رابه كار بردن ( جز در مواردي كه خيلي بجا، مناسب، پخته و احوال مستعد باشد آنهم غالباً به اشاره) ركيك است و بي‌مزه مانند غذاي سردي كه دوباره گرم كنند و بخورند يا لباس كهنه‌اي كه زيرو روي كنند و بپوشند مخصوصاً از وصله ناهمرنگ بايد پرهيز كرد.

  \n
33. زبان بازي و لفاظي كردن در سخنوري چنان است كه طبیب بر بالين بيمار بجاي معالجه ادبيات ببافد و وكيل در محضر قاضي بجاي دفاع از جان و مال موكل شاعري كند.
         \n

34. تا مي‌‌توانيد قوه تفهيم خود را افزايش دهيد و مطلب را روشن ادا كنيد.
       \n

35. اگر مي‌خواهيد در اقناع به درستي پيشرفت كنيد. بكوشيد كه استدلال خود را با آنچه شنوندگان شما به تجربه دريافتند‌اند و به آن معتقدند موافقت دهيد تا مجهول را قياس به معلوم كنند. معرفت نفس در اين امر دستياري به سزا تواند بود.
        \n

36. دلايل را جمع كردن و فراوان و دنبال يكديگر آوردن و شواهد، امثال، قضايا و مواد بسيار ضميمه كردن اگر به قدر حاجت و از روي سليقه و ترتيب و مطابق فهم و ذوق شنوندگان باشد، موجب اقناع تأثير كلام است.
         \n

37. دلنشين شدن سخن آنست كه گفتار با آنچه شنوندگان به آن دلبستگي دارند متناسب باشد. اموري كه مردم به آن دلبستگي دارند ثروت است و شهرت، نام نيك و شرافت، تمتعات و لذايذ، امور ذوقي و عواطف و مانند آنها.
         \n

38. سخن كه موافق ذوق و سليقه عقيده شنونده باشد براي او دلنشين است.
        \n

39. سخن گفتن از جاندار و جنبنده دلنشين‌تر از گفت وگو از چيزهاي بي‌‌جان و بي‌حركت است.
        \n

40. نقل وقايع و قضايايي كه متضمن كوشش و كشمكش با عناصر طبيعي يا با مخالفين انساني باشد، دلنشين است.
       \n

41. از محسوسات و امور نزديك به فهم سخن گفتن، براي عامه دلنشين‌تر است تا گفت و گو از معقولات و مجردات.
       \n

42. استان سرايي و مثل‌آوردن از موجبات دلنشيني سخن است.
        \n

43. رافت و مخصوصاً دست انداختن مخالفين و كساني كه مردم آنان را دوست ندارند، دلنشين است.
        \n

44. سخن هر چه متنوع ترباشد، دلنشين‌تر است.

 \n
45. فكر ( آنچه در شعر مضمون مي‌‌گويند) اگر با شهامت ، از روي بلندي طبع، پر معني، دقيق و نازك و شديدالتأثير باشد، هم دلنشين است و هم تهييج و ترغيب مي‌كند.
       \n

46. تهييج و ترغيب دست مي‌‌دهدهرگاه عدالت خواهي، شرافت، جوانمردي يا خودپسندي و هم چشمي، حسن رقابت و طبع تقليد مردم را تحريك كند.

 \n
47. هر چه احوال رابيشتر و بهتر مجسم كنيد، ( مانند شاعران و نقاشان) ترغيب و تهييج بهتر صورت مي‌گيرد و سخن بيشتر تأثير مي‌كند.
        \n

48. در موقع تهييج و تحريك عواطف، تصنيع كردن و مخصوصاً صنايع لفظي به كار بردن بسيار بي‌جاست. آيا كسي كه دردمنداست، در ناله خود ترصيح و تجنيس به كار مي‌برد؟ يا مادري كه بر فرزند خود زاري مي‌كند سجع و قافيه مي‌بافد؟
     \n

49. در سخن گفتن، حرارت دروغي بسيار خنك مي‌شود.
       \n

50. تحريك عواطف در جمعيت فراوان، آسانتراست تا در جماعت اندك چنانكه در يك فرد بسيار دشوارتر است تا در يك گروه.
       \n

51. سخنور بايد نيك نفس، خيرخواه و خوش نيت باشد. عواطف نيكو داشته باشد. به هر نيكي عاشق و از هر بدي بيزار باشد.
        \n

52. سخنور بايد با شرافت، امين، بزرگوار، راستگو، صميمي و متخلق به فضايل باشد.
        \n

53. سخنور بايد از طبيب مجتا‌ط‌تر، دلسوزتر و با وجدان تر باشد. چون طبيت تن مردم را در ديست دارد و سخنور روح را.
         \n

54. سخنوربايد فكور، خردمند و با ذوق و سليقه باشد.

 \n
55. سخنور بايد دلير و با شهامت و خونسرد باشد و خود را نبازد. عصبانيت به خود راه ندهد. خود داري داشته باشد . حاضرالذهن و حاضر جواب باشد.
       \n

56. سخنوري اگر با حسن نيت و خردمندي باشد، براي جامعه سودمند ترين كارهاست اما اگر براي اغراض نفساني و نيت بد به كار برده شود، مضرترين چيزهاست و همچنانكه سخنور خوب ارجمندترين مردم است سخنور بد پست ترين اشخاص است و از اين رو حقيقت آن داستان دانسته مي‌شود كه حكيم گفت: زبان هم شريف‌ترين و هم خبيث ترين اعضاي انسان است.
        \n

57. سخنور بايد بي‌غرض باشد و از سخنوري جز اداي وظيفه، منظوري نداشته باشد.
         \n

58. بهترين حسن خاتمه براي اين كتاب شعر خواجه حافظ است كه خود يكي از بزرگترين سخنوران جهانست و مي‌فرمايد:
       \n

در بساط نكته دانان خودفروشي شرط نيست
      \n
يا سخن دانسته گوي مرد عاقل يا خموش




    </string>
    <string name="dohghanontalaee">

        صرف نظر از هدف و نوع کنگره ها، سؤال این است که برگزاری این نشست ها به صرف هزینه های گزاف و بالا تا چه حد سودمند و موفقیت آمیز است. تجربه نشان داده است که همایش های برگزار شدن در بخش های دولتی کشور که معمولاً با صرف بودجهٔ بالا صورت می گیرد، رضایت بخش و مفید نیست و این حکایت از عدم توجه کافی مدیران و مسئولان به اصول و نکات برگزاری یک همایش موفق دارد. خواندن این مطلب برای مدیران و مسئولان روابط عمومی خالی از لطف نخواهد بود.
            \n
سازمان دهی یک همایش، گرچه بسیار پایه ای و اصولی است اما از دوست داشتنی ترین وظایف یک مدیر محسوب می شود که با گذر زمان به شکل یک دوی ماراتن جانفرسا درمی آید و همیشه با ترس از فراموش کردن موضوعی همراه است. در این مقاله سعی شده تا گوشه ای از وضایف مدیران را در برنامه ریزی همایش ها بررسی کنیم.
            \n
همایش باید با یک جشن باشکوه، یک کنفرانس موفقیت آمیز، یک روز بازگشائی هیجان انگیز یا یک نمایشگاه تبلیغی مؤثر همراه باشد. برای برگذاری همایش ها، مناسبت های زیادی وجود دارد، اما مدیران و کارفرمایان، دفعات معدودی این کار را انجام می دهند، چرا که برگزاری همایش نیاز به برنامهٔ پیچیده ای خارجی دارد که البته سود بسیاری را برای آنها به ارمغان می آورد. در این مقاله که شامل مطالب اساسی در مورد برگزاری موفقیت آمیز یک همایش است، شما می توانید دائم کنترل کنید که آیا همه چیز طبق برنامه پیش می رود یا خیر؟
            \n
۱ تاریخ برگزاری مراسم را با دقت و وسواس خاصی معین کنید. برای برگزاری همایش فقط روزهای تعطیل و تعطیلات آخر هفته را در نظر نگیرید بلکه به تاریخ همایش های رقیبان نیز توجه داشته باشید. زمانی که یک نمایشگاه صنعتی بزرگ و جهانی در شهرتان برگزار می شود، شما می توانید عدهٔ زیادی از شرکت کنندگان در یک کنفرانس چند روزهٔ صنعت اتومبیل را به وجد بیاورد.
            \n
۲ باید هدف از همایش روشن باشد. برگزاری یک همایش شبانه در قالب یک نمایشگاه وقتی هدف خاصی داشته باشد، افراد بیشتری را راضی نگه می دارد، اما اگر هدف نداشته باشد کاملاً برعکس عمل می کند. مثل وقتی که جشن شبانه فقط به منظور تشویق خشک و خالی یکی از همکارانتان باشد.
            \n
۳ برای پیش غذا و نوشیدنی ارزش قائل شوید. حتی یک نمایش حرفه ای و سازمان یافته هم می تواند به دلیل نامرغوبی غذا یا مدیریت بد به شکست منتهی شود. انتخاب نوع غذا و نوشیدنی خود ملاک ارزشیابی میهمانان است.
            \n
۴ هنگام برنامه ریزی برای جشن ها به نیازهای فردی میهمانان نیز توجه داشته باشید. در صورت برگزاری مراسم دیدار دانش آموزان سابق یک مدرسهٔ خصوصی، برگزار کننده و مدیر مراسم نباید سخنرانی سه یا چهار تن از استادان را در آغاز برنامه قرار دهد. این کار، مراسم را از هدف اصلی آن دور می کند. شرکت کنندگان دوست دارند ابتدا با یکدیگر تبادل نظر کرده، کنجکاوی ها و سؤالات خود را برطرف کنند و راجع به مشاجرت و دعواهای گذشته خود صحبت کنند.
            \n
در مقابل، قرار دادن یک سخنرانی پس از صرف غذا، یعنی درست وقتی که گرسنگی مهمانان برظرف شد، کنجکاوی آنها را افزایش می دهد. مدعوین باید احساس کنند که در یک مراسم استاندارد و همیشگی قرار نگرفته اند، بلکه نکات برنامه به صورت کاملاً جداگانه و ویژه برای عموم در نظر گرفته شده است. یک همایش باید خلاق و متنوع باشد. برای این کار یک تیم سازماندهی شده با نظرات مختلف انتخاب کنید تا گوناگون ترین ایده ها، قابل مطرح شدن باشند.
            \n
۵ یک بودجهٔ متناسب بریا همایش در نظر بگیرید. یک بودجهٔ سخاوتمندانه، تضمینی بر برگزاری موفق همایش و ماندگاری آن در ذهن میهمانان نیست. پیش از هر چیز به شکل دعوتنامه توجه کنید یا به جای غذاهای گران و پر هزینه غذاهای ساده و اصیل انتخاب کنید.
            \n
۶ برای همایش چارچوب های شایسته در نظر بگیرید. شکل و قالب همایش باید با علت و هدف آن متناسب باشد.
            \n
۷ به زمان برگزاری جشن و اینکه بلاخره جشن تمام می شود توجه داشته باشید. اگر روند برگزاری جشن بسیار عالی است، لازم است جشن سر ساعت به پایان رسد. تنها دراین صورت است که همایش خاطره ٔ بسیار خوبی در اذهان باقی خواهد گذاشت.
            \n
۸ محل برگزاری جشن را بر اساس نوع جشن یا شعار تبلیغاتی آن تعیین کنید. مثلاً محل برگزاری یک گفت و گو در قالب میزگرد که نمایندگان معروف و مشهور معتبرترین شرکت ها در آن دعوت دارند، در اتاق جنبی یک مهمانخانهٔ مجلسی قابل برگزاری نیست، همچنین برای برگزاری جشنی با شعار آینده نیازمند سنت است بهتر است یک قصر اشرفی قدیمی و باستانی را انتخاب کرد، نه یکی از هتل های مرسوم و مخصوص برگزاری جشن ها را.
            \n
۹ روابط عمومی قوی داشته باشید. برای موفق برگزار کردن یک مراسم باشکوه شما نیازمند برقراری ارتباط با دیگران ارائه می دهد. وقتی که شما در روز افتتاح مؤسسهٔ نوساز خود موفقیت کسب می کنید، باید به افراد اجازه دهید تا شما را به خوبی بشناسند. تنها در این صورت است که همگان با شما آشنا می شوند.
            \n
۱۰ شکل و شمایل دعوتنامه نوعی کارت ویزیت برگزارکنندگان است. دعوتنامه اولین تأثیر را روی میهمانان می گذارد و باید این احساس را در آنها ایجاد کند که با نیامدن آنها به همایش، برگزارکنندگان چیزی را از دست خواهند داد. ظاهر ویژهٔ یک دعوتنامه، برای یک بازدند رسمی، در شرکت کنندگان علاقه و حوصله به وجود می آورد. یک دعوتنامه با شکل و شمایل خسته کننده این شک را در مدعوین ایجاد می کند که جلسه، فوق العاده خسته کننده و یکنواخت است.













    </string>
    <string name="chelasl_talaee">

        ۱ درنظر گرفتن لحن در گستره و طیف
\n
مثال بالا را دوباره به خاطر بیاورید: «دیگه چی؟» و « دیگه چه کمکی ازم ساخته است؟» اولین جمله، آشکارا لحنی
\n

غیردوستانه و تلخ را تداعی می‌کند و جمله‌ی دوم کاملا دوستانه و حرفه‌ای است و در تعاملات مشتری بسیار مفید و خوشایند جلوه می‌کند
\n
۲ استفاده از زبان خوش و مثبت
زبان خوش و به کار گرفتن عبارات و جملات مثبت باعث می‌شود تا مکالمه ادامه پیدا کند و از سوءتفاهم‌های احتمالی جلوگیری شود. کلمات منفی مانند نمی‌توانید، نباید و… باری به‌شدت منفی دارند. سعی کنید تا مشکل مشتری را حل کنید و چیزی نگویید که واکنش او را برانگیزید
\n
مثلا دربرابر یکی از خواسته‌‌های مشتری که انجام آن برای‌تان مقدور نیست، خیلی قاطع نگویید «خیر، ما این محصول را نداریم یا کاری از ما ساخته نیست.» درعوض بگویید «فعلا امکان رسیدگی به این خواسته‌ی شما برای ما ممکن نیست اما از اینکه نظر و خواسته‌ی خود را با ما مطرح کردید کمال تشکر را داریم و از آن به عنوان پیشنهادی خوب برای رسیدگی در آینده استفاده خواهیم کرد    .»
\n
تغییر مکالمات از شکل و مسیری منفی به مثبت راه‌حل و کلید حل مشکلات ارتباطی است. درواقع دانستن فن بیان با مشتری موجب می‌شود که احساس بهتری در او شکل بگیرد. یادتان باشد که مشتری به کارهایی که از شما ساخته است و توانایی‌های شما، توجه می‌کند
\n
در مواقعی که مشتری باید از قوانین شما پیروی کند، از لحنی نرم و مثبت استفاده کنید و طوری حرف بزنید که مشتری متوجه بشود که این قانون بخشی از یک تصمیم گروهی است و مورد اجبار و ظلم واقع نشده است. زبان خوش و لحن مثبت چراغ‌های رابطه را برای تعاملات بعدی روشن نگاه می‌دارند؛ و مشتری احساس نخواهد کرد که وقت و زمان خود را در تعامل با شما تلف کرده است
\n



۳ مختصر، نه خشن
\n
مهم نیست که نامه‌ی طولانی یا ایمیلی که برای مشتری فرستاده‌اید چقدر خوب و جالب یا مؤدبانه نوشته شده است، در هر حال بیشتر مشتریان، حوصله‌ی برای خواندن متونی با بیش از ۱۰۰۰ کلمه را ندارند. پس جملات و پاراگراف‌های خود را کوتاه کنید
\n
برای ارتباط با مشتری از ویدیوها، مقالات و پیوند به صفحات اینترنتی مناسب استفاده کنید و مطمئن باشید که مشتری توجه بیشتری به شما و مقاصدتان نشان خواهد داد. هدف از فرستادن ایمیل و نامه و… به مشتریان پاسخ دادن به سؤالات آنها و برطرف کردن مشکل و ابهاماتی است که در خرید از شما یا تعامل با شرکت‌تان داشته‌اند، پس باید ضمن به کارگیری مقالات و ویدیوها و سایر راهکارهای کمک به مشتری، چند خط نیز خودتان برای او بنویسید و ارتباطی زنده و پویا را با او شکل بدهید
\n


۴ ارتباطات به‌موقع
\n
پاسخگویی بیش‌‌ازحد سریع به مشکل مشتری نیز برای او قابل‌قبول نیست. مثلا فرض کنید ۳۰ ثانیه پس از دریافت ایمیل مشتری سریعا به او پاسخ داده بشود. چنین وضعی باعث می‌شود که مشتری به شما شک کند و احساس کند که به مشکل برای او ارسال شده است
\n

در زمینه‌ی پاسخگویی به مشتری هم باید تعادل را رعایت کنید. نه آ‌ن‌قدر دیر جواب بدهید که مشتری خسته و دلزده بشود و نه آن‌قدر زود که به شنیده و دیده شدن مشکلش از سوی شما شک کند. با رعایت پرهیز از افراط و تفریط، پاسخگویی را وظیفه‌ی اصلی و اولویت خود بدانید
\n
باید پیام‌های اضطراری را از پیام‌های تکرارای که اهمیت کمتری دارند، جدا کنید و به پیام‌های فوری زودتر رسیدگی نمایید
\n
۵. صدا زدن نام مشتری
\n

اگر در تعامل با مشتری، او را با نام خودش صدا نزنید، فرصت فوق‌العاده‌ای را برای مدیریت روان‌شناسی رفتار مشتری از دست خواهید داد. براساس مطالعات روان‌شناسی، شیرین‌ترین و دلپذیرترین نامی که افراد دوست دارند بشنوند، نام خودشان است
\n
سیستم‌های ثبت‌نام مشتری در سیستم روبه‌روی شما این کار را برای‌تان ساده خواهند کرد و به شما اجازه می‌دهند تا در رعایت فن بیان با مشتری قدمی به جلو بردارید
\n
فقط حواس‌تان باشد که اسم مشتری را درست بخوانید و تلفظ کنید و اگر به هر دلیل اسم او را در اختیار ندارید، قبل از شروع مکالمه نامش را بپرسید یا او را با عناوینی مثبت مانند دوست من و… خطاب کنید
\n


۶. شناخت ادبیات مشتری
\n
با همان ادبیاتی با مشتری صحبت کنید که خود او استفاده می‌کند. اگر لحن مشتری شما رسمی و جدی است، شما هم باید به همان شیوه صحبت کنید و اگر از ادبیاتی غیررسمی و خودمانی استفاده می‌کند، سعی کنید با او همراه بشوید
\n
سعی کنید در ارتباطات نوشتاری در ایمیل‌ها و… نیز لحن و ادبیات مشتری را پیدا کنید و با آن همگام و همراه باشید. اگر عصبانی است، تلاش کنید تا از خشم او بکاهید و اگر شاد و هیجان‌زده است، به احساسش اهمیت بدهید
\n
در بیشتر تعاملات، شبیه به مشتری بودن لذت‌بخش و توأم با خاطره و تجربه‌ای مثبت خواهد بود اما یادتان باشد که ادای مشتری را در نیاورید و در همراهی با ادبیات کلامی و نوشتاری او مسخره و غیرقابل‌قبول نشوید. تشابه باعث ایجاد رابطه با مشتری و آسایش او می‌شود و از توقف‌هایی که ممکن است برای ایجاد ارتباط با مشتری  پیش بیاید، جلوگیری می‌کند.
\n
۷. رعایت حد شوخی
\n

قبل از اینکه سر شوخی را با مشتری باز کنید، حواس‌تان باشد که به شناخت درستی از تعامل و رابطه‌ی خود با او برسید. یادتان نرود که استفاده از شوخی یا کنایه و… در نوشتار سخت‌تر فهمیده می‌شود و امکان اینکه در فهم پیام‌تان سوءتفاهم پیش بیاید، زیاد است
\n
شکلک‌ها یا همان ایموجی‌ها و گیف‌ها به‌خوبی منظور و پیام را می‌رسانند، اما هنوز علامتی برای انتقال مفهوم شوخی‌های نوشتاری ایجاد نشده است. پس باید در این زمینه دقت و توجه زیادی به خرج بدهید
\n
اگر مشتری اهل شوخی است، مشکلی وجود ندارد و شما هم با حفظ مرزهای اخلاقی می‌توانید او را همراهی کنید
\n


۸. تعریف معیارهای مشخص
\n
سعی کنید تا با تعیین استانداردها و معیارهای مشخص، آموزش‌های لازم را به کارکنان و تمام اعضای تیم ارتباط با مشتری منتقل کنید
\n
باید تمام ریزه‌کاری‌های لازم را برای برقراری ارتباطات و پاسخگویی به سؤالات و مشکلات مشتریان، مشخص کنید و به آنها الگویی مشخص نشان بدهید یا نمونه‌های مورد‌پسند خود را برای ارتباط و فن بیان با مشتری اعلام کنید. اما حواس‌تان باشد که خلاقیت کارکنان را از بین نبرید
\n
درواقع وظیفه‌ی شما تعیین استانداردها و معیارها و به‌ عبارت دیگر الگویی برای برقراری ارتباط و تعامل با مشتری است. سعی کنید که ادبیات و رفتار کلامی خاص خود را برای شرکت انتخاب کنید و آن را به تمام اعضای تیم خود یادآوری کنید. در کلام نیروهای شما، باید عقاید و ارزش‌های شرکت متجلی شود
\n
۹. پایگاه داده‌ی پرسش‌های متداول
\n
برای صرفه‌جویی در وقت و کاهش تعداد پرسش‌های مشابه و متدوال بهتر است که پایگاه داده‌ای از این پرسش‌ها تهیه کنید. مثلا مشتری تازه‌واردی را درنظر بگیرید که نمی‌داند چگونه رمز عبور خود را در سیستم تغییر بدهد. خب این مشکل بسیار ساده و متداول است اما به این معنا نیست که رسیدگی به آن فاقد ارزش است. بلکه با ایجاد منبعی کلی برای پاسخگویی، مشکلات این‌چنینی نیز مرتفع خواهند شد و زمان ذخیره‌شده برای حل مسائل مهم‌تر و اساسی‌تر استفاده خواهد شد
\n
از اضافه کردن گزینه‌های جدید به پایگاه پرسش‌های متداول نهراسید و به‌ خاطر داشته باشد که هرچه این پایگاه عریض و طویل‌تر باشد، اهمیتی ندارد و نکته مهم این است که مشتری خوشحال و راضی به پاسخ‌های موردنیازش برسد.
\n

۱۰. راهنمایی با ترتیب مشخص
\n

هر کاری که از دست‌تان بر می‌آید برای رفع مشکل مشتری انجام بدهید. هرچه این مشکل بهتر و راحت‌تر حل شود، او در نظرسنجی نمره‌ی بالاتری به شما خواهد داد. مثلا وقتی لازم است که مشتری برای رفع مشکل کاری را قدم‌به‌قدم انجام بدهد، او را به کمک اعداد و ایجاد ترتیب برای کارها، به‌شکل واضح و باحوصله‌ای راهنمایی کنید
\n
عملیات لازم را به‌صورت گام‌به‌گام به او بگویید و او را همراهی کنید تا مسئله و مشکلش حل شود. عجله نکنید و با به هم زدن ترتیب زمانی کارهایی که لازم است، انجام بدهد او را گیج نکنید
\n
۱۱. حمایت از تیم ارتباط با مشتری
\n
وجود پاسخ‌های عمومی که اعضای تیم مشتریان قادر به رفع مشکلات از روی آنها باشند بسیار خوب است، اما نباید اجازه دهید تا افرادی که مهارت کافی ندارند با تکیه بر این سیستم، کارشان را اشتباه انجام دهند. علاوه‌بر این باید نهایت توجه و حمایت را از تیم ارتباط با مشتری به عمل بیاورید و اجازه ندهید که در پاسخگویی دچار سردرگمی یا سرهم‌بندی شوند
\n
بهتر است که سیستمی درنظر بگیرید که به موجب آن اعضای تیم‌تان بتوانند برای پرسش سؤال خاص خود از فردی خاص در شرکت سریعا از طریق شبکه داخلی همکاران با او ارتباط برقرار کنند و اطلاعات لازم برای مشتری را به دست بیاورند. اصطلاحا به این کار منشن کردن فرد یا ویژگی منشن (mention feature) گفته می‌شود.
\n

۱۲. پیشنهاد کمک بیشتر
\n
بعد از اتمام مکالمه با مشتری سریعا با او خداحافظی نکنید. سریع به پایان رساندن بخش خداحافظی باعث می‌شود تا مشتری احساس کند که می‌خواهید او را از سر خود باز کنید. درعوض سعی کنید که مکالمه را ادامه بدهید
\n
باید طوری صحبت کنید که مشتری با وجود پرسش‌های نه چندان مهم و گاهی خیلی خیلی ساده احساس ناخوشایندی نداشته باشد و احساس نکند که مسخره و احمق به نظر رسیده است. باید به او نشان بدهید که از کمک کردن به حل مشکلش راضی و خرسند هستید
\n
۱۳. فقط حرف نزنید، بلکه نشان دهید
\n
گاهی اوقات نوشتن دستورالعمل‌های مختلف برای مشتری برای رفع مشکل چندان کاربردی نیست. به جای نوشتن پیام‌های طول و دراز برای رفع مشکل، بهتر است که از تصویر یا امکاناتی نظیر الحاق پیام صوتی استفاده کنید
\n
به جای نوشتن از ضبط صدا و تصویر و فرستادن فایل آن کمک بگیرید. این کار فهم چگونگی حل مشکل را برای مشتری ساده‌تر می‌کند
\n
۱۴شفافیت، شفافیت، شفافیت
\n
در صحبت با مشتری از ادبیاتی قابل‌فهم، شفاف و دقیق و ساده استفاده کنید. سعی کنید تا زبان گفتگوی شما منفعل یا تهاجمی و امری نباشد. از زبان و اصطلاحات کوچه‌بازاری و اصطلاحات و زبان مخفی نیز دوری کنید
\n
۱۵ پرهیز از کلیشه‌ها
\n
به نظر شما کدام‌یک از عبارت‌های زیر مناسب‌تر است؟
\n
سفارش شما در حال بررسی است. از تماس شما سپاسگزاریم.
سلام دوست عزیز، من شما را به همکارم خانم «الف» ارجاع داده‌ام. ایشان متخصص امور مشتریان هستند و بهتر شما را راهنمایی خواهند کرد
\n
پیام اول کلیشه‌ای و تکراری است. روزی هزار بار چنین پیام‌هایی را از این‌ طرف و آن‌ طرف می‌شنویم. اما پیام دوم شخصی‌سازی شده است و اهمیت رسیدگی به مشکل مشتری را به او نشان می‌دهد. همان‌طور که می‌بینید کلمات و جملات بسیار مهم هستند و در ارتباط با مشتری جادو می‌کنند

\n


۱۶با مشتری خود ماشینی صحبت نکنید
\n
مانند ماشین با مشتری برخورد نکنید. به مثال زیر توجه بفرمایید
\n
«سلام!
پرسش شما دریافت شد. در اسرع‌وقت به سفارش شما رسیدگی خواهد شد. شماره‌ی شما جهت پیگیری سفارش: ۱۲۴۴۵۴۷۵۶# است  .»
\n
در این پیام به‌شکلی واضح به مشتری به چشم عدد نگاه شده است. ارتباطی ماشینی و به دور از ارتباطات انسانی.
\n
در ارتباط با مشتری باید برخوردی دوستانه، شخصی و خودمانی داشته باشید. مانند:
«سلام دوست عزیز!
سپاس از سفارش شما. این پیام، پیامی خودکار هست که به شما نشون میده سفارش‌تون به زودی بررسی میشه. نگران نباش جوابتو خیلی زود دریافت می‌کنی
/n.
سپاس
/n
ن. ش
کارشناس ارتباط با مشتریان»
/n
مشتریان دوست دارند که با احترام با آنها برخورد کنید. روزی که ارتباط شما با مشتری از حالتی عادی و انسانی خارج بشود، روز از دست رفتن ارتباط و همراهی با آنهاست و مطمئنا مشتریان خود را از دست خواهید داد
/n.
۱۷. کار را برای مشتری خارجی خود آسان کنید
/n
اگر یک مشتری خارجی به شما مراجعه کرد، باید سعی کنید تا از ابزارهای ترجمه‌ای مانند گوگل ترنسلیت یا سایر امکانات برگردان زبان کمک بگیرید. در نوشتن پیام نیز تا جایی که می‌توانید باید از شکل‌ها و نمودارها استفاده کنید و زبان و کلمات را کمتر به کار ببرید. حواس‌تان باشد که مشتری خارجی نمی‌تواند مفهوم ضرب‌المثل‌ها و اصطلاحات را به‌خوبی متوجه بشود
/n.
اگر فردی در تیم مشتریان قادر به صحبت کردن به زبان خارجی مشتری شماست، بهتر است که او پاسخگویی را بر عهده بگیرد
/n.
۱۸.خداحافظی مطمئن
/n

در انتهای مکالمه باید مطمئن شوید که به نتیجه‌ی دلخواه مشتری دست پیدا کرده‌اید. مثلا بگویید : «خیلی خوشحالم که توانستیم مشکل شما را رفع کنیم. قبل از پایان تماس، بفرمایید که کار و کمک دیگری از ما ساخته است یا خیر؟»
شاید باور نکنید اما برخی از مشتریان علی‌رغم داشتن سؤالات دیگر، آنها را مطرح نمی‌کنند. اما اگر شما به مشتری بگویید که «خوشحال میشم باز هم کمکتون کنم»، خیال مشتری کمی آسوده می‌شود و جرأت پرسیدن سؤالات بیشتری پیدا می‌کند.
\n

رعایت فن بیان در برخورد با مشتری در مکالمه‌های دشوار
\n
گاهی‌اوقات واقعا کاری از شما برای مشتری ساخته نیست؛ جنسی در انبار وجود ندارد، قوانین قابل نادیده گرفتن نیستند یا درخواست مشتری قابل پیگیری نیست. در این مواقع شاید حق با شما باشد اما همچنان باید فن بیان با مشتری را درنظر داشته باشید و برخورد درستی از خود نشان بدهید
\n
در این شرایط ارتباط با مشتری کمی دشوار و پیچیده است و ندرتا راهکاری عالی برای حل این موقعیت‌ها وجود دارد. اما با کمی آمادگی می‌توانید این چالش‌ها را به کمک تاکتیک‌ها رفع کنید. و ضمنا معیارها و استانداردها را بدون درنظر گرفتن عواقب شخصی برای خود همچنان بالا نگاه دارید
\n
این تاکتیک‌ها باعث می‌شوند که ارتباطات شما با مشتری ضمن حفظ معیارها و استاندارهای شرکت به‌خوبی حفظ بشود
\n
۱۹. عذرخواهی خالصانه
\n

شما به عنوان سفیر شرکت، مسئول ایجاد رضایت در مشتری هستید. البته این موضوع به معنی عدول از ارزش‌ها و آزاد گذاشتن بیش‌ازحد مشتری در ابراز خواسته‌هایش نیست. اما باید شرایطی فراهم کنید که مشتری بتواند با شما به عنوان فردی حقیقی و نماینده‌ی شرکت صحبت کند و ارتباط داشته باشد
\n
حتی در شرایطی که تقصیر به گردن شما نیست باز هم عذرخواهی مؤدبانه و دلجویی از مشتری به بهبود ارتباطات‌تان با او کمک می‌کند. به او نشان بدهید که از اینکه وضع مطابق انتظارات او پیش نرفته است، ناراحت هستید
\n
۲۰. به عذرخواهی اکتفا نکنید
\n
بعد از اینکه نارضایتی مشتری را دیدید، تنها به پوزش و عذرخواهی زبانی اکتفا نکنید، بلکه روی پاسخی عملی تمرکز کنید. شما باید قادر باشید تا مشکل را به‌طور جدی و عملی رفع نمایید. عذرخواهی بسیار پسندیده است و باعث شکل‌گیری حس هم‌دردی و همراهی با مشتری می‌شود اما کافی نیست و باید مسئله را به‌طور جدی پیگیری کنید تا مشکل را رفع، یا برای حل آن به مشتری کمک نمایید
\n
۲۱.حاشیه نرفتن
وقتی مشتری مشکلی را به شما گزارش می‌دهد، به‌اندازه‌ی کافی دچار سردرگمی است، پس بهتر است که با حاشیه رفتن وقت او را تلف نکنید. چه در قسمت شروع دریافت مشکل و چه در ادامه‌ی پیگیری، صریح و مستقیم به سراغ حل مسئله بروید. درابتدا با فهم دقیق مشکل، روی حل آن متمرکز شوید و سپس سریع اقدامات لازم را پیاده کنید
\n


۲۲. پذیرش اشتباه
\n
اگر اشتباهی از شما سر زد، باید آن را به مشتری اطلاع بدهید. مثلا وقتی اطلاعات ثبت‌شده‌ی مشتریان از سیستم پاک می‌شود و مشکل و ایرادی پیش می‌آید که داده‌های مشتریان را به مخاطره می‌اندازد و… . در این مواقع باید قبل از هر چیز اقدامات زیر را انجام بدهید
\n
سریعا عذرخواهی کنید
\n
علت بروز مشکل را بازگو کنید
\n
شیوه‌‌ی برقرای ارتباط با شرکت را به مشتری اطلاع بدهید
\n
تماس و ارتباط خود را پس از رفع مشکل با مشتری ادامه بدهید
\n
شرکت‌های معتبر پس از بروز چنین تجربه‌ای به‌خوبی می‌دانند که نمی‌توانند سرشان را مانند کبک در برف فرو کنند و به محیط و مشتری بی‌توجه باشند. بنابراین با فرستادن انواع پیام‌ها سعی می‌کنند تا ارتباط درست خود با مشتری را حفظ کنند. و تجربه نشان می‌دهد که با پذیرش خطا و اشتباه و اطلاع‌رسانی صحیح و عذرخواهی از مشتری، واکنش‌هایی توأم با همراهی از سوی آنها دریافت خواهد شد
\n
۲۳.شخصی‌سازی ارتباط
\n

همراهی و حمایت درست مشتری توأم با همراهی شما توسط او خواهد بود. سعی کنید که درهنگام صحبت، مشتری را با نام خودش موردخطاب قرار بدهید. استفاده از نام مشتری لحن گفتکوی شما را به‌شدت تحت تأثیر قرار خواهد داد. سعی کنید که خلق‌وخو و احساسات مشتری را نیز درنظر بگیرید و به کمک آن ارتباط بهتری برقرار کنید
\n
۲۴. پذیرش ناآگاهی درمورد بعضی چیزها
\n
باید بپذیرید که پاسخ بعضی سؤالات را نمی‌دانید. وظیفه‌ی کارکنان ارتباط با مشتری حل مشکلات است اما انتظار نمی‌رود که همه چیز را بدانند. به‌خصوص اگر شما نیروی کاری تازه‌وارد باشید، امکان اینکه بعضی چیزها را ندانید بیشتر هم خواهد بود
\n
یادتان باشد که دقت بهتر از سرعت است. نباید دقیق بودن را فدای سرعت‌عمل کنید. اگر برای حل مشکلی نیاز به وقت بیشتری دارید، باید تلاش کنید تا زمان بیشتری را به آن اختصاص بدهید و بیهوده عجله نکنید
\n
مهم‌ترین مسئله ارتباطات است، پس اگر برای حل مسئله ۳۰ دقیقه زمان در اختیار دارید، سعی کنید تا در همان زمان کار را پیش ببرید و اگر برای‌تان کافی نیست، بیهوده مشتری را معطل نکنید؛ بلکه به او اطمینان بدهید که پس از رفع مشکل با او مجددا در تماس خواهید بود
\n
اگر نیاز به ارجاع مشکل به سایر اعضاء و بخش‌های تیم دارید، فرایند کمی زمان‌بر خواهد شد و بهتر است که سایر اعضاء مستقیما وظیفه‌ی پاسخگویی به مشتری را عهده‌دار شوند یا طوری با مشتری برخورد کنید و او را در جریان بگذارید تا احساس نکند که سرِ کار گذاشته شده است و به او رسیدگی نمی‌شود
\n
۲۵. پرسیدن علت نارضایتی
\n
وقتی علت نارضایتی مشتری مبهم است، باید از او سؤال شود. شما باید از دلایل این نارضایتی پرده‌بردای کنید. مثلا شاید مشتری به شما بگوید که شیوه‌ی به‌روزرسانی شما اصلا مناسب نیست و روند قبلی بهتر بود. در این موقعیت شما باید علت این نارضایتی و انتقاد را به‌وضوح از مشتری بپرسید
\n
شاید انتقاد مشتری نابجا باشد، اما با شنیدن دقیق حرف‌های او ضمن ایجاد امکان تغییرات بهتر برای شرکت، به مشتری ثابت می‌کنید و نشان می‌دهید که به حرف‌هایش توجه می‌شود. مشتری از اینکه موردتوجه واقع بشود قطعا خوشحال خواهد شد. یادتان باشد که فارغ از اینکه محصول یا خدمات شما چقدر خوب تهیه و فراهم شده باشند، همیشه عده‌ای ناراضی خواهند بود و شکایت می‌کنند و درست همین‌جاست که باید حرفه‌ای و شایسته برخورد کنید
\n


۲۶.از توجه مشتری دقیق‌تان تشکر کنید
\n
مشتریانی که به نکات و اشتباهات ریز و جزئی توجه می‌کنند، درواقع قهرمانان شما در زمینه‌ی کنترل کیفیت هستند. واقعیت این است که بیشتر مشتریان نظرات خود را درمورد محصول و خدمت شما گزارش نمی‌کنند. باید قدر این مشتریان را دانست و با ارسال پیام‌های تشکرآمیز مراتب قدردانی را به جا آورد. اگر کمک و اطلاع‌رسانی مشتری خیلی شاخص باشد و به شما کمک زیادی برساند باید از آنها با نامه‌ای کتبی و مخصوص یا حتی هدیه تقدیر کنید
\n
۲۷. پیگیری دقیق
\n
گاهی‌اوقات لازم است که مشتری را به سایر بخش‌ها ارجاع بدهید، در این حالت باید به مشتری اطمینان بدهید که درصورت رسیدگی نشدن به مشکل او، می‌تواند دوباره نزد شما بازگردد و کارش را پیگیری خواهید کرد. در این صورت مشتری احساس می‌کند که بخشی از فرایند حل مشکل است و به کارش دقیقا رسیدگی خواهد شد
\n
۲۸. پرهیز از «نه» قاطع
\n
به مشتری نگویید که انجام فلان خدمت یا رفع بهمان مشکل از عهده‌ی شما خارج است. این اصلا به معنی ریاکاری نیست بلکه هدف همراهی با مشتری و ایجاد احساس توجه در اوست. همیشه بعد از مطرح شدن مشکلی که قابلیت حل ندارد، از مشتری به‌خاطر دقت و توجهش تشکر کنید و به او پیشنهادات دیگری ارائه کنید که مرتبط با خواسته‌اش هستند و بگویید که آنچه او می‌خواهد فعلا مقدور نیست ولی در اسرع‌وقت به آن توجه خواهد شد
\n
۲۹. کمی مکث کنید
\n
وقتی احساسات منفی به سراغ شما می‌آیند بهتر است که توقف و مکثی کوتاه داشته باشید تا بتوانید پاسخ و واکنش درستی را در مواجهه با مشتری از خود نشان بدهید. مهم نیست که مشتری با چه برخورد و زبانی به سراغ شما آمده است، این هنر شماست که بتوانید درست و منطقی و البته حرفه‌ای با او برخورد کنید
\n
باید قبل از ارسال یا گفتن هر گونه پیامی به مشتری، نوشته یا پاسخ خود را بررسی و ملاحظه کنید و مطمئن بشوید که عاری از جانب‌داری یا احساس منفی است. سعی کنید تا به‌طور مثبت و منطقی پاسخگو باشید
\n


۳۰. ابراز حمایت به مشتری
\n

نشان دادن حمایت و یاری رساندن به مشتری در ۷۷ درصد مواقع باعث می‌شود که مشتری زحمت کمتری را متقبل شود. قول‌های دور از واقعیت به مشتری ندهید یا سریع از حل مشکل شانه خالی نکنید، بلکه باید به شرح زیر، مشتری را نسبت به تعهد خود برای حل مشکل آگاه کنید
\n
اقداماتی که تا کنون انجام داده‌اید
\n
اقداماتی که در آینده صورت می‌دهید
\n
چگونگی حمایت مشتری برای رسیدن به نقطه‌ی مطلوب او
\n
چگونگی پیگیری و حمایت مشتری درهنگام بروز مشکل
\n
۳۱. روی هدف تمرکز کنید نه وسیله
\n
همیشه اجرای موبه‌موی درخواست مشتری لزوما بهترین راه‌حل نیست. بلکه باید به‌دقت نتیجه و خروجی مطلوب مشتری را دریابید و به کمک آن به‌دنبال راه‌حل مفیدی برا حل مسئله باشید. درحقیقت با شناخت و درک درست خواسته‌ی مشتری می‌توانید راه‌حل‌های بهینه‌تری به او پیشنهاد کنید
\n
۳۲. شرح آینده
\n
وقتی پیشنهاد و نظر مشتری با اوضاع و امکانات فعلی شما تناسب ندارد، نباید او را با یک خداحافظی ساده به حال خود رها کنید. برای اینکه مشتری احساس توجه و شنیده شدن داشته باشد باید به او اطمینان بدهید که نظراتش به سایر قسمت‌های مربوطه منعکس خواهد شد و در برنامه‌های آتی حتما از آنها استفاده می‌شود
\n
۳۳. صداقت بهترین سیاست است
\n

در پاسخگویی به مشتری باید صداقت را رعایت کنید. توجه به نظرات و انتقادات و خواسته‌های دور از دسترس مشتری به معنای فریب او نیست و در مقوله‌ای جدا قرار می‌گیرد. اما بحث صداقت به این موضوع می‌پردازد که نباید بیهوده مشتری را برای امری که می‌دانید قطعا شدنی و ممکن نیست دنبال خود بکشانید و امیدوارد کنید
\n
۳۴. پرهیز از مقابله‌به‌مثل
\n
وقتی لحن مشتری مناسب نیست و رفتاری غیرمنطقی از خود بروز می‌دهد، خونسردی خود را حفظ کنید. نباید رفتار و کلام نامناسب مشتری روی شما تأثیر بگذارد و مانند خود او رفتار و مقابله‌به‌مثل کنید. درمقابل با رعایت ادب و احترام برخوردی حرفه‌ای داشته باشید و سعی کنید تا مشتری را متقاعد نمایید
\n
۳۵. اصرار نکردن به مشتریِ در حال رفتن
\n
وقتی مشتری شما قصد ترک و رفتن دارد، بیهوده اصرار نکنید. اگر با کمی تلاش و به‌طور قطعی راهی برای رفع مشکل و تغییر نگاهش وجود دارد، اقدام کنید اما یادتان باشد که وقتی او تصمیم محکمی برای ادامه ندادن همراهی و همکاری با شما در سر دارد، اصرار بیهوده باعث دلزدگی بیشتر او خواهد شد
\n


۳۶. فدا نکردن نکات امنیتی
\n
تحت هیچ شرایطی نباید نکات امنیتی اطلاعات کاربران و … را به خطر بیندازید. حتی اگر کسی که با شما تماس می‌گیرد بهانه‌های مختلفی برای دستیابی به اطلاعات مشتری شما داشته باشد و خود را به عنوان وکیل و نماینده او مطرح کند. در هر حال باید با درنظر گرفتن قوانین امنیتی سفت و سخت، پاسدار حریم خصوصی و امنیت کاربران باشید
\n
۳۷. تأیید همکاران یا مدیریت
\n
وقتی مشکلی پیش می‌آید، می‌توانید برای اطمینان‌خاطر بیشتر مشتری از مدیریت یا همکاران خود بخواهید تا با تأیید وضعیت، خیال مشتری را راحت کنند. درواقع نظر فردی دیگر در تأیید گفته‌های شما خیال مشتری را آسوده می‌کند
\n
۳۸. مقابله با سوءاستفاده و رفتار زشت مشتری
\n

همراهی و همدلی با مشتری با صدور اجازه‌ی سوءاستفاده برای او متفاوت است. اگر مشتری با اعضای تیم ارتباط با مشتریان توهین‌آمیز و ناشایست برخورد می‌کند و در رفتار او سوءاستفاده و تهاجم دیده می‌شود باید با او مقابله کرد. نباید امنیت و آرامش کارکنان موردتجاوز قرار بگیرد و خدشه‌دار شود
\n
رعایت فن بیان در برخورد با مشتری و خوشحال کردن او
\n
۳۹. ارتباطات دوستانه و استفاده از طنز
\n
در ارتباط با مشتری بهتر است که زبان و رفتاری دوستانه پیش بگیرید. استفاده از انواع شکلک‌های (ایموجی) طنازانه و زبانی دوستانه و مبتنی بر مطایبه در پیام‌های شما به مشتری، احساس خرسندی و رضایت را در او به وجود خواهد آورد. به‌ویژه اگر رفتار مشتری نشان بدهد که آمادگی شوخی و صمیمت بیشتری را دارد
\n
۴۰. پیگیری مشکلات غیرمرتبط به شما و ایجاد ارتباطات واقعی
\n
گاهی‌اوقات مشکلات مشتری اصلا به شما ربط ندارند و مثلا درنتیجه‌ی اختلالی در سیستم رایانه‌ی خودشان ایجاد شده‌ است. در چنین صورتی باز هم تا جایی که می‌توانید سعی کنید که مشتری را حمایت نمایید و راه‌های حل‌مسئله، مشاورین و ارجاعات مناسب را به او
\n





    </string>
    <string name="dhivename_mokatebatdeh">

        در راستای ساماندهی و نظام‌بخشی به مکاتبات دهياري‌ها (در چارچوب شرح وظايف مندرج در ضوابط و مقررات مربوط) با دستگاه‌ها و ساير سطوح اداري، نحوه انجام مکاتبات به‌شرح زير تعيين مي‌شود:
\n

۱- در صورت نیاز به مکاتبه با هر یک از سازمان‌ها، نهادها و دستگاه‌های اجرايي، دهيار مي‌تواند با اداره مربوط در سطح بخش و در صورت نبود، با اداره ذي‌ربط در شهرستان يا استان مربوط مکاتبه نمايد.
\n

الف- چنانچه سازمان‌ها، نهادها و دستگاه‌های مورد مکاتبه بعد از گذشت یک ماه از تاریخ ثبت نامه در دبيرخانه مربوط، پاسخ لازم را ارائه ننمايند، دهيار مي‌تواند ضمن پيوست سوابق، با يک سطح بالاتر، مكاتبه و رونوشت نامه را براي سطح مديريتي پايين‌تر ارسال نمايد.
\n

ب- چنان‌چه هریک از سطوح مدیریتي بالاتر نيز پس از ۴۵ روز از تاریخ ثبت نامه در دبیرخانه، پاسخ لازم را ارائه ننمایند، دهيار ضمن پيوست سوابق مي‌تواند با سطح مديريتي بالاتر مکاتبه و رونوشت نامه را براي سطوح مديريتي پايين‌تر ارسال نمايد (اين فرآيند تا سطح ملي ادامه خواهد داشت).
\n

۲– هریک از سطوح مختلف مدیریتي کشور در هر سطحي که باشند در صورت نياز مي‌توانند مستقيماً با دهياري‌ها مكاتبه نمايند.
\n

۳- در مواقع بروز سوانح و حوادث غیر مترقبه، دهیاری مي‌تواند با قيد زمان، درمتن نامه اقدام يا بدون رعايت سلسله مراتب با سطوح بالاتر نيز مکاتبه نمايد.
\n

۴- دهیاری موظف است کلیه مکاتبات عادي و محرمانه را ثبت، مراجعين را جهت پيگيري مکاتبات راهنمايي و نسخه‌اي از مكاتبات را در مكاني مناسب بايگاني نمايد.
\n

۵- ضمن تاکید بر رعایت اصول نگارش و مکاتبات اداری؛ ضرورت دارد کليه مكاتبات دهياري اعم از عادي و محرمانه در سربرگ دهياري مربوط تهيه، داراي موضوع مشخص، شماره و تاريخ ثبت در دبيرخانه با عنوان كامل گيرنده، ممهور به مهر دهياري و امضاي شخص دهيار باشد.
\n

۶- لازم است دهیاری رونوشتی از کليه مکاتبات انجام شده را به شوراي اسلامي روستا و بخشداري مربوط ارسال و در صورت پيگيري شخص حقيقي يا حقوقي مرتبط با موضوع، مراتب را به اطلاع وي برساند.



    </string>
    <string name="dastorejadnezam_yak">


        به استناد تبصره ذیل ماده 37 آیین نامه ملی دهیاری ها مصوب 82/5/19 هیئت وزیران وتبصره ذیل ماده 5آیین نامه اجرایی نحوه وضع و وصول عوارض توسط شورای اسلامی شهر ، بخش و شهرک مصوب 78/8/10 دستورالعمل ایجاد یکنواختی در نظام عوارض شوراهای اسلامی بخش به شرح ذیل تصویب و ابلاغ شده است.
\n

ماده 1: در این دستورالعمل برای رعایت اختصار به جای قانون تشکیلات وظایف و انتخابات شوراهای اسلامی کشور و انتخاب شهرداران مصوب 1375 و اصلاحیه بعدی آن واژه قانون شوراها و به جای آیین نامه اجرایی نحوه وضع و وصول عوارض توسط شوراهای اسلامی شهر ، بخش و شهرک مصوب 78/8/10 هیئت وزیران از واژه آیین نامه اجرایی و به جای قانون اصلاح موادی از قانون برنامه سوم توسعه اقتصادی اجتماعی و فرهنگی جمهوری اسلامی ایران و چگونگی برقراری و وصول عوارض و سایر وجوه از تولید کنندگان کالا ، ارائه دهندگان خدمات و کالاهای وارداتی مصوب 81/11/2 واژه قانون تجمیع عوارض استفاده می شود.
\n

ماده 2 : عوارض موضوع این دستورالعمل عبارت است از وجه یا وجوهی که مستند به آیین نامه اجرایی و با رعایت مقررات مندرج در ماه 5 قانون تجمیع عوارض و تبصره یک آن و ماده 3 و بند ب ماده 14 و ماده 16 آیین نامه اجرایی به تصویب شورای اسلامی بخش رسیده و از طریق درج در روزنامه ها و جراید محلی یا روزنامه های کثیرالانتشار و یا از هر طریق دیگری که جنبه عمومی دارد به آگاهی عمومی برسد.
\n

تبصره: وضع عوارض محلی جدید و یا افزایش نرخ هر یک از عوارض محلی می بایستی حداکثر تا 15 بهمن ماه هر سال برای اجرا در سال بعد تصویب و اعلام عمومی گردد.
\n

ماده 3- منبع عوارض : عبارت است از کلیه اماکن و واحدهای صنفی ، صنعتی ، تولیدی ، خدماتی ، ساختمانی ، زمین و هرگونه منبع درآمدی واقع در محدودهروستا موضوع ماده 3 آیین نامه اجرایی باشد.
\n

ماده 4 – نوع عوارض:
\n

عوارض ملی : به عوارضی اطلاق می شود که در قانون تجمیع عوارض تکلیف نحوه وصول و ایصال و مصرف آن معین گردیده است.
عوارض محلی عمومی : عوارضی است که با استناد بند ب ماده یک آیین نامه اجرایی قانون تجمیع عوارض و با رعایت مقررات مندرج در قانون شورا و ماده 3 آیین نامه اجرایی وضع گردیده است. از انواع عوارض محلی می توان عوارض بر زمین، ساختمان و کسب و پیشینه و … را نام برد. عوارض محلی عمومی پس از اظهار نظر استاندار ظرف مدت یک ماه قابل وصول است.
عوارض محلی اختصاصی: عوارضی است که با رعایت تبصره یک ماده 5 قانون تجمیع عوارض بر اساس شرایط جغرافیایی ، طبیعی ، اقتصادی ، اجتماعی و کالبدی روستا به پیشنهاد دهیار و تصویب شورای اسلامی و تایید شورای اسلامی بخش تعیین می شود. عوامل محلی اختصاصی پس از اظهار نظر استاندار ظرف مدت یک ماه قابل وصول است.
\n

ماده 5 – تعرفه های عوارض : فهرستی از کلیه انواع عوارض و بهای خدمات و سایر درآمدهایی که با رعایت قوانین مربوط توسط دهیاری وصول و یا تحصیل میشود ، در و هر نوع عوارض یا بهای خدمات جدیدی که وضع و تصویب می گردد یا هر تغییری که در نوع و میزان نرخ آنها صورت می گیرد در تعرفعه های مذکور منعکس شود.
\n

ماده 6 – مودی عوارض : اشخاص حقیقی با حقوقی پرداخت کننده عوارض یا درآمد به دهیاری است که ممکن است منبع عوارض یا درآمد مشمول وی باشد یا اشخاص مذکور وسیله وصول و ایصال عوارض و درآمد باشند.
\n

ماده7 – مامور تشخیص : دهیار یا فردی است که از طرف دهیار اختیار تطبیق وضع مودی با هر مورد عوارض و تشخیص بدهی  مودی کتبا به عهده او گذاشته شده است و مامور تشخیص مکلف است کمال دقت را در تشخیص خود در مورد عوارض مربوطه به کاربرد و در صورت بروز تخلف از وی مراجع ذی ربط به وضع او رسیدگی خواهند نمود.
\n

ماده 8 – تشخیص علی الراس : تشخیصی است که مامور تشخیص با رعایت این دستورالعمل و براساس قرائن مستند هنگامی که مودی از اذائه و در اختیار گذاشتن مدارک و دفاتر خودداری نماید ، خواهد داد.
\n

ماده 9 – مامور وصول: ماموری است که از طرف دهیار جهت وصول درآمد و عوارض تعیین می شود مامورین وصول باید تضمین کافی را جهت انجام این وظیفه به دهیاری بسپارند.
\n

ماده 10 – پیش آگهی : نوعی آگهی می باشد که حاوی مشخصات منبع عوارض و مودی یا مودیان با ذکر مستند قانونی و نوع و میزان عوارض و شماره حساب بانکی به همراه ادرس بانکی مربوطه که بعد از سر رسید موعد پرداخت عوارض به بدهکار و یا مودی عوارض که پرداخت بدهی خود را به تاخیر انداخته است توسط دهیاری فرستاده میشود.
\n
\n


ماده 11 – اخطاریه: برگه ای است که توسط دهیاری بعد از صدور و ارسال پیش آگهی برای اخطار به بدهکار عوارض و یا مودی عوارض که پرداخت بدهی خود را به تاخیر انداخته است ، فرستاده می شود.
\n

ماده 12 – صورتحساب بدهی: برگه ای است که شامل میزان بدهی اشخاص حقیقی و یا حقوقی و شماره حساب بانکی مربوطه بابت انواع عوارض و متعلق به منبع عوارض با ذکر مستند قانونی و نحوه محاسبه عوارض یا بدهی بوده که با درخواست مودی یا دفتر خانه اسناد رسمی توسط دهیاری تنطیم و تسلیم و یا ارسال می گردد. چنانچه صورتحساب بدهی به منظور اعلام میزان بدهی و در پاسخ به استعلام دفاتر اسناد رسمی برای انجام معامله صادر شود انجام معامله در دفاتر اسناد رسمی منوط به ارائه مفاصا حسلب بدهی و یا تودیع مبلغ بدهی به حساب بانکی دهیاری خواهد بود.
\n

ماده 13 – رسید دریافت وجه: برگه ای است که به موجب ان دهیاری مکلف است در قبال دریافت عوارض و سایر مطالبات به پرداخت کننده تسلیم نماید.
\n

ماده 14 – تقسیط عوارض : دهیاری مجاز به تقسیط مطالبات خود ناشی از عوارض نیست. در مواردی که مودی قادر به پرداخت تمام بدهی خود به طور یکجا نباشد، دهیار ی می تواند مطالبات خود را با اقساط حداکثر در سی و شش مطابق دستورالعملی که به پیشنهاد دهیار به تصویب شورای اسلامی روستای مربوط می رسد دریافت نماید. در هر حال صدور مفاصا حساب موکل به تادیه کلیه بدهی های مودی خواهد بود.
\n

ماده 15- مفاصا حساب: برگه ای است که پس از پرداخت کامل بدهی مودی عوارض به دهیاری و یا اثبات عدم بدهی مودی در تاریخ معین برای مقطع زمانی مشخص صادر می شود و در آن می بایستی مشخصات کامل پرداخت کننده عوارض و منبع عوارض و حسب مورد مبلغ و شماره و تاریخ فیش بانکی محل پرداخت درج می شود.
\n

ماده 16 : پیش آگهی باید با ابلاغ قانونی طبق موارد مذکور در فصل ابلاغ قانونی آیین نامه دادرسی مدنی و مودی یا مودیان ابلاغ گردد و در پیش آگهی قید شود که عوارض متعلقه را حداکثر ظرف مدت 10 روز پس از این پیش آگهی به حساب معرفی شده در پیش اگهی واریز و رسید دریافت نمایند و در صورت اعتراض به میزان عوارض مودی یا مودیان مکلفند حداکثر ظرف مدت 15 روز پس از ابلاغ رسمی اعتراض خود را کتبا به همراه مدارک مثبته به دهیاری تحویل و رسید دریافت دارند. در این صورت دهیاری در مرحله نخست موضوع را رسیدگی و چنانچه منجر به توافق نگردد پرونده را جهت اتخاذ تصمیم نهایی به مرجع صالحه ارجاع خواهد نمود.
\n

ماده 17: در صورت انقضای مهلت مندرج در پیش آگهی و عدم اعتراض مودی پیش اگهی صادره به منزله قبول از ناحیه مودی تلقی خواهد گردید.
\n

ماده 18 : دهیاری ها دارای فهرستی از تعرفه های عوارض خواهند بود که در ان انواع عوارضی که به وسیله دهیاری وصول و تحصیل می شود درجه و هر نوع عوارض جدید که وضع وتصویب می گردد و یا هر تغییری که در نوع ، میزان ، مبلغ و نرخ آنها صورت می گیرد در فهرست مذکور منعکس می شود.
\n

ماده 19 : وزارت کشور ( سازمان شهرداری ها و دهیاری های کشور) مکلف است آموزش های لازم را جهت توجیه این دستورالعمل به دهیاری ها ارائه نماید.
\n

ماده 20: برقراری و وصول هر گونه عوارض محلی صرفا در قالب قانون شوراها و آیین نامه اجرایی مربوطه و دشتورالعمل صادره و سایر قوانین و مقررات مرتیط امکان پذیر  خواهد بود .
\n

ماده 21: وزارت کشور مسئول نظارت بر حسن اجرا و رعایت این دستورالعمل در سرار کشور است.




    </string>
    <string name="koliyat_taini">

        فصل اول
\n

ماده 1 – نام شركت تعاوني دهیاریهای……………………………………. و نوع آن …………………………. است كه در اين اساسنامه به اختصار تعاوني ناميده مي شود.
\n

ماده 2– اهداف تعاوني:
\n

1- استفاده از مشاركت‌هاي اقتصادي داخلي و خارجي جهت سرمايه گذاري در فعاليت‌هاي توليدي، خدماتي، معدني، كشاورزي، بهداشتي، آموزشي، رفاهي و نظاير آن‌ها.
\n

2- تلاش در جهت ايجاد اشتغال مولد و پايدار.
\n

3- توسعه و گسترش فعاليت‌ها به منظور افزايش درآمد و ارتقاء سطح معيشت و بهداشت و رفاه اهالي روستا.
\n

4- كمك به خودكفايي و تقويت بنيه اقتصادي نهاد دهياري.
\n

5- تسهيل در ارايه خدمات و اجراي پروژه‌هاي دهياري‌ها.
\n



ماده3– موضوع فعاليت :
\n

1- سرمايه گذاري و مشاركت در انجام فعاليت‌هاي اقتصادي، بازرگاني، خدماتي و‌‌...
\n

2- مشاركت و همكاري در اجراي پروژه‌ها و ‌طرح‌هاي عمراني، بهداشتي، آموزشي و‌‌...
\n

3- همكاري و اجراي ‌طرح‌ها و پروژه‌ها درجهت حفظ و نگهداري منابع طبيعي و حفظ و بهبود محيط‌زيست.
\n

4- طراحي و احداث و اداره واحدهاي توليد صنايع روستايي و صنايع دستي.
\n

5- همكاري و مشاركت و سرمايه گذاري در احداثبت نواحي قطب‌هاي صنعتي و كشاورزي.
\n

6- احداث و ساخت مجتمع‌هاي ورزشي، تفريحي، رفاهي و‌‌....
\n

7- احداث و ساخت و اداره مجتمع‌هاي اداري، خدماتي مانند توزيع كالا، سوخت، مخابراتي، بازار محلي.
\n

8- تنظيف و نگهداري و تسطيح معابر و ان‌هار عمومي و مجاري آب و فاضلاب و لايروبي قنوات و تأمين آب آشاميدني و برق روستا.
\n

9- مشاركت و سرمايه گذاري در احداث و ساخت و اداره امور مربوط به مراقبت‌هاي بهداشتي، پزشكي و واكسيناسيون درجهت پيشگيري از امراض و بيماري‌هاي واگيردار.
\n

10- مشاركت و سرمايه گذاري در ساخت و بهينه‌سازي مسكن، معابر و جاده‌ها و همكاري با بنياد مسكن انقلاب اسلامي درجهت بهبود وضع اسكان اهالي.
\n

11- سرمايه‌گذاري و قبول سرمايه‌هاي داخلي و خارجي و قبول هدايا و كمك‌هاي سازمان‌هاي خيريه نظير سازمان بهزيستي و كميته امداد امام خميني(ره) به منظور انجام فعاليت‌هاي اقتصادي درجهت افزايش درآمد و ارتقاء سطح معيشت اهالي.
\n

12- همكاري و سرمايه‌گذاري و ساخت و اداره پايانه‌هاي مسافربري و حمل بار و محصولات كشاورزي و صنعتي روستا.
\n

13- سرمايه‌گذاري و احداث بازارها و نمايشگاه‌هاي داخل و خارج از روستا به منظور نمايش، عرضه و فروش محصولات توليدي و كشاورزي و خدماتي اهالي روستا.
\n

14- همكاري و سرمايه‌گذاري و اداره نانوائي‌ها و فروشگاه‌ها به منظور ارائه نان مرغوب و توزيع اجناس سهميه‌بندي شده و كالاهاي ارزان قيمت.
\n

15- سرمايه‌گذاري درجهت بهبود توليدات كشاورزي و صنعتي از طريق كلاس‌هاي آموزشي و دستيابي به نهاده‌هاي كشاورزي و صنعتي ارزان و مرغوب و توليدات با كيفيت.
\n

16- ساخت و اداره ميادين خريد و فروش دام و طيور و محصولات كشاورزي.
\n

17- کمک به تشكيل تعاوني‌هاي مسكن، مصرف درجهت بهبود وضعيت اقتصادي و افزايش سطح درآمد و كمك در مواقع ضروري به اهالي.
\n

18- ساخت و اداره مجتمع‌هاي دامپزشكي درجهت حفظ و نگهداري دام و طيور اهالي.
\n

19- همكاري و سرمايه‌گذاري و ساخت امور رفاهي و ضروري مانند آب، برق، تلفن و‌‌...
\n

20- همكاري و احداث و اداره اماكن تفريحي، فرهنگي، دهكده توريستي به منظور جلب گردشگر و توريست و حفظ آثار باستاني.
\n

21- سرمايه گذاري و احداث و اداره واحدهاي آموزشي عمومي- تخصصي به منظور ارتقاء سطح سواد و بينش و مهارت اهالي و آمادگي آموزش در سطوح بالاتر نظير دبستان، راهنمايي و دبيرستان كلاس‌هاي آموزش زبان قرآن تقويت و آمادگي كنكور.
\n




تبصره1– درصورتيكه براي انجام هريك از فعاليتهاي موضوع تعاوني، نياز به اخذمجوز از مراجع ذيصلاح قانوني باشد تعاوني مكلف به اخذ آن است.
\n

ماده 4– حوزه عمليات تعاوني استان : ……………………………………… مي باشد.
\n

ماده 5 – مدت تعاوني از تاريخ ثبت نا محدود است.
\n

ماده 6– مركز اصلي عمليات تعاوني ………………………………………………………..و نشاني آن …………………………………………………………………………………………………………………………….. است.
\n

هيئت مديره مي تواند اقدام به ايجاد شعب و دفاتر نمايندگي در ساير نقاط داخل و خارج از كشور نموده و يا عندالاقتضا در مورد تغيير آن اقدام كند. دراينصورت ميبايست موضوع از طریق اداره كل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان محل به مرجع ثبت تعاوني اعلام تا نسبت به ثبت آگهي آن در روزنامه رسمي جمهوري اسلامي ايران اقدام گردد.
\n

شهر و يا روستايي كه اداره امور تعاوني درآن مستقر است بعنوان مركز اصلي تعاوني بايد نوشته شود؛ نشاني دفتر مركزي نيز بعنوان نشاني مركز اصلي درج شود
\n

ماده 7– سرمايه اوليه تعاوني مبلغ…………………………………. ريال‌است‌كه ‌به ……………… سهم …………………. ريالي منقسم گرديده است. مبلغ……………………………… ريال آن نقداً توسط اعضاء‌ پرداخت و مبلغ……………………………… ريال آن توسط………………..(دستگاههاي‌موضوع‌ماده17قانون‌بخش تعاوني درصورتيكه‌شريك تعاوني باشند بايد نوشته شود) تأمين ‌و معادل ……………………………….. ريال نيز به صورت آورده غیر نقدي توسط اعضاء/دستگاههاي موضوع ماده17 قانون تقويم و به تعاوني تسليم و مابقي در تعهد آنها مي باشد.
\n

ماده 8– هريك از اعضاي تعاوني بايد حداقل معادل يك‌سوم مبلغ اسمي سهامي راكه خريداري نموده، درموقع تأسيس تعاوني پرداخت كند.
\n

تبصره– اعضا مكلفند ظرف مدتي كه مجمع عمومي عادي تعيين مي كند و از دو سال تجاوز نخواهد كرد مبلغ پرداخت نشده سهام خودرا تأديه نمايند.
\n

ماده 9 – سهم اعضاء در تأمين سرمايه تعاوني برابر است مگر اينكه مجمع عمومي عادي تصويب نمايد كه بعضي از اعضا سهم بيشتري تأديه نمايند. دراينصورت حداكثر ميزان سهام هر عضو نبايد از 30 درصد سرمايه تعاوني تجاوز كند.
\n

ماده 10– سهام تعاوني بانام و غيرقابل تقسيم است و انتقال آن به اعضا يا متقاضيان عضويت (واجدشرايط) جديد با موافقت هيئت مديره و با رعايت ماده 9 مجاز مي باشد.
\n

ماده 11– تعاوني ظرف مدت يكسال از تاريخ ثبت يا افزايش سرمايه، حسب مورد براي هريك از اعضاء به ميزان سهامي كه خريداري كرده اند ورقه سهم صادر و تحويل خواهد نمود.
\n

تبصره1– ورقه سهم بايد متحدالشكل، چاپي و داراي شماره ترتيب بوده و نام تعاوني و شماره ثبت آن و مبلغ اسمي سهم و تعداد سهامي كه هر ورقه نماينده آن است در آن درج و به امضاي مديرعامل و يك نفر از اعضاي هيئت مديره كه داراي امضاي مجاز است برسد؛ مادام كه اوراق سهام صادرنشده تعاوني بايد به اعضا گواهينامه موقت سهم كه معرف تعداد،مبلغ اسمي و مبلغ پرداخت شده است تحويل نمايد.
\n

تبصره2– نام و نشاني و تعداد سهم هريك از سهامداران و موارد نقل و انتقال آن بايد در دفتر سهام تعاوني به ثبت برسد. هرنقل و انتقالي كه بدون رعايت تشريفات فوق بعمل آيد، از نظر شركت فاقد اعتبار است.
\n





    </string>
    <string name="ghanon_tasis_khokafa">

        ماده واحده :به وزارت كشوراجازه داده ميشود به منظوراداره امور روستاها، سازماني بنام دهياري وبا توجه به موقعيت محل ودرخواست اهالي وبصورت خودكفا، باشخصيت حقوقي مستقل دراين روستاها تاسيس نمايد . اين سازمانها، نهادهاي عمومي غيردولتي محسوب ميشوند.
\n


تاسيس دهياريهاي مذكود به هيچ وجه مانع اقدامات وكمكهاي دولت درجهت رسيدگي به عمران وآبادي روستاهاي مذكور نخواهدشد.
\n


تبصره 1 : آيين نامه نحوه اداره امور ومقررات استخدامي ومالي دهياريها توسط وزارت كشورتهيه وبه تصويب هيات وزيران خواهدرسيد.
\n


تبصره 2 : اساسنامه وتشكيلات وسازمان دهياريها توسط وزارت كشور، با همكاري سازمان امور اداري واستخدامي تهيه وبه تصويب هيات وزيران خواهدرسيد.
\n


 تبصره 3 : بودجه دهياريها واعتبارات مورد نياز اداره امورروستا با پيشنهاد دهيار وبه تصويب شوراي اسلامي روستا خواهد رسيد.
\n

ماده واحده :به وزارت كشوراجازه داده ميشود به منظوراداره امور روستاها، سازماني بنام دهياري وبا توجه به موقعيت محل ودرخواست اهالي وبصورت خودكفا، باشخصيت حقوقي مستقل دراين روستاها تاسيس نمايد . اين سازمانها، نهادهاي عمومي غيردولتي محسوب ميشوند.
\n


تاسيس دهياريهاي مذكود به هيچ وجه مانع اقدامات وكمكهاي دولت درجهت رسيدگي به عمران وآبادي روستاهاي مذكور نخواهدشد.
\n


تبصره 1 : آيين نامه نحوه اداره امور ومقررات استخدامي ومالي دهياريها توسط وزارت كشورتهيه وبه تصويب هيات وزيران خواهدرسيد.
\n


تبصره 2 : اساسنامه وتشكيلات وسازمان دهياريها توسط وزارت كشور، با همكاري سازمان امور اداري واستخدامي تهيه وبه تصويب هيات وزيران خواهدرسيد.
\n


 تبصره 3 : بودجه دهياريها واعتبارات مورد نياز اداره امورروستا با پيشنهاد دهيار وبه تصويب شوراي اسلامي روستا خواهد رسيد.
\n




    </string>
    <string name="asasname_tashkilat">


        ماده ۱: محدوده خدماتی هر دهیاری بنا به پیشنهاد مشترک دهیار و شورای اسلامی روستا – که در این اساسنامه شورا نامیده می شود – و موافقت شورای اسلامی بخش یا جانشین قانونی آن ها تعیین می شود و پس از کسب نظر از دستگاه های ذی ربط و تایید استاندار قابل اجرا است .
\n

تبصره : در صورتی که محدوده قانونی روستا قبلاً به وسیله دستگاه های ذی ربط تعیین شده باشد تا تعیین محدوده جدید ، محدوده قبلی قابل استناد است.
\n

ماده ۲: دهیاری نهاد عمومی غیر دولتی محسوب می شود.دارای شخصیت حقوقی مستقل است و به صورت خودکفا اداره می شود.
\n

ماده ۳:
\n

هر دهیاری دارای درجه ای خواهد بود که با توجه به حجم کار ، درآمد، جمعیت و وسعت روستا تعیین و پس از کسب نظر از وزارت جهاد کشاورزی از طریق وزارت کشور ابلاغ می شود.
\n

ماده ۴: کلیه مکاتبات دهیاری فقط با امضای شخص دهیار معتبر است.
\n

ماده ۵: دهیار طبق بند (م) ماده (۶۸) قانون تشکیلات ، وظایف و انتخابات شوراهای اسلامی کشور و انتخاب شهرداران – مصوب ۱۳۷۵ – ( که در این اساسنامه ، قانون شوراها نامیده می شود) برای مدت چهارسال توسط شورا انتخاب و برای صدور حکم به بخشدار معرفی می شود و انتخاب مجدد وی بلا مانع است.
\n

تبصره ۱: یک نسخه از حکم دهیار توسط بخشداری به واحد مربوط در استانداری ارسال می شود.
\n

تبصره ۲: واحدهای ذی ربط در استانداریها مکلفند فهرست اسامی کلیه دهیاران و خلاصه وضعیت آنها را تنظیم و به اداره ذی ربط در وزارت کشور ارسال نمایند. همچنین هرگونه تغییر و اصلاحی باید به اداره یاد شده اعلام شود.
\n

ماده ۶: خدمت دهیار در موارد زیر به پایان می رسد :
\n

۱ـ حجر دهیار
\n

۲ـ از دست دادن هر یک از شرایط احراز سمت دهیار به تشخیص شورا
\n

۳ـ قبول استفای دهیار توسط شورا
\n

تبصره : در صورت عدم قبول استعفا از طرف شورا ، دهیار می تواند بعد از پانزده روز از تاریخ اعلام ، استعفای خود را به دفتر بخشداری ارسال کند و شورا موظف است حداكثر قبل از اتمام مدت ، دهیار جدید را انتخاب و جهت صدور حکم به بخشدار معرفی نماید.
\n

۴ـ عزل دهیار با اکثریت آرای اعضای شورا با رعایت آیین نامه ها و مقررات مربوط .
\n

۵ـ عدم حضور در محل خدمت بیشتر از پانزده روز بدون کسب مجوز از رئیس شورا یا نداشتن عذر موجهبه تشخیص شورا.
\n

ماده ۷: کارکنان دولت، سازمان ها و موسسات وابسته به دولت ، موسسات عمومی غیر دولتی و دولتی و سازمان های وابسته به آنها می توانند به عنوان مأمور به خدمت در سمت دهیار انجام وظیفه نمایند و پس از خاتمه دوره خدمت با رعایت مقررات استخدامی مربوط به سازمان محل خدمت اولیه خود بازگردند و مدت ماموریت آن ها جزء سوابق خدمتی مرتبط آنان محسوب می شود، چنانچه دهیار از بین مستخدمان وزارتخانه ها یا موسسات یاد شده انتخاب نشده باشد پس از برکناری یا خاتمه دوره قانونی یا استعفای او ، دهیاری ، وزارت کشور و سایر مراجع ذی ربط در قبال او هیچ گونه تعهد استخدامی نخواهند داشت.
\n

تبصره ۱: هرگاه یکی از کارمندان وزارتخانه ها و موسسات دولتی موضوع این ماده برای تصدی دهیاری انتخاب شود و خود او راضی باشد، اداره متبوع کارمند مکلف است با ماموریت او موافقت کند.
\n

تبصره ۲: دهیار می تواندهمزمان با تصدی مسئولیت دهیاری به فعالیت آموزشی خود نیز ادامه دهد.
\n

ماده ۸: در فاصله بین برکناری دهیار یا استعفا یا خاتمه خدمت او ، تا انتخاب دهیار جدید که نباید بیش از سه ماه به طول انجامد، یکی از کارکنان دهیاری به انتخاب شورا به عنوان سرپرست دهیاری انجام وظیفه می نماید.
\n

ماده ۹: دهیار در زمان تصدی خود ، نمی تواند رئیس یا عضو هیات مدیره یا مدیرعامل شرکت ها و مؤسساتی باشد که تمام یا قسمتی از حوایج عمومی حوزه دهیاری را تامین می نماید . همچنین دهیار حق ندارد در معاملات و قراردادهایی که یک طرف آن دهیاری است به طور مستقیم ذی سهم یا ذی نفع باشد.
\n



    </string>
    <string name="asaname_vazayef">


        ماده ۱۰: وظایف تفضیلی دهیار و دهیاری جهت اداره و حفظ توسعه پایدار روستا بر اساس قانون شوراها و با رعایت قوانین و مقررات مربوط به شرح زیر است:
\n

۱ـ بهبود وضع زیست محیطی روستا.
\n

۲ـکمک به شورا در خصوص بررسی و شناخت کمبودها ، نیازها و و نارسایی های اجتماعی ، اقتصادی ، عمرانی ، بهداشتی ، فرهنگی ، آموزشی و امور رفاهی روستا و تهیه طرح ها و پیشنهادهای اصلاحی و عملی در زمینه های یاد شده و ارائه آن به مسئولان ذی ربط جهت اطلاع و برنامه ریزی و اقدام لازم.
\n

۳ـ تشویق و ترغیب روستاییان به انجام اقدامات لازم در جهت رعایت سیاست های دولت.
\n

۴ـ مشارکت و همکاری با شورا در جهت پی گیری اجرای طرح های عمرانی اختصاص یافته به روستا
\n

۵ـ همکاری موثر با سازمان ثبت احوال در جهت ثبت موالید و متوفیات و تهیه آمار مربوط
\n

۶ـ تامین اراضی مورد نیاز مرتبط با اهداف و وظایف دهیاری پس از اخذ مجوز قانونی
\n

۷ـ همکاری موثر با مسئولان ذی ربط در جهت حفظ و نگهداری منابع طبیعی واقع در محدوده قانونی و حریم روستا .
\n

۸ـ تشویق و ترغیب روستاییان به توسعه صنایع دستی و اهتمام به ترویج، توسعه و بازاریابی محصولات کشاورزی و دامی روستا.
\n

۹ـ اجرای مصوبات شورا.
\n

۱۰ـ همکاری با نیروی انتظامی و ارسال گزارش پیرامون وقوع جرایم و اجرای مقررات خدمت وظیفه عمومی ، حفظ نظم عمومی و سعی در حل اختلافات محلی.
\n

۱۱ـ اعلام فرامین و قوانین دولتی مربوط و پیگیری حسن اجرای آن ها .
\n

۱۲ـ مراقبت ، حفظ و نگهداری اموال و تاسیسات عمومی در اختیار دهیاری .
\n

۱۳ـ همکاری با سازمان ها و نهاد های دولتی و ایجاد تسهیلات لازم برای ایفای وظایف آن ها.
\n

۱۴ـ مراقبت بر اجرای مقررات بهداشتی و حفظ نظافت و ایجاد زمینه مناسب برای تامین بهداشت محیط.
\n

۱۵ـ ارسال گزارش های درخواست شده به شورا در موعد مقرر توسط دهیار.
\n

۱۶ـ حضور دهیار درزمان و مکان مقرر و پاسخگویی به سوالات در صورت تقاضای شورا.
\n

۱۷ـ ارسال گزارش ماهانه فعالیت های دهیاری برای شورا و رونوشت آن به بخشداری .
\n

۱۸ـ تهیه تعرفه عوارض با همکاری شورا و ارائه آن به شورای اسلامی بخش به منظور تصویب و طی سایر مراحل قانونی.
\n

۱۹ـ وصول عوارض مصوب مراجع قانونی و مصرف آن در موارد معین.
\n

۲۰ـ مراقبت بر وضعیت بهداشتی گرمابه ها، نانوایی ها ، قصابی ها، قهوه خانه ها و فروشگاه های مواد غذایی و بهداشتی بر اساس ضوابط و مقررات مربوط و معرفی اماکن غیر بهداشتی به مسئولان ذی ربط.
\n

۲۱ـ برآورد، تنظیم و ارائه بودجه سالانه دهیاری و متمم و اصلاح آن به شورا جهت تصویب.
\n

۲۲ـ اهدا و قبول اعانات و هدایا به نام روستا با تصویب شورا.
\n

۲۳ـ فراهم نمودن زمینه ایجاد خیابان ها ، کوچه ها ، میدان ها ، پارک ها ، فضاهای سبز ، ورزشی و آموزشی مراکز تفریحی عمومی و مجاری آب و توسعه معابر و اجرای آن ها از طریق دهیاری و همکاری در زمینه طرح بهسازی روستا .
\n

۲۴ـ تنظیف ، نگهداری و تسطیح معابر و انهار عمومی و مجاری آب ها و فاضلاب و لایروبی قنوات مربوط به روستا و تامین آب و روشنایی در حد امکان.
\n

۲۵ ـ کمک در احداث تاسیسات تولید و توزیع آب ، برق ومخابرات و تعیین نرخ آن در روستا تا زمان اقدام مراجع ذی ربط (وزارتخانه های جهاد کشاورزی ، نیرو ، پست و تلگراف و تلفن و شرکت آب و فاضلاب روستایی(.
\n

۲۶ـ مراقبت بر بهداشت ساکنان روستا و تشریک مساعی با وزارت بهداشت ، درمان و آموزش پزشکی برای واکسیناسیون در جهت پیش گیری از بیماریهای واگیر.
\n

۲۷ـ جلوگیری از تکدی گری و واداشتن متکدیان به کار.
\n

۲۸ـ انجام معاملات دهیاری اعم از خرید وفروش اموال منقول و غیرمنقول ، مقاطعه ، اجاره و استجاره.
\n

۲۹ـ ایجاد و سازماندهی غسالخانه و گورستان و تهیه وسایل حمل اموات و مراقبت در انتظام امور آن ها.
\n

۳۰ـ اتخاذ تدابیر لازم برای حفظ روستا از خطر سیل و حریق و رفع خطر از بناها و دیوارهای شکسته و خطرناک واقع در معابر و اماکن عمومی و تسطیح چاه ها و چاله های واقع در معابر بر اساس مصوبات شورا.
\n

۳۱ـ همکاری در جلوگیری از شیوع بیماریهای انسانی و حیوانی واگیر و مشترک انسان و دام ، اعلام مشاهده این گونه بیماریها به مراکز بهداشتی درمانی و دامپزشکی محل یا سایر مراکز ذی ربط ، اهتمام به دور نگهداشتن بیماران مبتلا ، معالجه و دفع حیوانات مبتلا به امراض واگیر ، بلاصاحب یا مضر.
\n

۳۲ـ تشریک مساعی با سازمان میراث فرهنگی درحفظ بناها و آثار باستانی روستا و همکاری با مسئولان ذی ربط برای اداره ، احداث ، نگهداری و بهره برداری از تاسیسات عمومی ، اقتصادی ، اجتماعی ، فرهنگی ، ورزشی و رفاهی مورد نیاز روستا در حد امکانات .
\n

۳۳ـ صدور پروانه برای ساختمان هایی که در محدوده قانونی روستا ساخته می شوند با رعایت مقررات مندرج در آیین نامه مربوط به استفاده ازاراضی احداث بنا و تاسیسات در خارج از محدوده قانونی و حریم شهرها موضوع تصویب نامه شماره ۴۹۴۰ مورخ ۲۲/۲/۱۳۵۵ و سایر مقررات.
\n

۳۴ـ همکاری با شورای بخش و بخشداری به منظور بررسی و صدور پروانه های کسب.
\n

۳۵ـ معرفی خانواده های بی سرپرست و بی بضاعت به سازمان بهزیستی کشور و کمیته امداد امام خمینی و مساعدت به آن ها در حد امکانات .
\n

۳۶ـ همکاری در نگهداری و تسطیح راه های واقع در حریم اراضی روستا از طریق خودیاری اهالی روستا و دستگاه های ذی ربط.
\n

۳۷ـ مساعدت و همکاری با کشاورزان در جهت معرفی محصولات کشاورزی و تولیدات صنعتی و صنایع دستی روستا در مراکز شهری و نمایشگاه های ذی ربط.
\n

۳۸ـ پیگیری و مساعدت در جهت ایجاد موسسات خیریه و صندوق های قرض الحسنه و موسسات فرهنگی .
\n

۳۹ـ همکاری با واحدهای امدادرسانی در هنگام وقوع حوادث و سوانح غیرمترقبه و بلایای طبیعی .
\n

۴۰ـ گزارش پیشرفت یا عدم پیشرفت فیزیکی طرح ها به شورا و بخشدار و پیشنهاد راه کارهای مناسب برای تسریع در اجرای آن ها در جهت اجرای بند (هـ) ماده (۶۸) قانون شوراها.
\n

۴۱ـ همکاری با دستگاههای ذی ربط در جهت تهیه و اجرای طرح هادی روستا و تهیه پیشنهادهای لازم و تعیین کاربری اراضی واقع در روستا به منظور گنجاندن آن ها در طرح هادی و اجرای ضوابط مصوب مربوط با موافقت شورا.
\n

۴۲ـ مراقبت و اهتمام کامل در نصب برگه قیمت بر روی اجناس و اجرای تصمیمات شورای اسلامی بخش و روستا نسبت به ارزانی و فراخوانی خواروبار و مواد مورد احتیاج عمومی و جلوگیری از فروش اجناس فاسد شده و معدوم نمودن آن ها با هماهنگی مراجع قانونی ذی ربط.
\n

۴۳ـ همکاری با مراجع ذی ربط در جهت تسهیل دسترسی مردم روستا به آرد و نان مرغوب.
\n

۴۴ـ پی گیری و ایجاد زمینه نظارت بر امور بهداشتی روستا از قبیل کشتار بهداشتی دام و عرضه گوشت.
\n

۴۵ـ اجرای مقررات دهیاری که جنبه عمومی دارد و به تصویب شورا و تاییدشورای اسلامی بخش رسیده ، پس از اعلام برای کلیه ساکنان روستا لازم الرعایه است.
\n

۴۶ـ پیشنهاد نامگذاری معابر و اماکن و تاسیسات روستا به شورا جهت بررسی و ارایه آن ها به شورای اسلامی بخش جهت سیر مراحل لازم.
\n

۴۷ـ شناسایی زمینه های اشتغال و مساعدت در جهت تامین کار برای افراد جویای کاربا همکاری دستگاه های ذی ربط.
\n



    </string>

    <string name="asasname_bodjeh">

        ماده ۱۱: اهالی روستا به منظور تاسیس دهیاری مبلغی را به عنوان خودیاری تاسیس دهیاری به حساب بانکی دهیاری که در یکی از نزدیک ترین شعب بانک های کشور به نام دهیاری افتتاح می شود واریز و برگه پرداخت را همراه با درخواست اهالی و شورا به وزارت کشور ارائه می نمایند.
\n

تبصره ۱: میزان سرانه نقدی خودیاری و کمک های غیر نقدی اهالی براساس دستورالعملی تعییم می شود که وزارت کشور تهیه و ابلاغ خواهد نمود.
\n

تبصره ۲: سرمایه غیر نقدی که از طریق اهالی تامین خواهد شد عبارت است از اموال منقول و غیر منقول اعم از ماشین آلات ، زمین ، ساختمان و تاسیسات که مورد استفاده دهیاری قرار می گیرد.
\n

تبصره ۳: کل سرمایه نقدی و غیر نقدی موضوع این ماده متعلق به دهیاری روستای محل است.
\n

تبصره ۴: انتقال و واگذاری اموال و املاک دهیاری تابع آیین نامه مالی و معاملاتی دهیاری موضوع تبصره (۱) ماده واحده قانون تاسیس دهیاریهای خودکفا در روستاهای کشور- مصوب ۱۳۷۷- است.
\n

ماده ۱۲: سال مالی دهیاری از اول فروردین ماه هر سال تا آخر اسفندماه همان سال خواهد بود به استثنای اولین سال که آغاز آن تاریخ تاسیس دهیاری و پایان آن اسفندماه همان سال است.
\n

ماده ۱۳: منابع درآمد دهیاری عبارتند از: عوارض مقرر در آیین نامه اجرایی نحوه وضع و وصول عوارض توسط شوراهای اسلامی شهر، بخش و شهرک موضوع قانون تشکیلات ، وظایف و انتخابات شوراهای اسلامی کشور و انتخاب شهرداران ، مصوب ۱۳۷۵ موضوع تصویب نامه شماره ۳۲۴۵۹ / ت ۵۲۱۸۲۳ – مورخ ۱۰/۸/۱۳۷۸ . عوارض صدور پروانه ساختمان با رعایت آیین نامه مندرج در بند (۱) این ماده و سایر قوانین و مقررات مربوط . دریافت وام از بانک ها و موسسات اعتباری با تصویب شورا و تایید شورای اسلامی بخش.
درآمد حاصل از کمک های دولتی و خودیاری بخش خصوصی ،
اعانات و هدایا در چهارچوب دستورالعمل های مربوط.
وصول بهای خدماتی که دهیاری ارائه می دهد با تصویب شورا و تایید بخشدار و رعایت دستورالعمل های مربوط.
کمک های دولت برای اجرای طرح های خدماتی و عمرانی در قالب بودجه سالانه کل کشور.
درآمدهای ناشی از عوارض اختصاص یافته از سوی مراجع وضع عوارض به منظور ایجاد تاسیسات عمومی و دولتی در محدوده قانونی روستا و حریم آن.
\n

ماده ۱۴: کلیه عوارض و درآمدهای دهیاری منحصراً به مصرف همان روستا می رسد.
\n

ماده ۱۵: حقوق ماهانه دهیار از محل بودجه شورا مندرج در ماده (۴۷) آیین نامه اجرایی تشکیلات ، انتخابات داخلی و امور مالی شوراهای اسلامی روستا و نحوه انتخاب دهیار موضوع تصویب نامه شماره ۱۷۶۰/ت ۲۱۰۶۸ ه – مورخ ۲۴/۱/۱۳۷۸ و به استناد ماده (۹۴) قانون شوراها و با توجه به درجه دهیاری و دستورالعمل مربوط که از طریق وزارت کشور ابلاغ خواهد شد تعیین می شود.
\n

ماده ۱۶: صدور احکام حقوقی و ماموریت و مرخصی دهیار با موافقت شورا از طریق بخشدار صورت می گیرد.
\n

ماده ۱۷: هرگونه برداشت از وجوه و اعتبارات دهیاری در قالب بودجه مصوب سالانه و طرح های مصوب شورا با رعایت مقررات مربوط انجام می شود.
\n

ماده ۱۸: اسناد و اوراق تعهدآور و حساب های بانکی به امضای مشترک دهیار و مسئول مالی دهیاری که ذی حساب دهیار است انجام می شود.
\n

ماده ۱۹: دهیار مکلف است تا پایان دی ماه هر سال بودجه سال بعد دهیاری را به شورا ارائه نماید و شورا موظف است حداکثر تا نیمه اسفندماه همان سال به بودجه پیشنهادی رسیدگی و در مورد آن اظهارنظر نماید و قبل از پایان اسفنذماه بودجه مصوب را جهت اجرا به دهیاری ابلاغ نماید.
\n

تبصره ۱: دهیار می تواند در صورت نیاز در طول سال مالی و قبل از انقضای آن نسبت به ارایه متمم یا اصلاح بودجه پیشنهادی دهیاری برای اظهارنظر و تصویب نهایی به شورا اقدام نماید.
\n

تبصره ۲: دهیار مکلف است حداکثر تا نیمه خردادماه سال بعد تفریغ بودجه و صورت های مالی دهیاری را حسب اظهارنظر به شورا ارائه و شورا موظف است حداکثر تا پایان تیرماه نسبت به صورت های مالی و تفریغ بودجه شورا اعلام نظر و تصمیم مقتضی اتخاذ و مراتب را جهت اقدام لازم قانونی به دهیار ابلاغ نماید.
\n



    </string>

    <string name="Aeenmali_bakhsh1">


        بخش اول - انواع معاملات و نصاب آنها
\n

ماده 1 - معاملات دهیاری‌ها اعم از خرید، فروش‌، اجاره‌، پیمانکاری‌، اجرت کار و
غیره (به استثنای‌مواردی که مشمول مقررات استخدامی‌می‌شود) در قالب مفاد این
آیین‌نامه انجام‌می‌گردد. کلیه معاملات به‌استثنای موارد یاد شده در ماده (22) این
آیین‌نامه‌، باید حسب مورد از طریق مناقصه یا مزایده انجام شود.
\n

ماده 2 - معاملات دهیاری‌ها از نظر ارزش به سه دسته تقسیم می‌شود:
\n

الف - معاملات جزئی
\n

ب - معاملات متوسط
\n

پ - معاملات عمده
\n

تبصره 1 - کلیه سقفهای معاملات دهیاری‌ها موضوع این ماده براساس قانون تطبیق سقف
معاملات‌شهرداریهای کشور و شهرداری تهران با نصابهای مذکور در قانون اصلاح بندهای
)الف‌)، (ب‌) و (ج‌) ماده‌ (80) و ماده (86) قانون محاسبات عمومی‌کشور - مصوب
1373ـ و تغییرات بعدی آن خواهد بود.
\n

تبصره 2 - مبنای نصاب در خرید برای معاملات جزئی و متوسط‌، مبلغ معامله و برای
معاملات عمده‌مبلغ برآورد می‌باشد.
\n

تبصره 3 - مبنای نصاب در فروش‌، مبلغ تعیین شده از طرف کارشناس منتخب دهیاری
ترجیحاًکارشناس دادگستری می‌باشد.
\n

تبصره 4 - معاملات مشمول هریک از طبقات فوق نبایستی با تفکیک به اقلام کوچکتر به
طبقه پایین‌ترانتقال یابد.


    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh2">


        ماده 3 - در مورد معاملات جزئی‌، متصدی خرید یا کسی که وظیفه مذکور به طور کتبی از
طرف دهیار به‌او ارجاع گردیده است‌، مکلف است به فروشندگان یا عاملان خدمت مراجعه
و پس از تحقیق در مورد قیمت‌کامل کالایا اجرت کار یا خدمت موردنیاز، معامله را با
حداقل بهای ممکن و صرفه و صلاح دهیاری انجام وذیل سند را با قید اینکه معامله با
حداقل بهای ممکن انجام پذیرفته است‌، امضا نماید.
\n

تبصره‌- درج نام‌، نام خانوادگی‌، امضا و سمت متصدی خرید، تاریخ معامله و همچنین
آدرس ومشخصات کامل فروشنده کالایا انجام دهنده کار در ذیل سند ضروری است‌.
\n

ماده 4 - در مورد معاملات متوسط‌، مأمور خرید باید حداقل از سه نفر از فروشندگان
کالایا انجام‌دهندگان کار یا خدمت مربوط به صورت جداگانه استعلام بهای کتبی به عمل
آورد، با این ترتیب که مأمورخرید نوع کالایا خدمات مورد معامله و مقدار و مشخصات
آن را به طور کامل در برگ استعلام بها تعیین نمایدو فروشندگان یاد شده نیز با
اعلام حداقل بهای آن و با قید تاریخ اعتبار آن و با ذکر کامل نشانی خود،
ذیل‌برگهای استعلام بها را با قید تاریخ امضا خواهند نمود و مأمور خرید نیز باید
ذیل برگهای استعلام بها را با ذکراینکه استعلام بها به وسیله او به عمل آمده است
با قید تاریخ و نام و نام خانوادگی خود امضا و جهت طرح درکمیسیون معاملات و اتخاذ
تصمیم تسلیم کند.
\n

تبصره 1- تغییر روش انجام معاملات متوسط در صورتی که فروشندگان و یا انجام دهندگان
کار ازتنظیم و تسلیم استعلام بها خودداری نمایند و یا تعداد فروشندگان به لحاظ
انحصاری یا شخصی بودنمحدود و کمتر از سه منبع باشد بنا بر گزارش مستدل و موجه
مأمور خرید و تصویب کمیسیون معاملات بادستور دهیار با کمترین بهای ممکن و با در
نظر گرفتن صرفه و صلاح دهیاری بلامانع است‌.
\n

تبصره 2 - مأمور خرید باتوجه به مدتی که فروشندگان کالایا انجام دهندگان کار یا
خدمت در برگ‌استعلام بها برای اعتبار بهای پیشنهاد شده ذکر کرده‌اند، طوری باید
اقدام کند که به علت انقضای مدتخسارتی متوجه دهیاری نشود.
\n

ماده 5 - اعضای کمیسیون معاملات مرکب از دهیار، مسؤول مالی دهیاری و نماینده
شورای‌اسلامی‌روستا به انتخاب و معرفی شورا می‌باشند.
\n

ماده 6 - انجام معامله پس از تنظیم صورتجلسه کمیسیون معاملات و با موافقت اعضای
کمیسیون به‌اتفاق آرا و یا با کسب حداقل دو رأی موافق به شرط آن که یکی از دو رأی
موافق رأی دهیار باشد، قابل اجراخواهد بود.
\n

ماده 7- معاملات عمده باید به طور کلی با تشریفات مناقصه یا مزایده عمومی‌و یا
مناقصه محدود انجامشود و اگر ترک تشریفات مناقصه ضروری تشخیص داده شود به طریق زیر
انجام خواهد شد
\n

الف - درصورتی که میزان معامله کمتر از 25 برابر نصاب معاملات جزیی باشد، بنا به
پیشنهاد مستدل وموجه دهیار و تصویب شورای اسلامی روستا.
\n

ب - درصورتی که میزان معامله از 25 تا 50 برابر نصاب معاملات جزیی باشد، بنا به
پیشنهاد مستدل وموجه دهیار و تصویب شورای اسلامی‌روستا و تأیید شورای بخش‌.
\n

پ - در صورتی که میزان معامله از 50 برابر نصاب معاملات جزیی بیشتر باشد، بنا به
پیشنهاد مستدل وموجه دهیار و تصویب شورای اسلامی‌روستا و تأیید شورای بخش و موافقت
استاندار ذی‌ربط‌.
\n

تبصره 1- در مورد مناقصه محدود، دهیاری از بین فهرست مقاطعه کاران واجد شرایط
منتخب توسط‌سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور و یا وزارت راه و ترابری حداقل شش
شرکت یا مؤسسه واجد شرایط رادعوت خواهد نمود.
\n

تبصره 2 - موارد استفاده از مناقصه محدود با تصویب شورای اسلامی‌روستا تعیین
می‌شود.
\n


    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh3">


ماده 8 - در معاملات عمده‌، آگهی مناقصه در دو نوبت به فاصله حداقل یک هفته به
تشخیص دهیار درروزنامه رسمی‌کشور و حداقل یکی از جراید کثیرالانتشار و یا درصورت
وجود روزنامه محلی در یکی ازروزنامه‌های محلی منتشر می‌گردد.
\n

تبصره 1ـ در مواردی که دهیاری لازم تشیخص دهد،می‌تواند علاوه بر انتشار آگهی در
روزنامه از سایروسایل و طرق انتشاراتی از قبیل پخش آگهی در رادیو و تلویزیون و یا
ارسال آگهی برای اشخاص مربوط یاالصاق آگهی در معابر عمومی استفاده نماید.
\n

تبصره 2 - اگر به تشخیص دهیاری‌، موضوع معامله ایجاب کند که علاوه بر نشر آگهی در
داخل کشورموضوع به اطلاع فروشندگان کالایا انجام دهندگان کار یا خدمت در خارج از
کشور هم برسد، یک نسخه ازآگهی باید به هر یک از سفارتخانه‌های کشورهای مربوط در
تهران و یک نسخه هم به سفارتخانه‌های کشورجمهوری اسلامی‌ایران در کشورهای مربوط از
طریق وزارت امورخارجه فرستاده شود.
\n

ماده 9 - در آگهی مناقصه باید نکات ذیل ذکر شود:
\n

الف - نوع و میزان کالاو کار و یا خدمت (مدت انجام کار) با مشخصات‌.
\n

ب - مدت و محل و نحوه تحویل کالایا انجام کار یا خدمت و ترتیب عمل و میزان خسارت
در مواردی که‌طرف معامله در تحویل کالایا انجام کار یاخدمت کلاًیا بعضاً تأخیر
نماید.
\n

پ - تصریح به اینکه بهای پیشنهادی باید از جهت مبلغ مشخص و معین و بدون ابهام بوده
و در پاکت‌لاک و مهر شده تسلیم شود.
\n

ت - محل توزیع یا فروش نقشه‌ها و برگ شرایط عمومی‌و مشخصات دیگر درصورت لزوم‌.
\n

ث - مهلت قبول پیشنهادها.
\n

ج - محل تسلیم پیشنهادها و اخذ اسناد مناقصه‌.
\n

چ - واریز مبلغی به میزان حداقل 5 درصد کل برآورد به عنوان سپرده به حساب سپرده
دهیاری‌، یا تقدیم‌ضمانتنامه بانکی که رسید آن بایستی ضمیمه پیشنهاد باشد.
\n

ح - ذکر اینکه برندگان اول‌، دوم و سوم مناقصه هرگاه حاضر به انعقاد قرارداد
نشوند، سپرده شرکت درمناقصه آنان ضبط و وصول خواهد شد.
\n

خ - میزان تضمین حسن انجام معامله و ترتیب دریافت و استرداد آن‌.
\n

د - حداکثر مدتی که برای بررسی پیشنهادها و تشخیص برنده مناقصه و ابلاغ به برنده
ضرورت دارد.
\n

ذ ـ روز و ساعت و محل قرائت پیشنهادها و همچنین مجاز بودن حضور پیشنهاددهندگان یا
نمایندگان‌آنها در کمیسیون مناقصه‌.
\n

ر ـ میزان پیش پرداخت در صورتی که به تشخیص دهیاری پرداخت آن به برنده مناقصه لازم
باشد وترتیب پرداخت و واریز آن‌.
\n

ز- تصریح به اینکه دهیاری در رد یا قبول یک یا تمام پیشنهادها مختار است و در این
صورت سپرده‌توسط دهیاری مسترد خواهد شد.
\n

ژ- محل توزیع نمونه قرارداد که باید به وسیله پیشنهاددهنده با قید اینکه مورد قبول
است امضا و ضمیمه‌پیشنهاد شود.
\n

س‌- تصریح به این نکته که شرکت در مناقصه و دادن پیشنهاد به منزله قبول شروط و
تکالیف دهیاریموضوع ماده (12) این آیین‌نامه می‌باشد.
\n

ماده 10ـ دهیاری در صورتی که ذکر شروط خاصی را علاوه بر نکات مندرج در ماده (9)
لازم تشخیص‌دهد، مشروط به اینکه با قوانین و مقررات مغایر نباشد،می‌تواند در متن
آگهی یا در نقشه‌ها و برگ شرایط ومشخصات درج نماید، به طوری که داوطلبان قبل از
تسلیم پیشنهاد از مفاد آن اطلاع حاصل کنند، ولی منظورداشتن امتیازات جدید برای
برنده مناقصه هنگام انعقاد قرارداد یا اجرای قرارداد به هر عنوان ممنوع است‌.
\n

ماده 11- در صورتی که شروط مناقصه که طبق مواد (9) و (10) باید در آگهی ذکر شود،
مفصل باشد ودرج آن در روزنامه مستلزم هزینه زیاد گردد، ممکن است نوع کار یا کالایا
خدمت مورد معامله و مقدار و مدت‌و محل تحویل و میزان پیش پرداخت و مدت و محل قبول
پیشنهادها در آگهی درج شود و محل معین جهت‌دریافت بقیه مشخصات تعیین گردد و ذکر
اینکه پیشنهاددهندگان باید یک نسخه از آن را دریافت و با قیدقبولی امضا کرده و به
پیشنهاد خود ضمیمه و تسلیم نمایند.
\n

ماده 12- دهیاری درخصوص اتخاذ تصمیم در مورد پیشنهادهای رسیده و انعقاد قرارداد
دارای‌تکالیف و اختیارات زیر می‌باشد:
\n

الف - دهیاری مکلف است سپرده شرکت در مناقصه برنده اول را در صورتی که حاضر به
انجام معامله‌نشود و همچنین سپرده نفر دوم را در صورتی که براساس بند"ح‌" ماده (9)برای انجام معامله به آنها رجوع‌شود و از انجام معامله امتناع نمایند، به ترتیب
ذکر شده در بند مذکور ضبط نماید.
\n

ب - دهیاری اختیار دارد مقدار کالایا کار مورد معامله را تا بیست و پنج درصد کل
مورد معامله افزایش یاکاهش دهد، مشروط بر اینکه کلیه محاسبات فنی نسبت به این
افزایش یا کاهش را به طور متناسب رعایت وتطبیق نماید.
\n

پ - هزینه ثبت قرارداد حسب مورد در دفترخانه اسناد رسمی‌به عهده برنده مناقصه
خواهد بود.
\n

ت - دهیاری مکلف است هرگونه کسور قانونی که به طرف قرارداد تعلق‌می‌گیرد از بهای
کارکرد یا کالای‌تحویلی در موقع پرداخت مطالبات کسر و در مهلت قانونی به حساب
سازمانهای ذی‌نفع تأدیه نماید.
\n

ماده 13 - دهیاری در مورد مناقصه مکلف به رعایت نکات زیرمی‌باشد:
\n

الف - مدت قبول پیشنهادها در مورد آگهی‌هایی که در داخل کشور منتشرمی‌شود، از
تاریخ اولین نوبت‌انتشار از ده روز نباید کمتر باشد و در مورد آگهی‌هایی که در
خارج از کشور طبق تبصره (2) ماده (8)منتشرمی‌شود، از 45 روز نباید کمتر تعیین شود.
\n


ب - میزان پیش پرداخت نباید از 25% مبلغ کل معامله تجاوز نماید و پرداخت آن در
قبال اخذضمانتنامه معتبر انجام خواهد شد و دهیاری موظف است پیش پرداخت را در هر
صورت وضعیت به نسبت‌پیشرفت کار کسر و نسبت به آزاد نمودن ضمانتنامه بانکی پیمانکار
به همان نسبت اقدام نماید.
\n

پ - میزان سپرده شرکت در مناقصه باتوجه به موضوع و خصوصیات معامله نباید از 5%
مبلغ برآوردمعامله کمتر باشد و پس از انعقاد قرارداد به پیمانکار مسترد خواهد شد.
\n

ت - حداقل میزان تضمین حسن انجام معامله که باید قبل از انعقاد قرارداد اخذ شود در
مورد معاملاتی که‌موضوع آن انجام امور ساختمانی یا باربری یا خرید ماشین آلا ت
باشد، پنج درصد و در مورد سایر معاملات‌ده درصد مبلغ معامله‌می‌باشد و باید به
صورت نقد به حساب سپرده بانکی دهیاری واریز و یا ضمانتنامه معتبربه دهیاری تسلیم
شود و در معاملات ساختمانی و باربری علاوه بر پنج درصد مذکور، دهیاری باید از
هرپرداخت معادل ده درصد کسر و به حساب سپرده بابت تضمین حسن انجام کار منظور کند.
\n

ماده 14ـ مقررات مربوط به مناقصه عمومی‌درصورتی که با مقررات مناقصه محدود مغایر
نباشد، درمناقصه محدود نیز لازم‌الرعایه می‌باشد.
\n

ماده 15 - رسیدگی به پیشنهادهای مربوط به معاملات عمده در مناقصه‌، مناقصه محدود و
یا نحوه عمل‌در موارد ترک مناقصه به عهده کمیسیون عالی معاملات دهیاری مرکب از
دهیار و مسؤول مالی دهیاری و یک‌نفر از افراد بصیر و مطلع در معامله موردنظر به
پیشنهاد دهیار و تأیید شورای اسلامی‌روستامی‌باشد.
\n

ماده 16 - وظایف کمیسیون عالی معاملات در مناقصه به شرح ذیل تعیین‌می‌گردد:
\n

الف - کمیسیون عالی معاملات مجاز نیست به پیشنهادات مبهم و مشروط و بدون سپرده و
پیشنهاداتی که‌بعد از انقضای مدت مقرر در آگهی برسد، ترتیب اثر دهد.
\n

ب - در صورتی که در مدت مقرر پیشنهادی نرسیده باشد، کمیسیون‌می‌تواند مناقصه را
تجدید و چنانچه‌مجددا پیشنهادی نرسد موضوع را برای اتخاذ تصمیم به شورای
اسلامی‌روستا احاله نماید.
\n

پ - کمیسیون عالی معاملات باید در روز و ساعت مقرر که در آگهی مناقصه عمومی‌و یا
دعوتنامه مناقصه‌محدود قید گردیده است‌، تشکیل شود و پیشنهادات رسیده را در صورتی
که تعداد آن سه یا بیشتر باشد باز ورسیدگی و اگر تعداد پیشنهادات از سه فقره کمتر
بود، مناقصه تجدید و مراتب را در صورتجلسه تنظیمی‌قیدنماید. در مناقصه مجدد ولو
آنکه تعداد پیشنهادات کمتر از سه فقره باشد، کمیسیون پیشنهادات را باز
ورسیدگی‌می‌نماید.
\n

تبصره 1 - دهیاری در مواردی که میسر تشخیص دهد، باید قبل از قرائت پیشنهادها، بهای
عادلانه موردمناقصه را به عنوان شاخص قیمت به وسایل مقتضی و به طور محرمانه تهیه
نموده و در پاکت لاک و مهر شده‌در اختیار کمیسیون عالی معاملات قرار دهد.
\n

تبصره 2 - درصورتی که کمیسیون عالی معاملات رأی به تجدید مناقصه دهد، مناقصه
تجدیدمی‌شود.
\n

ماده 17 - تصمیمات کمیسیون عالی معاملات در مورد مناقصه به اتفاق آرا و یا با
اکثریت دومشروط به‌اینکه رأی دهیار یکی از دو رأی باشد، ملاک اعتبار خواهد بود.
\n

تبصره - کمیسیون عالی معاملات مکلف است از روز قرائت پیشنهادها حداکثر ظرف یک هفته
نظرخود را اعلام کند و در موارد استثنایی این مهلت با تصویب دهیار تا بیست روز
دیگر قابل تمدید خواهد بود.
\n

ماده 18ـ در مواردی که کمیسیون عالی معاملات برنده مناقصه را اعلام کرده باشد،
سپرده شخص برنده واشخاصی که بهای پیشنهادی آنها در مرتبه دوم و سوم قرار دارد (مگر
اینکه رجوع به برندگان دوم وسوم طبق‌تبصره - ذیل ماده (19) میسر نباشد) نگاهداری و
سپرده و سایر پیشنهاددهندگان مسترد خواهدشد.
\n

ماده 19 - در صورتی که برنده مناقصه از تاریخ ابلاغ نتیجه مناقصه ظرف هفت روز به
استثنای ایام‌تعطیل نسبت به سپرده تضمین حسن انجام معامله اقدام نکند و یا برای
معامله حاضر نشود، سپرده شرکت درمناقصه او به نفع دهیاری ضبط‌می‌شود و مراتب به
شخصی که پیشنهاد او در مرتبه دوم قرار دارد با رعایت‌تبصره ذیل این ماده ابلاغ
می‌گردد و اگر او هم از تاریخ ابلاغ ظرف هفت روز به استثنای ایام تعطیل نسبت
به‌سپرده تضمین حسن انجام معامله اقدام نکند و یا برای انجام معامله حاضر نشود،
سپرده او هم ضبط می‌شودو مراتب به شخصی که پیشنهاد او در مرتبه سوم قرار دارد و با
رعایت مفاد تبصره (1) این ماده ابلاغ می‌گرددو اگر او هم اقدام نکرد، سپرده ضبط
می‌شود و در این صورت به تشخیص دهیار مناقصه تجدید و یا موضوعبرای اتخاذ تصمیم به
کمیسیون عالی معاملات گزارش می‌شود.
\n

تبصره 1ـ رجوع به پیشنهاددهنده که بهای پیشنهادی او در مرتبه دوم و سوم قرارداد،
به شرطی میسراست که تفاوت بهای پیشنهادی او با برنده مناقصه از مبلغ سپرده بیشتر
نباشد، در غیر این صورت رجوع به اوممنوع است‌.
\n

تبصره 2- مدت مقرر 7 روز در این ماده در مورد معاملاتی که طرف معامله در خارج از
کشور اقامت‌دارد، حداکثر تا یک ماه تعیین‌می‌شود، مشروط به اینکه مدت مذکور در
آگهی مناقصه یا برگ شرایط آن ذکرشده باشد.
\n

ماده 20ـ درصورتی که حائزین شرایط مناقصه بیش از یک نفر باشند، اعضای کمیسیون عالی
معاملات‌با در نظر گرفتن کیفیت کالا، خدمات و تسهیلات مربوط و حسن شهرت متقاضیان‌،
برنده مناقصه را انتخاب‌خواهند نمود و درصورت شرایط کاملاً مساوی به تشخیص دهیار
عمل خواهد شد.
\n

ماده 21 - در قرارداد نکات زیر باید قید گردد:
\n

الف - نام متعاملان‌.
\n

ب - نوع‌، مقدار و مبلغ مورد معامله با مشخصات کامل آنها.
\n

پ - مدت انجام تعهد و محل شرایط تحویل مورد معامله‌.
\n

ت - ترتیب عمل و میزان خسارت در مواردی که برنده مناقصه در انجام تعهدات جزئاً یا
کلاً تأخیرنماید.
\n

ث - در صورتی که برنده مناقصه ملزم به ارایه نمونه باشد، در این صورت باید نمونه
کالابا مهر و امضای‌طرفین معامله تأیید و نزد دهیاری نگاهداری شود.
\n

ج - اقرار برنده مناقصه به اینکه از مشخصات کالایا کار یا خدمت مورد معامله و
مقتضیات محل تولیدکالایا انجام کار اطلاع کامل دارد.
\n

چ - در قراردادها باید قید شود دهیاری‌می‌تواند تا حداکثر بیست و پنج درصد مبلغ
پیمان را از میزان کاریا جنس موضوع پیمان کسر و یا اضافه نماید و در هر حال باید
قبل از انقضای مدت پیمان به پیمانکار ابلاغ‌کند.
\n

ح - مبلغ پیش پرداخت و ترتیب واریز آن درصورتی که در شرایط مناقصه ذکر شده باشد.
\n

خ - سایر تعهداتی که در شرایط مناقصه ذکر شده است‌.
\n

د - سایر شرایط که مورد توافق طرفین معامله قرار گیرد، مشروط بر آنکه متضمن
امتیازاتی علاوه بر آنچه‌در شرایط مناقصه ذکر شده است‌، برای طرف قرارداد نباشد.
\n

ماده 22 - در موارد زیر دهیاری‌می‌تواند معاملات را بدون رعایت تشریفات مناقصه
انجام دهد:
\n

الف - خرید اموال و خدمات و حقوقی که به تشخیص دهیار منحصر به فرد باشد.
\n

ب - خرید کالاها و خدمات انحصاری دولتی و کالاها و خدماتی که فروشنده آنها به
تشخیص کمیسیون‌عالی معاملات انحصاری باشد.
\n

پ - خرید کالاهای ساخت کارخانه‌های داخلی و کرایه حمل و نقل بار از طریق زمینی که
از طرف‌دستگاههای دولتی ذی‌ربط برای آنها نرخ تعیین شده باشد.
\n

ت - معاملاتی که طرف معامله وزارتخانه‌ها یا مؤسسات دولتی یا شرکتهای دولتی یا
شهرداریها ومؤسسات وابسته به آنها و یا دهیاری‌ها و یا شرکتهای تعاونی و نهادهای
انقلاب اسلامی‌باشد.
\n

ث - در مورد خرید یا اجاره کردن اموال غیرمنقول که طبق نظر کارشناس منتخب دهیاری
ترجیحاًکارشناس رسمی‌دادگستری انجام خواهد شد.
\n

ج - در مورد کرایه حمل و نقل‌، هزینه مسافرت و نظایر آن در صورت وجود نرخ ثابت و
مقطوع
\n

چ‌- در مورد خرید خدمات هنری و صنایع مستظرفه پس از اعلام واحد تقاضاکننده‌، با
تأیید دهیار انجام‌خواهد شد.
\n

ح - در مورد خرید کالاهای مورد مصرف روزانه که در محل‌، نرخ ثابتی از طرف دولت یا
دهیاری‌ها یامراجع ذی‌صلاح برای آنها تعیین شده باشد.
\n

تبصره - رعایت احکام مندرج در بند "ب‌" ماده (12) و بندهای "ب‌" و "ت‌" ماده (13)
این آیین‌نامه‌درخصوص معاملاتی که از طریق ترک تشریفات مناقصه انجام‌می‌گردد نیز
الزامی است‌.

    </string>

    <string name="Aeenmali_bakhsh4">

    ماده 23 - کالایا کار انجام شده هرگاه مربوط به معاملات جزیی باشد، تحویل آن به
وسیله انباردار یاواحد درخواست کننده انجام خواهد شد و درمورد معاملات متوسط‌،
تحویل آن باید با نظارت کمیسیونی‌مرکب از سه نفر با انتخاب دهیار انجام پذیرد و
کالایا کار انجام شده هرگاه مربوط به معاملات عمده باشد،تحویل آن با نظارت
کمیسیونی مرکب از دو نفر با انتخاب دهیار و یک نفر نماینده ذی‌صلاح به
انتخاب‌شورای اسلامی‌روستا خواهد بود.
\n

ماده 24 - در معاملات متوسط و عمده برای تحویل هر فقره کالایا کار باید کمیسیون
تحویل‌صورت‌مجلس مربوط را تنظیم نماید و در آن به طور صریح قید گردد که کالای
خریداری شده یا کار انجامشده با نمونه و مشخصات مندرج در پیمان یا استعلا م بها
مطابقت دارد و ذیل آن را تمام اعضای کمیسیون‌تحویل و فروشنده یا پیمانکار امضا
نمایند و در مورد اجناسی که تحویل انبارمی‌شود، انباردار نیزصورتمجلس را امضا و
قبض انبار صادر نماید.
\n

تبصره 1 - هرگاه بین اعضای کمیسیون تحویل در نوع و مشخصات کالایا کار مورد تحویل
اتفاق آرانباشد، پیشنهاد کارشناس مربوط و نظر دهیار قاطع خواهد بود.
\n

تبصره 2 - برای کالاهای تحویل شده در تمام موارد باید قبض انبار که دارای شماره
مسلسل باشد،صادر گردد و به امضای انباردار رسیده شود و در دفتر انبار ثبت و شماره
ثبت دفتر انبار روی قبض انبار قید گردد.
\n

تبصره 3 - در مواردی که کالابه انبار تحویل نمی‌گردد، حسب مورد باید به وسیله
تحویل گیرنده تکالیف‌مربوط به انباردار انجام شود و رسید یا صورت‌مجلس مربوط مبنای
صدور قبض و حواله انبار خواهد شد.
\n

تبصره 4 - کالاهای غیرمصرفی علاوه بر ثبت در دفتر انبار باید پس از پلاک کوبی در
دفتر اموال دهیاری‌نیز ثبت شود.
\n

تبصره 5 - در مورد مواد خریداری شده فاسدشدنی که در پذیرایی‌ها استفاده‌می‌شود،
صدور قبض انبارضروری نمی‌باشد.
\n




</string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh5">

ماده 25 - فروش یا اجاره اموال دهیاری‌ها که از طریق مزایده ا نجام‌می‌گیرد، با
نظر شورای اسلامی‌روستا بوده و باید قیمت آن در ابتدا توسط ارزیاب دهیاری یا
کارشناس رسمی‌دادگستری به کمیسیون عالی‌معاملات دهیاری پیشنهاد و پس از تعیین قیمت
پایه‌، توسط کمیسیون مزبور به شرح زیر عمل شود:
\n

الف - فروش در حدود معاملات جزیی به بیشترین قیمت با تشخیص دهیار انجام می‌شود.
\n

ب - فروش در حدود معاملات متوسط به طریق حراج و به این ترتیب انجام‌می‌شود که
اطلاعات کلی درمورد نوع و مشخصات مقدار معامله و روز و ساعت و محل حراج و سایر
شرایطی که لازم باشد، یک نوبت‌دریکی از روزنامه‌های کثیرالانتشار کشور و یا
روزنامه محلی یا الصاق آگهی در معابر به اطلاع عمومی برسد ودر آگهی باید قید گردد
که در مقابل فروش وجه نقد دریافت خواهد شد و پرداخت هرگونه مالیات و عوارض وهزینه
آگهی منتشر شده در روزنامه به عهده خریدار است‌.
\n

حراج توسط کمیسیون معاملات دهیاری از بهای پایه شروع و با خریداری که بالاترین بها
را پیشنهاد کند،معامله انجام خواهد شد و اگر به قیمت پایه پیشنهادی داده نشود، ضمن
تجدیدنظر در قیمت پایه حراج‌تجدید خواهد شد.
\n

پ - معاملات عمده با انتشار آگهی مزایده انجام می‌شود و نحوه عمل طبق شرایطی است
که در این قانون‌برای مناقصه پیش بینی گردیده است‌.
\n



</string>

    <string name="Aeenmali_bakhsh6">

ماده 26 - هرگاه دهیاری به اجاره نمودن ساختمان یا زمین یا وسیله نقلیه یا ماشین
آلات فنی یا هر نوع اشیاء واموال دیگری که عرفاً در معرض اجاره و استیجاره
قرارمی‌گیرد، احتیاج پیدا کند، به شرح زیر اقدام خواهد شد:
\n

الف - درصورتی که مورد اجاره نظایر متعدد و متفاوت داشته باشد، پس از تحقیق و تجسس
کافی به‌وسیله متصدی خرید، حداقل سه فقره از باصرفه ترین آنها به وسیله استعلام
بها تعیین و معرفی خواهدشد.
\n
ب - اگر مورد اجاره نظایر متعدد نداشته باشد یا اجاره ملک یا زمین معینی مورد لزوم
دهیاری باشد،مذاکره و توافق مقدماتی با مالک به عمل خواهد آمد.
\n

انجام معامله و عقد قرارداد اجاره درهر مورد در صورتی که مال الاجاره سالانه از
مبلغ 6.000.000ریال تجاوز نکند، با تصویب کمیسیون عالی معاملات دهیاری و در صورتی
که مال الاجاره سالانه بیش ازمبلغ مذکور باشد، با تصویب شورای اسلامی‌روستا صورت
خواهد گرفت‌.
\n

ماده 27 - هرگاه ضمن اجرای قرارداد ساختمانی یا عمرانی‌، تغییرات جدیدی در مشخصات
و نقشه ویا نوع کار یا خدمت پیش آید که جداگانه انجام پذیر نباشد و میزان بهای آن
کار یا خدمت در فهرست واحدبها پیش بینی و تعیین نشده باشد، بهای عادلانه کار یا
خدمت موردنظر برابر ضوابط و مقررات سازمانمدیریت و برنامه ریزی کشور تعیین و به
پیمانکار ابلاغ خواهد شد، ولی میزان کار یا خدمات جدید به هر حال‌نباید از ده درصد
(10%) کل مبلغ پیمان تجاوز نماید.
\n

ماده 28 - در موارد استثنایی که به صلاح و صرفه دهیاری باشد، شورای اسلامی
روستامی‌تواند بنا بهپیشنهاد دهیار اختلافاتی را که با پیمانکاران دهیاری
پیدامی‌شود و در صورتی که مبلغ مورد اختلاف ازده‌میلیون ریال بیشتر نباشد، از طریق
سازش و یا ارجاع به داوری حل و فصل نمایند، لکن در مواردی که مبلغ‌مورد اختلاف بیش
از ده‌میلیون ریال باشد، رفع اختلاف از طریق سازش یا ارجاع به داوری با پیشنهاد
دهیارو تأیید شورای اسلامی روستا و تصویب استانداری امکان پذیر خواهدبود و در این
گونه موارد داوراختصاصی و داور مشترک باید به تأیید استانداری برسد.


    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh7">

        ماده 29 - بودجه سالانه دهیاری عبارت است از یک برنامه جامع مالی که در آن کلیه
خدمات و فعالیتهاو اقداماتی که باید در سال مالی انجام شود همراه با برآورد مبلغ و
میزان مخارج و درآمدهای لازم برای تأمین‌هزینه انجام آنها پیش‌بینی می‌شود و پس از
تصویب شورای اسلامی روستا قابل اجراست‌.
\n

تبصره - سال مالی دهیاری یک سال هجری شمسی است که از اول فروردین ماه هر سال آغاز
و به پایان‌اسفندماه همان سال ختم‌می‌شود و برای سال اول به طور استثنایی از تاریخ
تأسیس و شروع فعالیت تا پایاناسفندماه همان سال خواهدبود.
\n

ماده 30 - دوره عمل بودجه دهیاری تا 15 اردیبهشت ماه سال بعد خواهد بود و تعهداتی
که تا آخراسفندماه هر سال تحقق یافته باشد تا خاتمه دوره عمل بودجه از محل اعتبار
مربوط قابل پرداخت است‌.
\n

ماده 31 - بودجه دهیاری‌ها باید براساس برنامه‌ها و وظایف و فعالیتهای مختلف و
هزینه هر یک از آنهاتنظیم گردد و دهیار مکلف است تا پایان دی ماه هر سال بودجه سال
بعد دهیاری را به شورای روستا ارایهنماید و شورا موظف است حداکثر تا نیمه اسفند
ماه همان سال به بودجه پیشنهادی رسیدگی و در مورد آن‌اظهارنظر و قبل از پایان
اسفندماه بودجه مصوب را جهت اجرا به دهیاری ابلاغ نماید.
\n

تبصره - دهیار می‌تواند در صورت نیاز در طول سال مالی و قبل از انقضای آن نسبت به
ارایه متمم یااصلاح بودجه پیشنهادی دهیاری برای اظهارنظر و تصویب نهایی به شورای
روستا اقدام نماید.
\n

ماده 32 - دهیار مکلف است حداکثر تا نیمه خرداد ماه سال بعد تفریغ بودجه و صورتهای
مالی دهیاری‌را به شورا ارایه نماید و شورا موظف است حداکثر تا پایان تیرماه نسبت
به صورتهای مالی و تفریغ بودجه‌شورا اعلام نظر و تصمیم مقتضی اتخاذ و مراتب را جهت
اقدام لازم قانونی به دهیاری ابلاغ نماید.
\n

تبصره 1 - مسؤولیت تنظیم بودجه دهیاری و مراقبت در حسن اجرای آن و همچنین تنظیم
تفریغ‌بودجه به عهده دهیار و مسؤول مالی است‌.
\n

دهیار موظف است به محض پیشنهاد بودجه یا تفریغ بودجه به شورای اسلامی‌روستا در
جلسات شورا به‌منظور ادای توضیحات لازم درباره اقلام مندرج در بودجه و یا تفریغ
بودجه حضور یابد.
\n

تبصره 2 - میزان اعتبارات عمرانی نباید از شصت درصد بودجه سالانه کمتر باشد.
\n

تبصره 3 - اعتباراتی که در بودجه به تصویب می‌رسد، باید با نظارت شورای روستا
منحصراً درمحدوده همان روستا به مصرف برسد.
\n

تبصره 4 - دهیاری مکلف است نسخه ای از بودجه و تفریغ بودجه را حداکثر تا ده روز
بعد از تصویب‌به استانداری و وزارت کشور ارسال نماید.
\n

ماده 33 - درصورتی که شورای روستا در رأس موعد مقرر به وظیفه قانونی خود در مورد
بودجه و تفریغ‌بودجه عمل نکند، دهیار موظف است مراتب را باتوجه به قانون تشکیلات‌،
وظایف و انتخابات شوراهای‌اسلامی‌کشور و انتخاب شهرداران برحسب مورد به بخشداری یا
فرمانداری یا استانداری و وزارت کشوراعلام نماید.
\n

ماده 34 - دهیارمی‌تواند اعتبارات مصوب در بودجه را برای هر یک از مواد هزینه و یا
فعالیتهای داخل‌در یک وظیفه تا ده درصد کاهش یا افزایش دهد، به نحوی که از اعتبار
کلی بودجه مصوب برای آن وظیفه‌تجاوز نشود.
\n

ماده 35 - طرز تنظیم برنامه و بودجه و تفریغ بودجه و نحوه تفکیک وظایف و فعالیتها
و انطباق بودجه‌با برنامه و همچنین برآورد درآمد و هزینه به موجب دستورالعملی
خواهد بود که حداکثر ظرف شش ماه پس ازابلاغ این آیین‌نامه به وسیله وزارت کشور
تصویب و ابلاغ خواهد شد.



    </string>

    <string name="Aeenmali_bakhsh8">

ماده 36 - درآمدها و منابع دهیاری‌ها به شرح زیرمی‌باشد:
\n

الف‌ - درآمدهای ناشی از عوارض (درآمدهای عمومی‌)
\n

ب - درآمدهای ناشی از عوارض اختصاصی
\n

پ - بهای خدمات و درآمدهای مؤسسات انتفاعی دهیاری
\n

ت‌- درآمدهای حاصل از وجوه و اموال دهیاری
\n

ث - کمکهای اعطایی دولت و سازمانهای دولتی
\n

ج - استفاده از تسهیلات مالی
\n

چ - اعانات و کمکهای اهدایی اشخاص و سازمانهای خصوصی و اموال و داراییهایی که به
طور اتفاقی یابه موجب قانون به دهیاری تعلق می‌گیرد.
\n

ماده 37ـ هر دهیاری دارای تعرفه‌هایی خواهد بود که در آن کلیه انواع عوارض و بهای
خدمات و سایردرآمدهایی که با رعایت قوانین مربوط توسط دهیاری وصول یا
تحصیل‌می‌شود، درج و هر نوع عوارض یابهای خدمات جدیدی که وضع و تصویب می‌گردد یا
هر تغییری که در نوع و میزان نرخ آنها صورت‌می‌گیرد،در تعرفه‌های مذکور منعکس
می‌شود.
\n

تبصره - وزارت کشور مکلف است به منظور ایجاد هماهنگی در شیوه محاسبه عوارض در
شورای‌بخش و همچنین یکنواختی در نظام عوارضی‌، با رعایت مقررات قانونی مربوط‌،
دستورالعملهای لازم راتدوین و به دهیاری‌ها ابلاغ نماید.
\n

ماده 38 - دهیاری مجاز به تقسیط مطالبات خود ناشی از عوارض نیست‌. در مواردی که
مؤدی قادر به‌پرداخت تمام بدهی خود به طور یکجا نباشد، دهیاری‌می‌تواند مطالبات
خود را با اقساط حداکثر سی و شش‌ماهه مطابق دستورالعملی که به پیشنهاد دهیار به
تصویب شورای اسلامی روستای مربوط می‌رسد، دریافت‌نماید. در هر حال صدور مفاصا حساب
موکول به تأدیه کلیه بدهی‌های مؤدی خواهد بود.
\n

ماده 39 - استرداد عوارض یا بهای خدمات دهیاری ممنوع است ولی چنانچه درصورت بروز
اشتباه درمحاسبه عوارض و یا اینکه پرداخت کننده در زمان تأدیه مشمول پرداخت عوارض
نبوده و یا با دلایلی که‌عدم شمول پرداخت عوارض مؤدی محرز گردد و استرداد عوارض یا
بهای خدمات را اجتناب ناپذیر بنماید،تمام یا قسمتی از عوارض دریافتی و یا بهای
خدمات با پیشنهاد دهیار و تصویب شورای اسلامی‌روستادرصورتی که عوارض یا بهای خدمات
مذکور مربوط به سال جاری باشد، از محل ردیف درآمدی مربوط ودرصورتی که مربوط به
سنوات گذشته باشد، به صورت علی‌الحساب به مؤدی پرداخت‌می‌گردد و دهیاریموظف است در
متمم و اصلاح بودجه اعتبار مربوط را در ردیف هزینه مرتبط با موضوع پادار و پس
ازتصویب به هزینه قطعی منظور نماید.
\n



    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh9">

ماده 40 - پرداخت هزینه‌ها در دهیاری مستلزم طی مراحل سه گانه زیر است‌:
\n

الف - تحقق تعهدات در حدود اعتبارات مصوب و مقررات جاری به این طریق که کار و
خدمتی انجام یااموالی به تحویل دهیاری درآید و بدینوسیله دینی برای دهیاری ایجاد
شده باشد.
\n

ب - تشخیص مستند مبلغی که باید به هر یک از طلبکاران پرداخت شود.
\n

پ - صدور حواله در وجه طلبکار یا طلبکاران در قبال اسناد مثبته‌.
\n

تبصره - ایجاد تعهد و تشخیص و صدور حواله به شرح فوق در صلاحیت دهیار یا کسانی است
که ازطرف دهیار به طور کتبی و به طور منجز اختیارات لازم به آنها تفویض می‌شود.
\n

ماده 41 - مسؤول امور مالی دهیاری بنا به پیشنهاد دهیار و تأیید شورای
اسلامی‌روستا منصوب‌می‌شودو به اتفاق دهیار در قبال کلیه اقدامات مالی دهیار دارای
مسؤولیت مشترک می‌باشند.
\n

تبصره - نظارت بر حسن اجرای قوانین و مقررات مالی و دستورالعملهای مربوط به عهده
مسؤول مالی‌بوده و درصورتی که مسؤول مالی تناقضی در دستورات صادر شده از طرف
دهیاری با قوانین و مقررات یادشده مشاهده نماید، باید مراتب را به دهیار گزارش
نماید. چنانچه دهیار به طور کتبی با ذکر مستندات قانونی‌مسؤولیت دستورات صادر شده
را بپذیرد، مسؤول مالی مکلف به اجرای آن‌می‌باشد ولی باید مراتب را به‌اطلاع شورای
اسلامی‌روستا یا قائم مقام قانونی آن برساند. شورای یاد شده در صورت تأیید موضوع‌،
مراتبرا جهت پیگیری اقدامات قانونی به استانداری ذی‌ربط منعکس می‌نماید.
\n


ماده 42 - کلیه پرداختهای دهیاری در حدود بودجه مصوب با اسناد مثبت و با رعایت
قوانین ومقررات مربوط به عمل خواهد آمد. این اسناد باید به امضای مشترک دهیار و
مسؤول مالی دهیاری که‌ذی‌حساب دهیار است‌، برسد.
\n

تبصره - در مورد هزینه‌هایی که تنظیم اسناد مثبته آن قبل از پرداخت میسر نباشد،
ممکن است به طورعلی‌الحساب پرداخت و اسناد هزینه آن در اسرع وقت تکمیل و به حساب
قطعی منظور گردد.
\n

ماده 43ـ طرز استفاده از تنخواه گردان و طرز تهیه اسناد هزینه و مدارک ضمیمه آن و
طرز طبقه بندی‌هزینه‌های دهیاری به موجب دستورالعملی خواهد بود که به وسیله وزارت
کشور تصویب و ابلاغ خواهدگردید.
\n

ماده 44ـ استفاده از وجوه حاصل از درآمدها، قبل از منظور داشتن آنها به حساب قطعی
درآمد به هرعنوان حتی به طور علی‌الحساب و یا برای پرداخت هزینه‌های ضروری و فوری
ممنوع است‌.
\n

ماده 45ـ حسابدار یا کسی که پرداخت هزینه‌ها به عهده او واگذار گردیده است‌، مکلف
است در موقع‌پرداخت نسبت به تشخیص امضای مجاز دستوردهنده پرداخت و شناسایی دریافت
کننده وجه دقت لازم رابه عمل آورد و امضا و اثر انگشت گیرنده وجه را گرفته و محل
پرداخت کننده وجه را نیز خود امضا نماید.
\n

ماده 46 - حسابهای بانکی دهیاری بایستی در نزدیکترین شعب بانکهای مجاز کشور مفتوح
گردد.افتتاح حساب بانکی به‌نام دهیاری با پیشنهاد دهیار و تصویب شورای
اسلامی‌روستا امکان پذیر خواهدبود.
\n

ماده 47 - در مواردی که دهیاری برای فعالیتهای مختلف عمومی‌و اختصاصی حسابهای
بانکی مجزاداشته باشد، استفاده از وجوه متمرکز در یک حساب برای استفاده در حساب
دیگر منوط به موافقت شورای‌اسلامی‌روستا است و در موافقتنامه مذکور زمان برگشت
وجوه یاد شده باید معلوم گردد.
\n


ماده 48 - دریافت تسهیلات دهیاری باتوجه به بند (3) ماده (13) اساسنامه دهیاری‌ها
باید با اجازه وتصویب شورای اسلامی‌روستا و تأیید شورای اسلامی‌بخش صورت گیرد و در
موقع استفاده از تسهیلاتمالی‌، مورد مصرف آن تعیین و کیفیت استرداد آن را که از
محل درآمدهای عمومی‌و یا اختصاصی خواهد بودو سود و مدت تسهیلات و شیوه بازپرداخت
مشخص و بر طبق آن عمل شود.
\n

ماده 49 - وجوهی که به نام سپرده یا امانت به دهیاری داده‌می‌شود، باید در حساب
جداگانه نگهداری‌شود و دهیاری به هیچ عنوان حق ندارد در وجوه سپرده یا امانات دخل
و تصرفی نماید، ولی پس از ده سال ازتاریخ استحقاق مطالبه‌، درصورت عدم مطالبه
ذی‌نفع‌، دهیاری‌می‌تواند وجوه مطالبه نشده را به حساب درآمدعمومی‌خود منظور و در
این صورت دهیاری باید هر سال اعتبار مناسبی را در بودجه خود برای پرداخت این‌قبیل
سپرده یا امانات پادار نماید.
\n



    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh10">

ماده 50 ـ کلیه دهیاری‌های کشور مکلفند دفاتر و اوراق و فرمهای حسابهای خود را به
طریق دو طرفه‌تنظیم و از لحاظ نقدی و تعهدی بودن روش حسابداری که برابر دستورالعمل
صادر شده از سوی وزارت‌کشور مقرر خواهد گردید، عمل نمایند.
\n

ماده 51 - وزارت کشور مکلف است به منظور ایجاد روش مناسب و متحدالشکل حسابداری در
کلیه‌دهیاری‌های کشور نسبت به ایجاد دوره‌های آموزشی امورمالی و حسابداری جهت
کارکنان شاغل دهیاری‌هاو یا افراد جدید اقدام و دستورالعمل جامعی در مورد روش
متحدالشکل حسابداری و طبقه بندی حسابها ونمونه اوراق و دفاتر حساب و گزارشهای مالی
و ممیزی قبل از پرداخت هزینه ها در دهیاری‌های کشور تنظیم‌و برای اجرا ابلاغ
نماید.



    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh11">

ماده 52 - رسیدگی و ممیزی حساب دهیاری‌ها در سه مرحله به شرح زیر انجام خواهد شد:
\n

الف - حسابرسی به وسیله دهیاری قبل و بعد از خرج به وسیله کارکنان ثابت دهیاری که
اطلاعات کافی‌در امور مالی وحسابداری داشته باشند.
\n

ب - حسابرسی به وسیله منتخب وزارت کشور انجام می‌شود.
\n

پ‌ - رسیدگی نهایی به وسیله شورای اسلامی‌روستا از طریق بررسی گزارشهای مالی و
گزارش حسابرسان‌مذکور در بند "ب‌" ماده فوق انجام خواهدگرفت‌.
\n

تبصره 1 - در مواردی که در گزارش حسابرسان احتمال سوء استفاده و حیف ومیل
بیت‌المال مشاهده‌شود، وزارت کشور و شورای اسلامی‌روستا یا قائم مقام قانونی آن
مکلف است مراتب را با مدارک مستدل به‌مراجع صالح قانونی اعلام نماید.
\n

تبصره 2 - طرز انجام حسابرسی دهیاری طبق دستورالعملی است که وزارت کشور تنظیم و
به‌دهیاری‌ها ابلاغ خواهد کرد.
\n

تبصره 3 - هزینه حسابرسی از محل اعتبارات دهیاری تأمین می‌شود و برابر قوانین و
مقررات مربوطقابل پرداخت می‌باشد.

    </string>
    <string name="Aeenmali_bakhsh12">
ماده 53 - اموال دهیاری‌ها اعم از منقول و غیرمنقول به دو دسته تقسیم می‌شود:
الف‌- اموال اختصاصی‌: اموال اختصاصی اموالی است که دهیاری حق تصرف مالکانه در
آنها را دارد، ازقبیل اراضی‌، ابنیه و اثاثیه و نظایر آن‌.
\n

ب‌ - اموال عمومی‌: اموال عمومی‌دهیاری اموالی است که متعلق به ده بوده و برای
استفاده عموم اختصاص‌یافته است‌، مانند معابر عمومی‌، خیابانها، میادین‌، پلها،
گورستانها، سیل برگردان‌، مجاری آب و فاضلاب ومتعلقات آنها، انهار عمومی‌، اشجار،
چمن‌، گل و امثال آن که دهیاری یا اشخاص در معابر و میادین عمومی‌غرس نموده باشند.
\n

ماده 54 - حفاظت از اموال عمومی‌دهیاری و آماده و مهیا ساختن آن برای استفاده عموم
و جلوگیری ازتجاوز و تصرف اشخاص نسبت به آنها به عهده دهیاری است و درصورتی که
بعضی از اموال عمومی‌ده به‌نحوی تغییر حالت و موقعیت دهند که قابلیت استفاده
عمومی‌از آن سلب گردد، به تشخیص شورای‌اسلامی‌روستا جزء اموال اختصاصی ده منظور و
محسوب می‌شود.
\n

ماده 55 - دهیاری مکلف است کلیه اموال غیرمنقول اختصاصی دهیاری را طبق مقررات ثبت
املاک به‌ثبت برساند.
\n

ماده 56 - طرز نگاهداری و حفظ و حراست اموال دهیاری اعم از اختصاصی و عمومی‌و ثبت
آنها دردفاتر و کارتهای اموال و بازدید مستمر و استفاده صحیح از آنها و نحوه
محاسبه استهلاک و نگاهداری حساب‌موجودی اموال به موجب دستورالعملی خواهد بود که
توسط وزارت کشور تصویب و ابلاغ خواهد شد.



    </string>
    <string name="Aeenmali_daramadha">
1101 عوارض بر فروش کالا و ارائه خدمات ( بند الف ماده 38 قانون ماليات بر ارزش افزوده)
\n

1102 عوارض آلايندگي تبصره 1 ماده 38 قانون ماليات بر ارزش افزوده
\n

1103 عوارض ناشي از اجراي ماده 23 قانون رسيدگي به تخلفات رانندگي
\n

1199 سايرموارد وصولي توسط ساير موسسات
\n

1201 عوارض سطح روستا
\n

1202 عوارض بر پروانه هاي ساختماني
\n

1203 عوارض بر تفكيك اراضي و ساختمان
\n

1204 عوارض بر معاملات غير منقول
\n

1205 عوارض حصارکشي(ديوارگذاري)
\n

1299 ساير عوارض بر ساختمانها و اراضي
\n

1301 عوارض بليت مسافرت و باربري
\n

1399 ساير عوارض بر حمل و نقل
\n

1401 عوارض بر پروانه هاي كسب و پيشه و حق صدور پروانه
\n

1499 ساير عوارض پروانه هاي كسب و فروش و خدمات
\n

2101 عوارض حق بيمه (حريق و ...)
\n

2199 سايرعوارض وصولي توسط دهياري
\n

2201 سهم دهياري از عوارض تبصره 2 ماده 39 قانون ماليات بر ارزش افزوده
\n

2299 ساير موارد سهميه از عوارض وصولي متمركز
\n

3101 حق اسفالت ،لكه گيري و ترميم حفاري
\n

3102 در آمد حاصل ازخدمات پيمانكاري
\n

3103 درآمدحاصل ازجمع آوري زباله
\n

3104 درآمدخدمات آماده سازي وتسطيح اراضي
\n

3105 در آمد حاصل از فروش بليط
\n

3106 در آمد حاصل ازخدمات گردشگري
\n

3107 در آمد حاصل ازخدمات پارکينگ هاي عمومي
\n

3199 ساير موارد درآمد ناشي از بهاي خدمات دهياري
\n

3201 در آمد كشتارگاه
\n

3202 در آمد هتل , مهمانسرا , پلاژو ساير مراكز رفاهي دهياري
\n

3203 در آمد غسالخانه و گورستان
\n

3204 در آمد حاصل از فروش محصولات كارخانجات
\n

3205 در آمد حاصل از تاسيسات معدن
\n

3206 در آمد حاصل از فروش گل و گياه و ساير محصولات
\n

3299 ساير درآمد تاسيسات دهياري
\n

4101 در آمد حاصل از سرمايه گذاري در بخش عمومي وخصوصي
\n

4102 درآمد حاصل از وجوه سپرده هاي دهياري



    </string>

    <string name="Aeenmali_khadamatedary">

10101 حقوق يا حق الزحمه دهيار
\n

10102 حقوق كاركنان مامور به خدمت
\n

10103 حقوق كاركنان قرار دادي
\n

10104 حقوق كارگران روزمزد
\n

010199 ساير حقوق ، اجرت ، دستمزد
\n


10201 مزاياي دهيار
\n

10202 مزاياي كاركنان مامور به خدمت
\n

10203 مزاياي كاركنان قرار دادي
\n

10204 مزايا كارگران روزمزد
\n

10205 فوق العاده ، اضافه كارساعتي، جمعه كاري و نوبت كاري
\n

10206 حق بازنشستگي ,حق بيمه تامين اجتماعي , حق بيمه درماني و 000
\n

10207 كمكهاي غير نقدي ,كمك عائله مندي ,بن كالاهاي اساسي كارگران , هزينه نهار
\n

10208 پاداش و عيدي
\n

10299 ساير مزاياي فوق العاده ها و كمكها
\n


20301 ماموريت و هزينه سفر
\n

20302 حمل و نقل و پست
\n

20399 ساير هزينه هاي سفر و حمل و نقل
\n

20401 اجاره ساختمان
\n

20402 اجاره زمين
\n

20403 کرايه ماشين هاي اداري و خدماتي
\n

20404 کرايه ماشين آلات و وسايل نقليه
\n

20499 ساير هزينه هاي اجاره بها و كرايه
\n

20501 نگهداري و تعميرات جزئي ساختمان و تاسيسات
\n

20502 نگهداري و تعميرات وسائل اداري و خدماتي
\n

20503 نگهداري و تعميرات ماشين آلات و وسايط نقليه اداري،خدماتي و عمراني
\n

20504 هزينه چاپ اوراق , دفاتر ,نشريات ,آگهي و عكس
\n

20505 هزينه جشن و پذيرائي و سوگواري و افطاري و برنامه هاي فرهنگي
\n

20506 هزينه هاي آموزشي
\n

20507 هزينه هاي بانكي ( كارمزد ,بهاي دسته چك ,اوراق بهادار,حواله بانكي )
\n

20508 حق الجلسه .حق كار شناسي , حق التدريس , حق حسابرسي
\n

20509 هزينه هاي رفاهي كاركنان
\n

20510 هزينه بيمه دارائيهاي ثابت
\n

20511 هزينه بيمه اهالي
\n

20512 خدمات اتلاف و مبارزه با جانوران موذي
\n

20514 بيمه جامع مسئوليت مدني
\n

20599 ساير خدمات قراردادي
\n


20601 سوخت ماشين آلات و وسائط نقليه
\n

20602 آب بها و تلفن
\n

20603 بهاي برق مصرفي
\n

20604 سوخت دستگاههاي حرارتي
\n


20701 خريد لوازم جزئي ساختماني
\n

20702 خريد لوازم مصرفي اداري و خدماتي
\n

20703 خريد لوازم يدكي ماشين آلات و وسائط نقليه
\n

20704 خريد بذر و نهال ,سم و لوازم باغباني
\n

20705 خريد لوازم تنظيف
\n

20706 خريد تابلو و پلاک هاي راهنما
\n

20707 ساير مواد ولوازم مصرفي
\n


31001 خريدساختمان
\n

31002 خريدزمين
\n

31003 حقوق و امتيازات
\n

31101 بازسازي , تعميرات اساسي ساختمان و تاسيسات
\n


31201 خريد ماشين آلات و وسائط نقليه
\n

31203 ساير لوازم فني و تجهيزات اداري و خدماتي
\n


31301 لوازم مصرف نشدني اداري
\n

31302 حيوانات و نباتات
\n

31303 كتاب
\n

31304 تجهيز دهياريها به سيستم كامپيوتري
\n

31399 هزينه ساير كالاي مصرف نشدني
\n


41601 تامين اعتبارات بودجه شوري اسلامي روستا
\n

41602 كمك به خسارت ديدگان حوادث غير مترقبه
\n


41702 كمك ها و اعانات به مستمندان
\n

41703 كفن و دفن اموات بلاصاحب
\n


41801 جرائم و هزينه ديركرد بازپرداخت وام
\n

41802 كارمزد وام
\n

41803 بازپرداخت اقساط وام دريافتي از بانکها
\n

41899 ساير باز پرداخت وام و كارمزد
\n


41901 پرداخت به كاركنان غير شاغل
\n

49902 حق سنوات ماههای کاری خاتمه خدمت کارکنان
\n

41999 سایر پرداختهای انتقالی به کارکنان
\n

42001 دیون با محل
\n

42002دیون بلا محل
\n

42003 تعهدات


</string>

    <string name="Aeenmali_sarfaslomrani">

    31010 طرح تهيه و اجراي طرحهاي هادي روستايي
\n

31020 طرح تملك اراضي و املاك مورد نياز اجراي توسعه و عمران روستايي
\n

31030 طرح مطالعات مسايل روستايي
\n

32010 طرح احداث كانالهاي دفع آبهاي سطحي
\n

32020 طرح بهسازي مسيل‌هاي داخل روستا
\n

32030 طرح مرمت و پوشش انها
\n

32040 طرح لوله گذاري، تعميرات و نگهداري و تجهيز امور آب شرب
\n

33010 طرح بهسازي معابر
\n
33020 طرح احداث و تكميل پل روي رودخانه
\n

33030 طرح روشنايي معابر و جابجايي تيرهاي برق
\n

33040 طرح خريد،‌نصب و نگهداري تابلو ها و علائم سير
\n

33050 طرح احداث و خريد سايبان، ايستگاه اتوبوس و پاركينگهاي عمومي
\n

33060 برف روبي و شن ريزي و ايمن سازي معابر
\n

33070 --حذف--------
\n

35010 طرح احداث پارك، ايجاد فضاي سبز، كمربند سبز و درختكاري در معابر
\n

35020 طرح احداث مراكز انباشت و بازيافت زباله و دفن، سوزاندن و تبديل زباله به كود آلي
\n

35030 طرح ساخت،خريد و نصب سطل زباله
\n

35040 زيباسازي محيط روستا
\n

35050 توسعه و نگهداري فضاي سبز
\n

35060 ساماندهي بافتهاي فرسوده
\n

35070 جمع آوري و بازيافت پسماند عادي و رفت و روب معابر
\n

36010 طرح احداث اماكن ورزشي
\n

36020 طرح احداث فضاهاي فرهنگي
\n

36030 ساير فضاهاي ورزشي، فرهنگي، توريستي
\n

37010 طرح خريد، احداث، تكميل و توسعه ساختمانهاي اداري
\n

37020 طرح احداث و تكميل حمامهاي بهداشتي
\n

37030 طرح احداث توالت‌هاي عمومي
\n

37040 طرح احداث و تكميل بازارهاي محلي و ميادين ميوه و تره‌بار
\n

37050 طرح احداث و تكميل مجتمع كارگاهي
\n

37060 طرح احداث و تكميل غسالخانه و ساماندهي گورستان
\n

38010 طرح احداث هتل، متل و رستوران
\n

38020 طرح احداث و تكميل سردخانه و كارخانه يخسازي
\n

38030 طرح احداث و تكميل نانوايي
\n

38040 طرح احداث كارخانه آسفالت و تجهيزات مربوطه
\n

38050 طرح احداث تأسيسات سنگ‌شكن و توليد شن و ماسه
\n

38060 طرح احداث كارگاههاي توليد تيرچه بلوك و تجهيزات مربوطه
\n

38070 طرح احداث ساير كارگاهها و كارخانجات توليد مصالح ساختماني
\n

38080 طرح احداث انبارها و سيلوهاي نگهداري مصالح ساختماني
\n

38090 طرح احداث باسكول
\n

38100 ساير طرحهاي توليدي
\n

38110 طرح احداث مراکز تفريحي،گردشگري و چندمنظوره درامد زا
\n

38120 طرح خريد و تعميرات اساسي ماشين الات عمراني

</string>
    <string name="Entekhabat_keyfiyat">

        ماده 17 - انتخاب اعضاء شوراي روستا و شهر [31]به صورت مستقيم، عمومي، با رأي مخفي و اكثريت نسبي آراء خواهد بود
\n


‌تبصره - در صورتي كه آراي دو يا چند نفر از داوطلبان مساوي باشد اولويت با ايثارگران مي‌باشد و در صورت نبودن افراد مذكور اولويت با فرد يا‌افرادي است كه داراي مدرك تحصيلي بالاتر هستند و در صورت يكسان بودن مدرك تحصيلي ملاك انتخاب قرعه است
\n


‌‌ماده 17 مكرر - وزارت كشور مي‌تواند با هماهنگي هيأت مركزي نظارت بر‌انتخابات، قرائت و شمارش آراء را در تمام يا تعدادي از حوزه‌هاي انتخابيه با استفاده از‌رايانه انجام دهد.
\n


ماده 18 - در هر نوبت انتخابات هر شخص واجد شرايط حق دارد فقط يك بار در يك شعبه اخذ رأي با ارائه شناسنامه رأي دهد
\n


‌تبصره - در انتخابات ميان‌دوره‌اي، در هر حوزه كساني حق رأي دارند كه در‌انتخابات قبلي آن دوره در همان حوزه رأي داده باشند يا در هيچ حوزه‌اي رأي نداده باشند.
\n

‌ماده 19 - در موارد زير برگ‌هاي رأي باطل مي‌شود ولي جزو آراي مأخوذه محسوب مي‌گردد و مراتب در صورتجلسه قيد و برگ‌هاي رأي مذكور‌ضميمه صورتجلسه خواهد شد
\n


الف - آراء ناخوانا باشد
\n


ب - آرائي كه از طريق خريد و فروش به دست‌آمده باشد
\n

ج - آرائي كه داراي نام رأي ‌دهنده يا امضاء يا اثر انگشت وي باشد
\n


‌د - آرائي كه كلاً حاوي اسامي غير از نامزدهاي تأييد شده باشد
\n


هـ - آرائي كه سفيد به صندوق ريخته شده باشد
\n


‌تبصره - چنانچه برگ رأي مشتمل بر اسامي خوانا و ناخوانا باشد فقط اسامي ناخوانا باطل خواهد بود
\n

ماده 20 - در موارد زير برگ‌هاي رأي باطل مي‌شود و جزو آراي مأخوذه محسوب نمي‌گردد و مراتب در صورتجلسه قيد و برگ‌هاي رأي مذكور‌ضميمه صورتجلسه خواهد شد
\n


الف - كل آراي صندوقي كه فاقد لاك و مهر يا پلمپ[34] انتخاباتي باشد
\n


ب - كل آراي مندرج در صورتجلسه‌اي كه صندوق اخذ رأي آن فاقد اوراق رأي با برگ‌هاي تعرفه باشد
\n

ج - آرائي كه زائد بر تعداد تعرفه باشد
\n


‌د - آرائي كه فاقد مهر انتخاباتي باشد
\n


هـ - آرائي كه روي ورقه‌اي غير از برگ رأي انتخاباتي نوشته شده باشد
\n


‌و - آراي كساني كه به سن قانوني رأي دادن نرسيده باشند
\n


‌ز - آرايي كه با شناسنامه افراد فوت شده يا غير ايراني اخذ شده باشد
\n


ح - آرايي كه با شناسنامه غير يا جعلي اخذ شده باشد
\n


ط - آرايي كه با شناسنامه كساني كه حضور ندارند اخذ شده باشد
\n


ي - آرايي كه از طريق تهديد به دست آمده باشد
\n


ك - آرايي كه با تقلب و تزوير "‌در تعرفه‌ها، آرا، صورتجلسه‌ها و شمارش" به دست آمده باشد
\n


‌تبصره 1 - آراي زايد مذكور در بند(ج) به قيد قرعه از كل برگهاي رأي كسر مي‌شود
\n


‌تبصره 2 - چنانچه احراز شود كه رأي ‌دهنده بيش از يك برگ رأي به صندوق ريخته باشد، همه اوراق وي باطل است و جزء آراي مأخوذه محسوب‌نخواهد شد
\n


‌ماده 21 - در صورتي كه در برگ رأي علاوه بر اسامي نامزدهاي تأييد شده اسامي ديگر نوشته شده باشد، برگ رأي باطل نيست و فقط اسامي اضافه‌خوانده نمي‌شود
\n


‌ماده 22 - در صورتي كه اسامي نوشته شده در برگ رأي بيش از تعداد لازم باشد، اسامي اضافه از آخر خوانده نمي‌شود
\n


‌ماده 23 - در صورتي كه در برگ رأي نام يك داوطلب چند بار نوشته شده باشد فقط يك رأي براي او محسوب مي‌شود
\n

‌ماده 24 - در حوزه‌هاي انتخابيه‌اي كه تا ده نفر نامزد انتخاباتي داشته باشد نامزدها مي‌توانند به تنهايي يا اشتراك براي هر يك از شعبه‌هاي ثبت نام‌و اخذ رأي و در حوزه‌هاي انتخابيه‌اي كه بيش از ده‌نفر نامزد داشته باشد براي هر پنج شعبه ثبت نام و اخذ رأي يك نفر نماينده جهت حضور در محل‌شعب اخذ رأي به هيأت اجرائي معرفي نمايند
\n


‌تبصره - چنانچه نمايندگان كانديداها تخلفي در شعب اخذ رأي مشاهده نمايند بدون دخالت مراتب را به هيأت اجرائي و نظارت كتباً اعلام خواهند‌نمود
\n




    </string>
    <string name="Entekhbat_sharayet">


        ‌ماده 25 - انتخاب‌كنندگان بايد داراي شرايط زير باشند:
\n


1 - تابعيت كشور جمهوري اسلامي ايران.
\n


2 - حداقل سن 18سال[35] تمام در روز اخذ رأي .
\n


 3 - سكونت حداقل يك سال در محل اخذ رأي ، به استثناي شهرهاي بالاي يكصد هزار نفر جمعيت.
\n


‌تبصره - كساني كه محل كار آنان خارج از محدوده حوزه انتخابيه باشد ولي افراد تحت تكفل آنان مانند همسر و فرزندان حداقل يك سال قبل از‌انتخابات در حوزه انتخابيه سكونت داشته باشند مي‌توانند در همان حوزه رأي دهند.
\n


‌ماده 26 - انتخاب‌شوندگان هنگام ثبت نام بايد داراي شرايط زير باشند:
\n


الف - تابعيت كشور جمهوري اسلامي ايران.
\n


ب - حداقل سن 25 سال تمام.
\n


ج - اعتقاد و التزام عملي به اسلام و ولايت مطلقه فقيه.
\n


د - ابراز وفاداري به قانون اساسي جمهوري اسلامي ايران.
\n


هـ - دارابودن سواد خواندن و نوشتن براي شوراي روستاهاي تا دويست خانوار و داشتن مدرك ديپلم براي شوراي روستاهاي بالاي دويست خانوار، داشتن حداقل مدرك فوق‌ديپلم يا معادل آن براي شوراي شهرهاي تا بيست‌هزارنفرجمعيت،داشتن حداقل مدرك ليسانس يا معادل آن براي شوراي شهرهاي بالاي بيست هزارنفرجمعيت.
\n


و - دارا بودن كارت پايان خدمت نظام وظيفه يا كارت معافيت دائم از خدمت براي مردان.
\n


تبصره 1 - اقليت‌هاي ديني شناخته شده در قانون اساسي به جاي اسلام بايد به اصول دين خود اعتقاد و التزام عملي داشته باشند.
\n


‌تبصره 2 - اعضاء شوراها بايد در محدوده حوزه انتخابيه خود سكونت اختيار نمايند. تغيير محل سكونت هر يك از اعضاء شورا از محدوده‌حوزه انتخابيه به خارج از آن موجب سلب عضويت خواهد شد.
\n


‌ماده 27 - اعضاء هيأتهاي اجرائي و نظارت انتخابات شوراها از داوطلب شدن در حوزه‌هاي انتخابيه تحت مسؤوليت خود محرومند.
\n


‌ماده 28 - اشخاص زير به واسطه مقام و شغل خود از داوطلب شدن براي شوراهاي اسلامي به ترتيب ذيل محرومند:
\n


1 - رئيس جمهور و مشاورين و معاونين وي، نمايندگان خبرگان رهبري[40]، وزراء معاونين و مشاورين آنان، نمايندگان مجلس شوراي اسلامي، اعضاء شوراي نگهبان، رئيس‌قوه قضائيه و معاونين و مشاورين وي، رئيس ديوان عالي كشور، دادستان كل كشور و معاونين و مشاورين آنان، رئيس ديوان عدالت اداري، رئيس ديوان محاسبات كشور و معاونين وي، دادستان ديوان محاسبات[41]، رئيس‌سازمان بازرسي كل كشور و معاونين وي[42]، شاغلين نيروهاي مسلح، رؤساي سازمانها و ادارات عقيدتي سياسي نيروهاي مسلح، رئيس سازمان صدا و سيماي‌جمهوري اسلامي ايران و معاونين وي، دبيرهيأت دولت، رؤساي دفاترسران سه قوه[43]، رؤسا و سرپرستان سازمانهاي دولتي، رؤساي دانشگاهها(دولتي و غيردولتي)[44]، رئيس دانشگاه آزاد اسلامي، رؤساي كل و مديران عامل بانكها، رئيس‌جمعيت هلال احمر و معاونين وي، رئيس بنياد مستضعفان و جانبازان، سرپرست بنياد شهيد[45]، سرپرست بنياد مسكن، سرپرست كميته امداد امام،‌رؤساي سازمانها، مديران عامل شركتهاي دولتي (‌مانند شركت مخابرات، دخانيات...)، سرپرست نهضت سوادآموزي، رئيس سازمان نظام پزشكي‌ايران، مديران كل تشكيلات ستادي وزارتخانه‌ها و سازمانها و ادارات دولتي و ساير رؤسا، مديران و سرپرستاني كه حوزه مسؤوليت آنان به كل كشور‌تسري دارد، از عضويت در شوراهاي اسلامي سراسر كشور محرومند مگر آن‌كه[46] قبل از ثبت نام از سمت خود استعفاء نموده و به هيچ وجه در آن‌پست شاغل نباشند.
\n


2 - استانداران و معاونين و مشاورين آنان، فرمانداران و معاونين آنان، شهرداران و معاونين آنان[47]، بخشداران، مديران كل ادارات استانداري، مديران كل، سرپرستان ادارات‌كل، معاونين ادارات كل، دادستانها، داديارها، بازپرسها، قضات، رؤساي دانشگاهها، رؤساي بانكها، رؤسا، سرپرستان و معاونين سازمانها و‌شركتهاي دولتي و نهادها و مؤسسات دولتي و يا وابسته به دولت كه از بودجه عمومي به هر مقدار استفاده مي‌نمايند و ساير رؤسا، مديران و‌سرپرستان استان، شهرستان و بخش به ترتيب از عضويت در شوراهاي اسلامي واقع در محدوده استان، شهرستان و بخش محرومند، مگر آن‌كه[48] ‌قبل از ثبت نام از سمت خود استعفاء نموده و به هيچ وجه در آن پست شاغل نباشند.
\n


3 - شهرداران،[49] مديران مناطق شهرداري[50]و مؤسسات و شركت‌هاي وابسته و شاغلين در شهرداري و مؤسسات و شركتهاي وابسته به آن و شاغلين در دهياري و همچنين دهياران[51] از عضويت در‌شوراي اسلامي شهر محل خدمت محرومند، مگر آن‌كه[52] قبل از ثبت نام از سمت خود استعفاء نموده و به هيچ وجه در آن پست شاغل نباشند{5}
\n


4- اعضاء شوراهاي اسلامي موضوع اين قانون در طول مدت عضويت نمي‌توانند درسمتهاي مذكور در اين ماده مشغول به كار شوند{54}
\n


‌ماده 29 - اشخاص زير از داوطلب شدن براي عضويت در شوراها محرومند:
\n


الف - كساني كه در جهت تحكيم مباني رژيم سابق نقش مؤثر و فعال داشته‌اند به تشخيص مراجع ذي‌صلاح.
\n


ب - كساني كه به جرم غصب اموال عمومي محكوم شده‌اند.
\n


ج - وابستگان تشكيلاتي به احزاب، سازمانها و گروهكهايي كه غير قانوني بودن آنها از طرف مراجع صالحه اعلام شده باشد.
\n


‌د - كساني كه به جرم اقدام بر ضد جمهوري اسلامي ايران محكوم شده‌اند.
\n


هـ - محكومين به ارتداد به حكم محاكم صالح قضائي.
\n


‌و - محكومين به حدود شرعي.
\n


‌ز - محكومين به خيانت و كلاهبرداري و غصب اموال ديگران به حكم محاكم صالح قضائي.
\n


ح - مشهوران به فساد و متجاهران به فسق.
\n


ط - قاچاقچيان مواد مخدر و معتادان به اين مواد.
\n


ي - محجوران و كساني كه به حكم دادگاه مشمول اصل (49) قانون اساسي باشند.
\n


ك - وابستگان به رژيم گذشته از قبيل (‌اعضاء انجمنهاي ده، شهر، شهرستان و استان و خانه‌هاي انصاف، رؤساي كانونهاي حزب رستاخيز و‌حزب ايران نوين و نمايندگان مجلسهاي سنا و شوراي ملي سابق، كدخدايان و خوانين وابسته به رژيم گذشته)
\n



 ‌ماده 30 - هيچ يك از داوطلبان عضويت در شوراها نمي‌توانند همزمان در بيش از يك حوزه انتخابيه به عنوان داوطلب عضويت در شورا ثبت نام‌نمايند، در غير اين صورت اسم آنان از فهرست داوطلبان حذف و از آن تاريخ تا پايان همان دوره[55] از داوطلب شدن در انتخابات شوراها محروم مي‌گردند.
\n


‌ماده 31 - در صورتي كه هر يك از شوراها به علت فوت، استعفاء يا سلب عضويت اعضاء اصلي و علي‌البدل فاقد حد نصاب لازم براي تشكيل‌جلسه گردد، انتخابات ميان دوره‌اي همزمان با اولين انتخابات سراسري در موعد مقرر برگزار مي‌شود
\n




    </string>
    <string name="Entekhabat_heyatejrae">

    ماده 32 - به منظور برگزاري انتخابات شوراهاي اسلامي شهر، هيأت اجرائي‌شهرستان به رياست فرماندار و عضويت رئيس اداره ثبت احوال، رئيس آموزش و پرورش‌و هشت نفر از معتمدان در محدوده شهرستان تشكيل مي‌شود.
\n


‌تبصره 1 - براي تعيين هشت نفر معتمدان هيأت اجرائي، فرماندار سي نفر از‌معتمدان اقشار مختلف مردم از كليه شهرهاي محدوده شهرستان را انتخاب و پس از تأييد هيأت نظارت[57] از آنان‌دعوت به عمل مي‌آورد.[58]
\n


تبصره 2 - اعضاء هيأت اجرائي شهرستان و معتمدان دعوت شده از سوي فرماندار‌نبايد داوطلب عضويت در شوراي شهر باشند.[59]
\n


‌ماده 33 - براي برگزاري انتخابات شوراهاي اسلامي روستا، هيأت اجرائي بخش‌به رياست بخشدار و عضويت نمايندگان دستگاههاي مذكور در ماده (32) و مسؤول جهاد‌كشاورزي بخش يا معاون وي و هفت نفر از معتمدان محدوده بخش تشكيل مي‌شود.
\n


‌تبصره 1 - براي تعيين هفت نفر از معتمدان هيأت اجرائي، بخشدار سي نفر از‌معتمدان اقشار مختلف مردم از روستاهاي محدوده بخش را انتخاب و پس از تأييد هيأت نظارت[60] از آنان دعوت به‌عمل مي‌آورد.[61]
\n


‌تبصره 2 - اعضاء هيأت اجرائي بخش و معتمدان دعوت شده از سوي بخشدار‌نبايد داوطلب عضويت در شوراي روستا باشند.[62]
\n


‌‌ماده 34 - معتمدان منتخب موضوع مواد (32) و (33) به دعوت فرماندار و‌بخشدار (‌يا نماينده وي) ظرف دو روز پس از انتخاب تشكيل جلسه داده، پس از حضور‌دوسوم مدعوين (‌حداقل بيست نفر) از بين خود به ترتيب هشت و هفت نفر را به عنوان‌معتمدان اصلي و پنج نفر را به عنوان معتمدان علي‌البدل هيأت اجرائي شهرستان و بخش‌با رأي مخفي و اكثريت نسبي آراء انتخاب مي‌نمايند.[63]
\n


‌ماده 35 - فرماندار و بخشدار (‌يا نماينده وي) مكلف است به ترتيب هشت و هفت‌نفر از معتمدان اصلي را براي شركت در جلسات هيأت اجرائي انتخابات دعوت نمايد.[64]
\n


ماده 36 - جلسات هيأت اجرائي با حضور دو سوم اعضاء رسميت يافته و در صورت استعفاء يا غيبت غير موجه هر يك از معتمدين هيأت اجرائي‌در سه جلسه كه به منزله استعفاء تلقي مي‌گردد، فرماندار يا بخشدار (‌يا نماينده وي) از اعضاء علي‌البدل به ترتيب آراء به جاي آنان دعوت خواهد نمود.
\n


تبصره 1 - غير موجه بودن غيبت با تصويب دو سوم اعضاء هيأت اجرائي خواهد بود.
\n


تبصره 2 - تصميمات هيأت اجرائي با اكثريت آراي اعضاء حاضر معتبر خواهد بود.
\n


تبصره 3 - در صورتي كه با دعوت از اعضاء اصلي و علي‌البدل، اكثريت حاصل‌نگرديد،اعضاء‌اداري هيأت اجرائي بقيه معتمدان (‌تاسي‌نفر) را دعوت نموده تا كسري‌اعضاء را از ميان خود انتخاب نمايند.[65]
\n


‌ماده 37 - عضويت هر فرد در بيش از يك هيأت اجرائي به طور همزمان ممنوع است.
\n


‌ماده 38 - اعضاء اداري هيأت اجرائي تا زماني كه از سمت اداري خود مستعفي يا بركنار نشده‌اند، شخصاً مكلف به شركت در جلسات هيأت‌اجرائي مي‌باشند و غيبت غير موجه آنان در جلسات هيأت اجرائي تمرد از وظايف قانوني محسوب مي‌گردد و فرماندار يا بخشدار (‌يا نماينده وي)‌موظف است بلافاصله پس از غيبت اعضاء اداري هيأت اجرائي مراتب را با ذكر علت غيبت به مقام مافوق وي اعلام دارد.
\n


تبصره - در صورتي كه فرماندار و بخشدار[66] بدون عذر موجه در جلسات شركت ننمايند[67] بقيه اعضاء هيأت اجرائي موظفند موضوع را صورتجلسه كرده و‌مراتب را به مقام مافوق گزارش نمايند.
\n


‌ماده 39 - هيأتهاي اجرائي در اسرع وقت تشكيل جلسه داده و پس از تعيين محل استقرار شعب ثبت نام و اخذ رأي ، تعداد و محل شعب ثبت نام‌و اخذ رأي را صورتجلسه نموده و يك هفته قبل از روز اخذ رأي مبادرت به انتشار آگهي انتخابات حاوي تاريخ برگزاري انتخابات و اوقات اخذ رأي و‌شرايط انتخاب‌كنندگان و مقررات جزائي و محل شعب ثبت نام و اخذ رأي در حوزه انتخابيه مي‌نمايند.
\n


‌ماده 40 - هيأتهاي اجرائي براي هر شعبه ثبت نام و اخذ رأي پنج‌‌نفر از معتمدين محل را كه داراي سواد خواندن و نوشتن باشند انتخاب و جهت‌صدور حكم به فرماندار و بخشدار حوزه انتخابيه معرفي مي‌نمايند.
\n


تبصره 1 - در صورتي كه در محل استقرار شعبه ثبت نام و اخذ رأي به تعداد كافي معتمد با سواد نباشد هيأت اجرائي مي‌تواند افرادي را از خارج(‌حتي‌الامكان از محدوده همان بخش) براي آن شعبه انتخاب و به حكم فرماندار يا بخشدار اعزام نمايد.
\n


تبصره 2 - اعضاء شعب ثبت نام و اخذ رأي از بين خود يك رئيس و يك نايب رئيس و سه نفر منشي انتخاب مي‌نمايند.
\n


‌ماده 41 - مأموران انتظامي در حدود قانون موظف به ايجاد نظم و جلوگيري از هر گونه بي‌نظمي در جريان انتخابات و حفاظت صندوقهاي رأي ‌مي‌باشند. نيروهاي نظامي و انتظامي حق دخالت در امور اجرائي و نظارت در انتخابات را ندارند.
\n


‌ماده 42 - هيأتهاي اجرائي انتخابات شوراهاي اسلامي مسؤول صحت برگزاري انتخابات حوزه انتخابيه خود مي‌باشند.
\n


‌ماده 43 - هيأتهاي اجرائي مي‌توانند براي بعضي از مناطق كه لازم باشد شعب سيار ثبت نام و اخذ رأي با ذكر مسير حركت و محل توقف تعيين‌نمايند.
\n


‌ماده 44 - هيأتهاي اجرائي بايد ترتيبي اتخاذ نمايند كه يك روز قبل از اخذ رأي ، محل ثبت نام و اخذ رأي آماده باشد.
\n


‌ماده 45 - فرماندار و بخشدار هر حوزه انتخابيه مكلف است پس از وصول دستور وزارت كشور مبني بر شروع انتخابات و همزمان با تشكيل هيأت‌اجرائي،[68] تاريخ مراجعه داوطلبان عضويت در شوراهاي اسلامي را ضمن انتشار آگهي به اطلاع كليه اهالي حوزه انتخابيه برساند.
\n


‌تبصره 1 - مهلت مراجعه داوطلبان به فرمانداري ، بخشداري جهت اعلام داوطلبي هفت روز از تاريخ مقرر در آگهي ثبت نام مي‌باشد.
\n



 ‌تبصره 2 - شرايط انتخاب‌شوندگان و تاريخ شروع و خاتمه قبول برگ اعلام داوطلبي از طرف فرماندار، بخشدار در آگهي اعلام داوطلبي قيد‌خواهد شد.
\n


‌ماده 46 - هيأت اجرائي موظف است به منظور احراز شرايط مذكور در مواد(26) و(29) درباره هر يك از داوطلبان عضويت در شوراي اسلامي شهر،‌ حسب مورد از مراجع ذي‌ربط از قبيل اداره اطلاعات، نيروي انتظامي، دادگستري، ثبت احوال استعلام نمايد.
\n


تبصره 1 - چنانچه داوطلبان شركت در انتخابات شوراهاي اسلامي روستا مظنون به داشتن يكي از موارد مذكور در ماده(29) باشند هيأت اجرائي‌مربوط موظف است حسب مورد از مراجع ذي‌ربط مذكور در ماده فوق استعلام نمايد.
\n

‌تبصره 2 - مراجع مذكور در ماده فوق موظف هستند ظرف مدت ده‌ روز از تاريخ وصول استعلام،[69] نسبت به موارد استعلام كتباً پاسخ دهند.
\n


‌ماده 47 - هيأتهاي اجرائي پس از دريافت نتيجه رسيدگي به سوابق داوطلبان موظفند ظرف مدت هفت روز به صلاحيت داوطلبان رسيدگي و‌نتيجه را اعلام نمايند.
\n


‌ماده 48 - نظر هيأت‌هاي اجرائي بخش و شهرستان، مبني بر تأييد صلاحيت داوطلبان با تأييد هيأت‌هاي نظارت شهرستان وبخش‌معتبر است و چنانچه ظرف هفت روز از تاريخ دريافت نتيجه رسيدگي صلاحيت داوطلبان، هيأت نظارت مربوط درباره داوطلب يا داوطلبان‌نظر خود را اعلام نكند، نظر هيأت اجرائي ملاك عمل خواهدبود.[70]
\n


‌ماده 49 - بررسي سوابق داوطلبان بايد محرمانه انجام گيرد به طوري كه موجب هتك حيثيت و آبروي افراد نشود و بررسيها از محدوده موارد‌مذكور در مواد 26 و 27 و 28 و 29 و 30 اين قانون خارج نگردد و افشاي هر گونه اطلاعات دريافت شده توسط اعضاء هيأتهاي اجرائي و يا هر‌شخص ديگر ممنوع است.
\n


‌ماده 50 - هيأتهاي اجرائي مكلفند در انجام وظايف خود بي‌طرفي كامل را رعايت نمايند و در صورت تخلف، فرماندار يا بخشدار موظف است‌با رأي اكثريت اعضاء هيأت اجرائي نسبت به تعويض هر يك از معتمدين هيأت اجرائي و در مواردي كه انحلال هيأت اجرائي ضروري باشد با تأييد‌استاندار و هيأت نظارت استان اقدام نمايد. تشكيل مجدد هيأت اجرائي با رعايت مقررات مندرج در اين قانون انجام مي‌گيرد و تصميمات متخذه هيأت‌اجرائي منحله عنداللزوم وسيله هيأت اجرائي جديد قبل از انقضاي مهلت قانوني رسيدگي به صلاحيت داوطلبان قابل تجديد نظر خواهد بود.
\n

تبصره 1 - داوطلبان شركت در انتخابات شوراهاي اسلامي روستا و شهر كه صلاحيت آنان در هيأت اجرائي رد شده است مي‌توانند ظرف مدت چهار‌روز از تاريخ اعلام اسامي نامزدهاي انتخاباتي شكايت خود را به ترتيب داوطلبان شوراي اسلامي روستا به هيأت نظارت شهرستان و داوطلبان شوراي‌اسلامي شهر به هيأت نظارت استان تسليم نمايند.
\n


تبصره 2 - شاكيان مي‌توانند شكايت خود را ظرف مهلت مقرر به هيأت اجرائي مربوط نيز تسليم نمايند. هيأت اجرائي موظف است بلافاصله‌شكايات دريافتي را به هيأت نظارت ذي‌ربط ارسال نمايد.
\n

تبصره 3 - هيأت نظارت موظف است ظرف مدت ده‌روز از تاريخ دريافت شكايات به آنها رسيدگي و نتيجه را به هيأت اجرائي مربوط اعلام‌نمايد. نظر هيأت نظارت در اين خصوص قطعي و لازم‌الاجراء است.
\n

 تبصره 4 - فرماندار يا بخشدار به عنوان رئيس[71] هيأت اجرائي موظف است پس از وصول نظريه هيأت نظارت، اسامي آن تعداد از داوطلباني را نيز كه صلاحيت آنان مورد تأييد هيأت‌نظارت قرار گرفته است از طريق انتشار آگهي به اطلاع اهالي برساند.
\n


‌ماده 51 - فرماندار يا بخشدار يا نمايندگان آنان مكلفند فهرست اسامي نامزدهاي تأييد شده انتخابات را ظرف سه‌روز از طريق انتشار آگهي به اطلاع‌اهالي حوزه انتخابيه برسانند.
\n


‌ماده 52 - هيأتهاي اجرائي موظفند از تاريخ اعلام نهايي صلاحيت داوطلبان تا دو روز پس از اعلام نتيجه اخذ رأي انتخابات شكايت واصله را‌بپذيرند و از تاريخ دريافت شكايات ظرف مدت پنج روز در جلسه مشترك هيأت اجرائي و هيأت نظارت به آنها رسيدگي و اخذ تصميم نمايند.
\n


</string>
    <string name="Entekhabat_hayatnezarat">

        ‌ماده 53 - كيفيت نظارت بر انتخابات شوراهاي اسلامي كشور طبق مواد(73)و(74)قانون اصلاح قانون تشكيلات شوراهاي اسلامي كشوري و‌انتخابات شوراهاي مزبور مصوب 29/4/1365 خواهد بود.
\n


‌ماده 54 - اعلام نتيجه اخذ رأي انتخابات شوراهاي اسلامي روستا و بخش به عهده بخشدار و در انتخابات شوراهاي اسلامي شهر به عهده فرماندار‌خواهد بود.
\n

‌ماده 55 - تأييد صحت انتخابات شوراهاي روستا و بخش با هيأت نظارت بخش و اعلام آن توسط بخشدار انجام مي‌گيرد. در اين خصوص چنانچه‌كسي شكايت داشته باشد ظرف مدت دو روز به هيأت نظارت شهرستان ارسال و هيأت مذكور ظرف مدت پانزده‌روز نظر نهايي خود را اعلام خواهد‌نمود.
\n

‌ماده 56 - تأييد صحت انتخابات شوراهاي شهر با هيأت نظارت شهرستان است و اعلام آن توسط فرماندار انجام مي‌گيرد. در اين خصوص چنانچه‌كسي شكايتي داشته باشد ظرف مدت دو روز به هيأت نظارت استان ارسال و هيأت مذكور ظرف مدت پانزده‌روز نظر نهايي خود را اعلام خواهد نمود.
\n

‌ماده 57 - توقف يا ابطال انتخابات يك يا چند شعبه اخذ رأي در روستاها به پيشنهاد هيأت نظارت شهرستان و تأييد هيأت نظارت استان خواهد‌بود.
\n

‌ماده 58 - در انتخابات شوراهاي اسلامي شهر[72] توقف يا ابطال انتخابات يك يا چند شعبه اخذ رأي كه در سرنوشت انتخابات مؤثر باشد به‌پيشنهاد هيأت نظارت استان و تأييد هيأت مركزي نظارت خواهد بود.
\n

تبصره - ابطال آراء بايد مستند به قانون و همراه با اسناد و مدارك معتبر باشد. در‌غيراين صورت ابطال آراء جرم تلقي شده و مرتكب يا مرتكبين و نيز كساني كه گزارش يا‌شهادت كذب داده باشند طبق قانون مجازات مي‌شوند.[73]
\n

ماده 59 -[74]
\n


ماده 60 - جلسات هيأت مركزي نظارت و هيأت نظارت شهرستانها با حضور چهارنفر از اعضاء و جلسات هيأتهاي نظارت استان و بخش با حضور‌كليه اعضاء تشكيل و مصوبات آنان با رأي اكثريت اعضاء معتبر خواهدبود.
\n

تبصره 1 - در صورت تساوي آراء در تصميم‌گيريها، تصميمي را كه رئيس جلسه با آن موافقت دارد معتبر است.
\n

 تبصره 2 - اعضاء هيأتهاي نظارت بخش و شهرستان و استان و ناظرين در شعب ثبت نام و اخذ رأي بايد در انجام وظايف خود بي‌طرفي كامل را‌رعايت نمايند. در صورت تخلف، فرد متخلف توسط هيأت نظارت مافوق بركنار مي‌شود و چنانچه اكثر اعضاء هيأت نظارت بي‌طرفي كامل را رعايت‌نكنند هيأت متخلف توسط هيأت مركزي نظارت منحل خواهد شد.
\n

ماده 61 - هيأت مركزي نظارت بر انتخابات شوراهاي اسلامي، به طرق زير نظارت خود را اعمال مي‌نمايند:
\n

الف - گزارشهاي وزارت كشور و بازرسيهاي آن.
\n

ب - اعزام بازرسان مستقل در صورت لزوم براي رسيدگي به شكايات مربوط به هيأتهاي اجرائي و مباشرين وزارت كشور.
\n

ج - رسيدگي نهايي شكايات و پرونده‌ها و مدارك انتخابات.
\n

‌د - تعيين ناظر در تمام هيأتهاي مربوط به انتخابات.
\n

‌تبصره - هيأتهاي نظارت بر انتخابات شوراهاي اسلامي مي‌توانند از كارمندان دولت در جهت نظارت بر انتخابات كمك بگيرند.
\n

ماده 62 - هيأتهاي اجرائي موظفند هيأتهاي نظارت مربوط را در جريان كليه مراحل و امور انتخابات قراردهند.
	\n

‌ماده 63 - در تمام مدتي كه انتخابات برگزار مي‌شود هيأت مركزي نظارت در سراسر كشور و هيأت نظارت استان و شهرستان و هيأتهاي بخش در‌حوزه‌هاي انتخابيه خود بر كيفيت انتخابات نظارت كامل خواهند داشت و در هر مورد كه سوء جريان يا تخلفي مشاهده كنند آن را به بخشداران و‌فرمانداران اعلام و آنان موظفند بنا به نظر هيأتهاي مذكور طبق قانون انتخابات در رفع نواقص اقدام كنند و هيأتهاي نظارت استانها مكلفند ‌مسائل مورد اختلاف را در همان استان حل نمايند و در صورتي كه رؤساي هيأتهاي اجرائي كشور[75] نظرات آنان را لحاظ ننمايند مراتب را جهت رسيدگي نهايي به‌هيأت مركزي نظارت گزارش خواهند كرد.
\n

ماده63 مكرر- اقدامات هيأت نظارت شهرستان و هيأت نظارت استان جز در مورد‌تأييد صلاحيت كانديداها و تأييد صحت انتخابات نافي اختيارات هيأت مركزي نظارت‌نبوده و تصميم هيأت مركزي نظارت قطعي و لازم‌الاجراء است.[76]
\n

‌ماده 64 - وزارت كشور موظف است حداقل يك ماه قبل از صدور دستور شروع انتخابات در هر يك از حوزه‌هاي انتخابيه مراتب را به اطلاع و‌تأييد هيأت مركزي نظارت برساند.
\n

‌ماده 65 - هيأتهاي اجرائي موظفند يك نسخه از صورتجلسه اقدامات خود را به ناظرين تسليم نمايند. در هر مورد كه وجود امضاي هيأتهاي‌اجرائي در قانون انتخابات پيش‌بيني شده است امضاي ناظرين نيز لازم است.
\n

‌ماده 66 - وزارت كشور به منظور حسن انجام انتخابات مي‌تواند مأموريني جهت بازرسي و كنترل جريان انتخابات به طور ثابت يا سيار به‌حوزه‌هاي انتخابيه اعزام نمايد.
\n



    </string>
    <string name="Entekhabat_takhalof">

    ‌ماده 67 - ارتكاب هر گونه تقلب و تزوير در انتخابات و اعمال خلاف اين قانون و آئين‌نامه اجرائي آن از قبيل امور ذيل جرم محسوب مي‌شود:
\n

‌الف - خريد و فروش رأي .
\n

ب - تقلب و تزوير در اوراق تعرفه يا برگ رأي يا صورتجلسات.
	\n

ج - تهديد يا تطميع در امر انتخابات.
\n

‌د - رأي دادن با شناسنامه جعلي.
	\n

هـ - رأي دادن با شناسنامه ديگري.
\n

‌و - رأي دادن بيش از يك بار.
\n

‌ز - اخلال در امر انتخابات.
\n

ح - كم و زياد كردن آراء و يا تعرفه‌ها.
	\n

ط - تقلب در رأي ‌گيري يا شمارش آراء.
	\n

ي - رأي ‌گرفتن با شناسنامه كسي كه حضور ندارد.
\n

ك - توصيه به نوشتن اسم نامزد معين در ورقه از طرف اعضاء شعبه اخذ رأي يا هر فرد ديگري در محل صندوق رأي .
\n

ل - تغيير و تبديل يا جعل و يا ربودن و يا معدوم نمودن اوراق و اسناد انتخاباتي از قبيل تعرفه و برگ رأي، صورتجلسات، تلكسها، تلفنگرامها ‌و تلگرافها.
\n

م - باز كردن و يا شكستن قفل محل نگهداري و لاك و مهريا پلمپ[77] صندوقهاي رأي بدون مجوز.
\n

ن - جابه‌جايي، دخل و تصرف و يا معدوم نمودن اسناد انتخاباتي بدون مجوز قانوني.
\n

س - دخالت در امر انتخابات با سند مجعول.
\n

ع - ايجاد رعب و وحشت براي رأي ‌دهندگان يا اعضاء شعبه ثبت نام و اخذ رأي با سلاح يا بدون سلاح در امر انتخابات.
\n

ف - دخالت در امر انتخابات با سمت مجعول يا به هر نحو غير قانوني.
\n

ص - ممانعت از حضور نمايندگان نامزدها در شعب ثبت نام و اخذ رأي .
\n

ق - عدم رعايت بي‌طرفي و جانبداري از نامزد انتخاباتي توسط مجريان انتخابات و اعضاء هيأتهاي نظارت استان، شهرستان و بخش و ناظران‌شعب ثبت نام و اخذ رأي .
\n

تبصره - چنانچه وقوع جرائم مندرج در ماده فوق موجب گردد تا جريان انتخابات در يك يا چند شعبه ثبت نام و اخذ رأي از مسير قانوني خود‌خارج شود و در نتيجه انتخابات مؤثر باشد مراتب جهت اخذ تصميم به هيأت نظارت استان اعلام مي‌گردد.



</string>

    <string name="Entekhabat_sayer">

    ‌ماده 67 مكرر1- كليه وزارتخانه‌ها، سازمانها، ادارات دولتي و مؤسسات وابسته به دولت و نهادها و كليه سازمانهايي كه شمول قانون بر آنها مستلزم‌ذكر نام است موظفند حسب درخواست وزارت كشور، استانداران، فرمانداران و بخشداران، كاركنان و ساير امكانات خود را تا خاتمه انتخابات در‌اختيار آنان قرار دهند. مدت همكاري كاركنان مذكور جزء مأموريت نامبردگان محسوب خواهد شد.
\n

 ‌‌ماده 67 مكرر2- هزينه برگزاري انتخابات شوراها از شمول قانون محاسبات عمومي مستثني است
	\n

‌ماده 67 مكرر3- سازمان صدا و سيماي جمهوري اسلامي ايران مكلف است برنامه‌هاي آموزشي انتخاباتي را كه وزارت كشور و شوراهاي نظارت ‌انتخابات ضروري تشخيص مي‌دهد، همچنين كليه اعلاميه‌ها و اطلاعيه‌هاي مربوط به انتخابات را از شبكه سراسري يا محلي استاني[81] صدا و سيماي جمهوري‌اسلامي ايران پخش نمايد.
\n

تبصره - كليه وزارتخانه‌ها و سازمانها و نهادها و مؤسسات دولتي موظفند به منظور توجيه و آگاه سازي[82] مردم از چگونگي انتخابات شوراها، با‌ وزارت كشور همكاري نمايند.
	\n

‌ماده 67 مكرر4- رسيدگي به تخلفات مأمورين نظامي و انتظامي از مفاد اين قانون حسب مورد بر عهده هيأتهاي رسيدگي به تخلفات مأمورين مزبور‌مندرج در قوانين مربوط خواهد بود.
\n

‌ماده 67 مكرر5- نحوه فعاليتهاي تبليغاتي انتخابات، مدت زمان تبليغات، محدوديتها و ممنوعيتها و ساير شرايط و مقررات مربوط را آئين‌نامه‌اجرائي اين قانون تعيين خواهد نمود



</string>
    <string name="Tashkilat_shora">


        ‌ماده 1 - برای پیشبرد سریع برنامه‌های اجتماعی، اقتصادی، عمرانی، بهداشتی،‌فرهنگی،آموزشی و سایرامور رفاهی از طریق همکاری مردم باتوجه به مقتضیات محلی‌اداره امور هر روستا، بخش، شهر، شهرستان یا استان با نظارت شورایی به‌نام شورای ‌روستا[1]، بخش، شهر، شهرستان یا استان صورت می‌گیرد و به‌منظور جلوگیری از تبعیض و‌جلب همکاری در تهیه برنامه‌های عمرانی و رفاهی استانها و نظارت بر اجراء هماهنگ آن،‌شورای عالی استانها مرکب از نمایندگان شوراهای استان تشکیل می‌شود.

‌ماده 2 - مقصود از شورا در این قانون و سایر قوانین معتبر درخصوص شوراهای‌اسلامی کشوری شوراهای روستا، بخش، شهر، شهرستان، استان و عالی استانها می‌باشد.
\n


‌ماده 3 - دوره فعالیت شوراهای روستا و شهر از تاریخ تشکیل چهار سال می‌باشد‌که ازنهم اردیبهشت ماه، سالروز فرمان تاریخی حضرت امام خمینی (‌ره) مبنی بر تشکیل‌شوراها شروع و در هشتم اردیبهشت ماه چهار سال بعد خاتمه می‌یابد.
\n


‌تبصره - انتخابات شوراهای روستا و شهر باید به صورتی برگزار شود که حداقل‌پانزده روز قبل از نهم اردیبهشت ماه اعضاء شوراها مشخص شده باشند.
\n

‌ماده 4 - تعداد اعضاء شورای اسلامی روستاهای تا 1500 نفر جمعیت سه نفر و روستاهای بیش از 1500 نفر جمعیت و بخش پنج نفر خواهد بود.
\n


‌ماده 5 - در هر بخش شورای بخش که اعضاء آن پنج نفر می‌باشد با اکثریت نسبی از بین نمایندگان منتخب شوراهای روستاهای واقع در محدوده بخش تشکیل می‌شود و در‌صورتی که عضو معرفی شده از شورای روستا به عضویت اصلی و علی‌البدل شورای بخش انتخاب شود از عضویت شورای روستا خارج نخواهدشد.
\n


‌‌تبصره - از یک روستا بیش از یک نفر نباید در شورای بخش حضور داشته باشد و در صورتی که تعداد روستاهای بخش کمتر از پنج روستا باشد‌اعضاء شورای بخش از میان مجموع اعضاء شوراهای روستاها انتخاب خواهند شد و نهایت حداقل باید از هر روستا یک نفر انتخاب گردد.
\n


ماده 6 - حذف گردید.
\n


‌ماده 7 - تعداد اعضاء اصلی و علی‌البدل شورای شهر به شرح زیر می‌باشد:
\n


‌الف - شهرهای تا بیست هزار نفر جمعیت، پنج نفر عضو اصلی و دو نفر عضو‌علی‌البدل.
\n


ب - شهرهای از بیست هزار نفر تا پنجاه هزار نفر جمعیت، هفت نفر عضو اصلی و‌سه نفر عضو علی‌البدل.
\n


ج - شهرهای از پنجاه هزار نفر تا یکصد هزار نفر جمعیت، نه نفر عضو اصلی و چهار‌نفر عضو علی‌البدل.
\n


‌د - شهرهای از یکصد هزار نفر تا دویست هزار نفر جمعیت، یازده نفر عضو اصلی و‌پنج نفر عضو علی‌البدل.
\n


‌هـ - شهرهای از دویست هزار نفر تا پانصد هزار نفر جمعیت، سیزده نفر عضو اصلی‌و شش نفر عضو علی‌البدل.
\n


‌و - شهرهای از پانصد هزار نفر تا یک میلیون نفر جمعیت، پانزده نفر عضو اصلی و‌هفت نفر عضو علی‌البدل.
\n


‌ز - شهرهای بیشتر از یک میلیون نفر تا دو میلیون نفر جمعیت، بیست و یک نفر‌عضو اصلی و هشت نفر عضو علی‌البدل.
\n


ح - شهرهای بیش از دو میلیون نفر جمعیت، بیست و پنج نفر عضو اصلی و ده نفر‌عضو علی‌البدل.
\n


ط - شهر تهران سی و یک نفر عضو اصلی و دوازده نفر عضو علی‌البدل.
\n


‌تبصره - ملاک تشخیص جمعیت هر شهر و روستا، آخرین سرشماری عمومی‌نفوس و مسکن با اعلام رسمی مرکز آمار ایران خواهد بود.
\n

‌ماده 8 - در صورت استعفا، فوت یا سلب عضویت هر یک از اعضاء شورای‌روستا [9]و شهر، عضو علی‌البدل به ترتیب آراء جایگزین می‌شود.
\n


تبصره - هرگاه عضوی به هردلیلی تا دوماه در جلسه شورا شرکت ننماید تا تعیین تکلیف نهایی که نباید بیش از شش‌ماه به طول بیانجامد از عضو علی‌البدل به عنوان جانشین در جلسات دعوت به عمل می‌آید.
\n


‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎ ‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎ماده 9 - در صورت تبدیل روستا به شهر،‌شورای شهر همان شورای روستا خواهدبود. چنانچه دو یا چند روستا به شهر تبدیل شود، شورای شهر از میان اعضاء شوراهای آن روستاها به ترتیب آراء در انتخابات و به نسبت جمعیت روستاها تشکیل می‌شود.
\n


‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎ ‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎تبصره - چنانچه دو یا چند روستا ادغام و به یک روستا تبدیل شوند،‌شورای روستای جدید از میان اعضاء شوراهای روستاها به ترتیب آراء در انتخابات و به نسبت جمعیت روستاها تشکیل می‌شود.
\n

‌ماده 10 - نمایندگان مجلس شورای اسلامی، استانداران، فرمانداران، شهرداران، بخشداران، دهیاران و مدیران کل و رؤسای ادارات می‌توانند در جلسات‌شورای اسلامی حوزه مسؤولیت خود بدون حق رأی شرکت کنند.
\n


تبصره - شوراها در صورت ضرورت و بنا به دعوت بخشدار و فرماندار ذی‌ربط موظف به تشکیل
\n


جلسه فوق‌العاده می‌باشند. این دعوت باید‌کتبی و با تعیین وقت قبلی و ذکر دستور جلسه باشد.

ماده 10 مکرر - شورای شهرستان ازنمایندگان شوراهای شهرها و بخشهای واقع در‌محدوده آن شهرستان که در مرحله اول با رأی اکثریت مطلق و در صورت عدم احراز در‌مرحله دوم با رأی اکثریت نسبی هر یک از شوراهای مزبور انتخاب و معرفی شده‌اند،‌تشکیل می‌گردد.
\n


‌تبصره 1 - در شورای شهرستان، از شورای هر بخش یک نفر و از شورای هر یک از‌شهرهای تا پانصد هزار نفر جمعیت یک نفر و بیش از پانصد هزار نفر جمعیت دو نفر و شهر‌تهران سه نفر عضویت خواهند داشت.
\n


‌تبصره 2 - تعداد اعضاء شورای شهرستان حداقل پنج نفر می‌باشد. چنانچه تعداد‌شهرها و بخشهای یک شهرستان کمتر از پنج باشد، کسری تعداد اعضاء شورای‌شهرستان تا پنج نفر به نسبت جمعیت هر بخش یا شهر، از شورای بخش یا شهر مربوط‌تأمین می‌شود. در هر صورت هر بخش یا شهر نباید بیش از دو نفر نماینده در شورای‌شهرستان داشته باشد، شهرستانهایی که فقط یک بخش و یک شهر داشته باشند از محدودیت داشتن دونفر نماینده در شورا مستثنی می‌باشند.
\n

‌ماده 11 - شورای استان از نمایندگان منتخب شوراهای شهرستانهای تابعه که در‌مرحله اول با رأی اکثریت مطلق و در صورت عدم احراز، در مرحله دوم با اکثریت نسبی از‌بین اعضاء شورای شهرستان انتخاب و معرفی شده‌اند تشکیل می‌شود.
\n


‌تبصره - تعداد اعضاء شورای استان حداقل پنج نفر است. چنانچه یک استان‌کمتر از پنج شهرستان داشته باشد کسری تعداد اعضاء شورای استان تا پنج نفر به نسبت‌جمعیت از شوراهای شهرستانهای ذی‌ربط تأمین می‌شود. در هر صورت هر شهرستان‌نباید بیش از دو نماینده در شورای استان داشته باشد و درصورتی که استان فقط یک‌شهرستان داشته باشد، اعضاء شورای استان همان اعضاء شورای شهرستان خواهند‌بود.
\n

‌ماده 12 - شورای روستا، بخش، شهـر، شهرستـان و استان در واحـدهایی از‌تقسیمات کشوری تشکیل می‌شود که طبق قوانین و مقررات مربوط، به نام ده(‌روستا)، ‌بخش، شهر، شهرستان و استان شناخته شده باشد.
\n

ماده 13 - در صورت دعوت شورای بخش و شهر از بخشدار، شورای شهر مرکز شهرستان‌یا شورای شهرستان از بخشدار یا فرماندار، شورای استان از استاندار، یا سایر مسؤولین‌اجرائی سطوح فوق‌الذکر، مقامات مذکور در جلسات شورا شرکت خواهند نمود. این‌دعوت باید کتبی و با تعیین وقت و ذکر دستور جلسه باشد.
\n


ماده 14 - شورای عالی استانها، از نمایندگان منتخب شوراهای استانها که در‌مرحله اول با رأی اکثریت مطلق و در صورت عدم احراز، در مرحله دوم با اکثریت نسبی‌انتخاب و معرفی می‌شوند، تشکیل می‌گردد.
\n


‌تبصره 1 - از استانهای تا دو میلیون نفر جمعیت، دو نماینده و از استانهای دارای‌بیش از دو میلیون نفر جمعیت، سه نماینده و از استان تهران چهار نماینده در شورای عالی‌استانها عضویت دارند.
\n


‌تبصره 2 - شورای عالی استانها با درخواست وزیر کشور موظف به تشکیل جلسه ‌فوق‌العاده می‌باشد.
\n


‌تبصره 3 - وزیران، رؤسای مؤسسات و سازمانهای دولتی و نهادهای عمومی‌غیردولتی با درخواست شورای عالی استانها که باید به صورت کتبی و با تعیین وقت قبلی‌و ذکر دستور جلسه باشد، در جلسات آن شرکت می‌نمایند.
\n


ماده 14 مکرر - عضویت در کلیه شوراهای موضوع این قانون افتخاری است و‌شغل محسوب نمی‌شود.
\n


‌تبصره 1 - هر فرد می‌تواند فقط عضو شورای یک روستا یا یک شهر باشد.
\n


‌تبصره 2 - پذیرش استعفای هر یک از اعضاء شورا منوط به تصویب شورا است.
\n

‌تبصره 3 - نامزدشدن اعضاء شوراهای اسلامی روستا و شهر در انتخابات مجلس‌شورای اسلامی منوط به پذیرش استعفای آنها از سوی شورا، قبل از پایان مهلت قانونی‌می‌باشد.
\n


‌ماده 15 - جلسات شوراها علنی و با حضور دو سوم اعضاء اصلی رسمیت‌می‌یابد و تصمیمات با اکثریت مطلق آرای حاضرین معتبر است و تشکیل جلسات‌غیرعلنی منوط به تصویب دو سوم اعضاء حاضر در جلسه می‌باشد.
\n

‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎ ‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎‎ماده 15 مکرر - اولین جلسه شوراهای روستا به دعوت بخشدار و شورای شهر به دعوت فرماندار در تاریخ مقرر در ماده(3) قانون تشکیل می‌شود. همچنین شوراهای فرادست به ترتیب، شورای بخش به فاصله یک ماه پس از تشکیل سه‌چهارم شوراهای روستاهای تابع بخش به‌دعوت بخشدار ، شورای شهرستان به فاصله یک ماه پس از تشکیل دوسوم شوراهای شهر و بخش در محدوده آن شهرستان به دعوت فرماندار، شورای استان به فاصله یک ماه پس از تشکیل دوسوم شوراهای شهرستانهای واقع در محدوده آن استان به دعوت استاندار و شورای عالی استانها به فاصله یک ماه پس از تشکیل دوسوم شوراهای استانها به‌دعوت وزیر کشور تشکیل می‌‌شود.
\n


‌ماده 16 - اولین جلسه شوراهای موضوع این قانون وفق ماده(15مکرر)[26]به دعوت مسؤولین واحدهای‌تقسیمات کشوری مربوط و با هیأت رئیسه سنی تشکیل می‌شود تا هیأت رئیسه شورا‌شامل یک رئیس و یک نایب رئیس و حداقل یک منشی برای مدت یک‌سال انتخاب شوند.
\n


ماده 16 مکرر - در صورت استعفا، فوت یا سلب عضویت هر یک از اعضاء‌شوراهای بخش، شهرستان، استان و عالی استانها، عضو جدید حداکثر ظرف مدت یک ماه باید‌جایگزین شود.
\n


    </string>
    <string name="Tatib_takhalof">

    ماده 79 ( اصلاحی 6/7/1382 ) – بمنظور رسیدگی به شکایات مبنی بر انحراف شوراها از وظایف قانونی ، هیأت هایی به نام هیأت حل اختلاف و رسیدگی به شکایات به ترتیب زیر تشکیل می شود :
\n

1- هیأت مرکزی حل اختلاف و رسیدگی به شکایات با عضویت یکی از معاونین رئیس جمهور به انتخاب و معرفی رئیس جمهور ، معاون ذی ربط وزارت کشور ، رئیس یا یکی از معاونین دیوان عدالت اداری به انتخاب رئیس این دیوان ، یکی از معاونین دادستان کل کشور به انتخاب دادستان کل کشور ، دو نفر از نمایندگان مجلس شورای اسلامی به پیشنهاد کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی و تصویب مجلس شورای اسلامی ، سه نفر از اعضای شورای عالی استانها به انتخاب آن شورا جهت رسیدگی به شکایات از شورای استان و شورای عالی استانها وشورای شهر تهران تشکیل می شود . هیأت در اولین جلسه یک رئیس و یک نایب رئیس از بین خود انتخاب خواهد نمود .
\n

2- هیأت حل اختلاف و رسیدگی به شکایات استان به عضویت و ریاست استاندار و عضویت رئیس کل دادگستری استان ، دو نفر از اعضای شورای استان به انتخاب آن شورا و یک نفر از نمایندگان استان مربوطه در مجلس شورای اسلامی جهت رسیدگی به شکایات از شورای شهر و شورای شهرستان تشکیل می شود .
\n

3- هیأت حل اختلاف و رسیدگی به شکایات شهرستان به عضویت و ریاست فرماندار و عضویت رئیس دادگستری شهرستان و دو نفر از اعضای شورای شهرستان به انتخاب آن شورا و یک نفر به انتخاب هیأت حل اختلاف استان جهت رسیدگی به شکایات از شورای استان و بخش تشکیل می شود .
\n

تبصره ( اصلاحی 6/7/1382 ) – دبیرخانه هیأت های حل اختلاف مرکزی استان و شهرستان به ترتیب در وزارت کشور ، استانداری و فرمانداری مستقر می شود . معاون ذیربط وزارت کشور دبیر هیأت مرکزی خواهد بود .
\n

ماده 80 ( اصلاحی 6/7/1382 ) – مصوبات کلیه شوراهای موضوع این قانون در صورتی که پس از دو هفته از تاریخ ابلاغ مورد اعتراض قرار نگیرد لازم الاجراء می باشد و در صورتی که مسئولین ذی ربط آن را مغایر با قوانین و مقررات کشور و یا خارج از حدود وظایف و اختیارات شوراها تشخیص دهند میتوانند با ذکر مورد و به طور مستدل حداکثر ظرف دو هفته از تاریخ ابلاغ مصوبه اعتراض خود را به اطلاع شورا رسانده و درخواست تجدیدنظر نمایند . شورا موظف است ظرف ده روز از تاریخ وصول اعتراض تشکیل جلسه داده و به موضوع رسیدگی و اعلام نظر نماید . در صورتی که شورا در بررسی مجدد از مصوبه مورد اختلاف عدول ننماید موضوع برای تصمیم گیری نهایی به هیأت حل اختلاف ذیربط ارجاع می شود . هیأت مزبور مکلف است ظرف پانزده روز به موضوع رسیدگی و اعلام نظر نماید .
\n

تبصره ( الحاقی 6/7/1382 ) – اعتراض به مصوبات شوراهای روستا و بخش توسط بخشدار یا شورای شهرستان ، در مورد مصوبات شوراهای شهر و شهرستان توسط فرماندار یا شورای استان و در مورد مصوبات شورای استان توسط استاندار ، مسئولین دستگاههای اجرایی ذیربط یا شورای عالی استانها و در مورد مصوبات شورای عالی استانها توسط وزیر کشور یا عالیترین مقامات دستگاههای ذیربط صورت می گیرد . رسیدگی به اعتراض موضوع این قانون مانع از رسیدگی به شکایات سایر اشخاص در محاکم صلاحیت دار نخواهد بود .
\n

ماده 81- هرگاه شورا اقداماتی برخلاف وظایف مقرر یا مخالف مصالح عمومی کشور و یا حیف و میل و تصرف غیرمجاز در اموالی که وصول و نگهداری آن را به نحوی به عهده دارد انجام دهد به پیشنهاد کتبی فرماندار موضوع جهت انحلال شورا به هیأت حل اختلاف استان ارجاع می گردد و هیأت مذکور به شکایات و گزارشها رسیدگی و در صورت احراز انحراف هر یک از شوراهای روستاها ، آن را منحل می نماید و در مورد سایر شوراها در صورت انحراف از وظایف قانونی ، بنا به پیشنهاد هیأت استان و تصویب هیأت حل اختلاف مرکزی منحل می گردند .
\n

تبصره – هر یک از شوراهای منحل شده در صورت اعتراض به انحلال میتوانند به دادگاه صالح شکایت نمایند و دادگاه مکلف است خارج از نوبت به موضوع رسیدگی و رأی قطعی صادر نماید .
\n

ماده 82 ( اصلاحی 6/7/1382 ) – چنانچه هر یک از اعضای شوراهای موضوع این قانون شرایط عضویت را از دست داده و یا در انجام وظایف قانونی خود مرتکب قصور یا تقصیر شود یا اقدامی که موجب توقف یا اخلال در انجام وظایف شوراها گردد یا عملی خلاف شئون اعضای شورا انجام دهد به شرح زیر به صورت موقت یا برای مدت باقیمانده دوره شورا ، سلب عضویت می گردد :
\n

1- در مورد اعضاء شوراهای روستا و بخش به پیشنهاد شورای شهرستان و یا فرماندار در مورد شورای شهر و شهرستان به پیشنهاد شورای استان و یا استاندار و تصویب شورای حل اختلاف استان .
\n

2- در مورد اعضاء شورای استان به پیشنهاد شورای عالی استانها و یا استاندار و در مورد شورای عالی استانها به پیشنهاد وزیر کشوروتصویب هیأت حل اختلاف مرکزی.
\n

تبصره 1 ( الحاقی 6/7/1382 ) – سلب عضویت اعضاء شورای مافوق موجب سلب عضویت از شورای مادون نمی گردد مگر به تشخیص هیأت حل اختلاف ذیربط .
\n

تبصره 2 ( الحاقی 6/7/1382 ) – فرد یا افرادی که سلب عضویت می گردند میتوانند به دادگاه صالح شکایت نمایند . دادگاه مذکور خارج از نوبت به موضوع رسیدگی و رأی آن قطعی و لازم الاجراء خواهد بود .
\n

ماده 82 مکرر 1 ( الحاقی 6/7/1382 ) – غیبت غیرموجه اعضاء شورا در طول یک سال با تشخیص و تصویب شورا به شرح زیر منجر به سلب عضویت می شود :
\n

1- شورای روستا و شهر دوازده جلسه غیرمتوالی و یا شش جلسه متوالی
\n

2- شورای بخش هشت جلسه غیرمتوالی و یا چهار جلسه متوالی
\n

3- شورای شهرستان شش جلسه غیرمتوالی و یا سه جلسه متوالی
\n

4- شورای استان چهارجلسه غیر متوالی و یا دو جلسه متوالی
\n

5- شورای عالی استانها سه جلسه غیر متوالی و یا دو جلسه متوالی
\n

ماده 82 مکرر 2 ( الحاقی 6/7/1382 ) – رسیدگی به تخلفات اداری کارکنان دبیرخانه شوراها طبق قانون رسیدگی به تخلفات اداری مصوب 7/9/1372 و آیین نامه اجرایی آن صورت می گیرد .
\n

تبصره 1 – هیأت بدوی و تجدید نظر رسیدگی به تخلفات اداری کارکنان شوراها در مرکز هر استان تشکیل و اعضای آن با حکم رئیس شورای استان منصوب می شوند . رسیدگی به تخلفات کارکنان شورای عالی استانها در هیأتهای رسیدگی به تخلفات اداری شورای استان تهران صورت می گیرد .
\n

تبصره 2- رسیدگی به تخلفات اداری شهرداران ، طبق قانون رسیدگی به تخلفات اداری مصوب 7/9/1372 در هیأت رسیدگی به تخلفات اداری کارکنان وزارت کشور انجام می شود .
\n


</string>
    <string name="sayer_ghavanin">

        ماده 83- در حوزه هایی که انتخابات آنها براساس ماده (84) متوقف یا طبق مواد (57) و (58) باطل یا براساس ماده (81) این قانون ، شورای آن منحل شده است ، انتخابات برای تشکیل شورا باید حداکثر ظرف دو ماه برگزار شود .
\n

ماده 84- در حوزه های انتخابیه ای که به علت بروز حوادث غیرمترقبه و مسائل سیاسی و امنیتی برگزاری انتخابات امکان پذیر نباشد انتخابات آن حوزه ها تا رفع موانع متوقف می شود . تشخیص این موانع با وزیر کشور می باشد .
\n

ماده 85 ( اصلاحی 6/7/1382 ) – هرگاه انتخابات هر یک از شوراهای شهر و بخش بنا به دلایل ذکر شده متوقف و یا پس از تشکیل طبق مقررات قانونی منحل شود تا برگزاری انتخابات مجدد و تشکیل شورای جدید ، استاندار جانشین آن شورا خواهد بود .
\n

تبصره 1- جانشین شورای شهر تهران ، وزیر کشور خواهد بود .
\n

تبصره 2- جانشین شورای روستا ، شورای بخش می باشد .
\n

ماده 86- کلیه وزارتخانه ها ، سازمانها ، ادارات دولتی و مؤسسات وابسته به دولت و نهادها و کلیه سازمانهایی که شمول قانون بر آنها مستلزم ذکر نام است موظفند حسب درخواست وزارت کشور ، استانداران ، فرمانداران و بخشداران ، کارکنان و سایر امکانات خود را تا خاتمه انتخابات در اختیار آنان قرار دهند . مدت همکاری کارکنان مذکور جزو مأموریت نامبردگان محسوب خواهد شد .
\n

ماده 87- هزینه برگزاری انتخابات شوراها از شمول قانون محاسبات عمومی مستثنی است .
\n

ماده 88- سازمان صدا و سیمای جمهوری اسلامی ایران مکلف است برنامه های آموزشی انتخاباتی را که وزارت کشور و شوراهای نظارت انتخابات ضروری تشخیص میدهد ، همچنین کلیه اعلامیه ها و اطلاعیه های مربوط به انتخابات را از شبکه سراسری یا محلی صدا و سیمای جمهوری اسلامی ایران پخش نماید .
\n

تبصره – کلیه وزارتخانه ها و سازمانها و نهادها و مؤسسات دولتی موظفند به منظور توجیه و آگاه نمودن مردم از چگونگی انتخابات شوراها ، با وزارت کشور همکاری نمایند .
\n

ماده 89- رسیدگی به تخلفات مأمورین نظامی و انتظامی از مفاد این قانون حسب مورد برعهده هیأتهای رسیدگی به تخلفات مأمورین مزبور مندرج در قوانین مربوط خواهد بود .
\n

ماده 90- نحوه فعالیتهای انتخابات ، مدت زمان تبلیغات ، محدودیتها و ممنوعیتها و سایر شرایط و مقررات مربوط را آیین نامه اجرایی این قانون تعیین خواهد نمود .
\n

ماده 91- حداکثر ظرف یک سال پس از تصویب این قانون ، کلیه شوراها در سراسر کشور باید تشکیل شده باشد .
ماده 92- کلیه قوانین و مقررات مغایر با این قانون لغو می گردد .
\n

ماده 93- کلیه وجوه و سپرده های انجمنهای منحله ده و شهرستان نزد بانکها و نیز اموال منقول و غیر منقول آنها حسب مورد در اختیار شوراهای اسلامی روستا و شهر قرار میگیرد تا در جهت عمران و آبادی و مصالح مردم همان محل صرف گردد .
\n

ماده 94- وزارت کشور مسئول اجرای این قانون است و موظف است ظرف دو ماه آیین نامه های اجرایی مورد نیاز را تهیه و هیأت وزیران موظف است ظرف مدت سه ماه پس از تصویب این قانون خارج از نوبت آیین نامه های مذکور را تصویب نماید .
\n

ماده 95( الحاقی 6/7/1382 ) – هرگونه اصلاح در آیین نامه اجرایی قانون شوراهای اسلامی کشور توسط وزارت کشور تهیه و به تصویب هیأت وزیران خواهد رسید .

    </string>
    <string name="Estefaname">

        استعفا نامه اداری:
\n

جناب آقای ....
\n

مدیر محترم امور اداری / رییس محترم اداره کارگزینی
\n

با سلام و احترام
\n

بدینوسیله اینجانب ............. به شماره کارمندی ...... و به شماره شناسنامه ....... که از تاریخ ........... در این شرکت با سمت ....... در واحد ...... مشغول بکار می باشم بدلایل شخصی / کاری تقاضای استعفای خود را از تاریخ ............... بحضور تقدیم می دارم. \n


خواهشمند است دستور فرمایید اداره امور کارکنان درخصوص درخواست اینجانب اقدام لازم مبذول نمایند. بدیهی است اینجانب تا زمان تسویه حساب در خدمت شرکت بوده و در صورت نیاز آمادگی دارم تا آموزش نفر جدید جهت تصدی شغل مربوطه را بر عهده گیرم.
\n


پیشاپیش از حسن نظر جنابعالی کمال تشکر خویش را ابراز نموده و توفیق جنابعالی و دیگر همکاران محترم مجموعه را از خداوند منان خواستارم.
\n


با تشکر و سپاس
\n


    </string>
    <string name="Daste_chek">

درخواست دسته چک :
\n

رئیس محترم بانک ....... شعبه ......
\n


سلام علیک
\n


با احترام نظر به اینکه این جانب ......  حساب جاری (...............) حقوق خود را به شعبه متبوع انتقال داده ام خواهشمند است دستور فرمائید یک دسته چک برای استفاده بنده صادر گردد.
\n


با تشکر

    </string>
    <string name="Bakhshodegi_jaraem">

       درخواست بخشودگی جرائم :
\n

بسمه تعالی
\n

بیمه سازمان تامین اجتماعی شهرستان ...
\n

با سلام
\n

احتراماً بازگشت به نامه شماره ....... مورخه.......  وباتوجه به قانون بخشودگی جرائم خواهشمند است دستور فرمائید اقدامات لازم در این زمینه مبذول فرمایند .
\n

باتشکر .......


    </string>
    <string name="Hamkari_agahi">


        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

    </string>

    <string name="Tabrih_entesab">

        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

    </string>

    <string name="Daraee">
        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

        
    </string>
    <string name="Ghaybat_adamhozor">
        
        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

        
    </string>

    <string name="Estefa_name">
        
        
        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

    </string>

    <string name="Estashad_mahali">
        
        مدیریت محترم استخدام شرکت	
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n

        
    </string>

    <string name="Takhir_beenzebati">

        مدیریت محترم استخدام شرکت
\n


باسلام واحترام
\n


پیرو درج آگهی استخدام آن شرکت در نشریه ............... مورخ ............ جهت همکاری دربخش ....... آن شرکت ، به پیوست مشخصات و سوابق شغلی خود (رزومه) خود را برای اعلام آمادگی جهت همکاری تقدیم می دارم . امیدوارم ویژگی های اینجانب ازجمله، تحصیل در رشته ........... و گذراندن دوره های ........ ، تسلط کامل به زبان انگلیسی، داشتن مهارت های ارتباطی قوی، اعتماد به نفس بالا واشتیاق به یادگیری مداوم و به روز نمودن اطلاعات شغلی مورد توجه آن مدیریت محترم قرارگیرد و فرصتی را فراهم سازد تا بتوانم خواست ها و خدمات مورد نظر آن شرکت را برآورده سازم . ضمن آرزوی توفیق و بهروزی برای جنابعالی، از وقتی که به بررسی رزومه اینجانب اختصاص می دهید تشکر نموده و آمادگی خود را جهت حضور در آن شرکت برای ارائه سایراطلاعاتی که لازم باشد و آشنایی بیشتر اعلام می دارم.
\n


با تشکر
\n


نام و نام خانوادگی امضاء
\n



    </string>

    <string name="Ekhat_takhir">

        جناب آقای .......
\n


موضوع: اخطار بابت تاخیر و بی انضباطی
\n


با توجه به رفتار ناشایست و خلاف مقررات در محیط کار و عدم رعایت حضور بموقع در شرکت ، بدینوسیله به شما اخطار می گردد که در رعایت  نظم و رفتار مناسب و شایسته سازمانی جدیت بیشتری از خود نشان دهید.
\n


بدیهی است در صورت عدم تغییر رویه و عملکردتان تصمیمات انضباطی شدیدتری در مورد شما اتخاذ خواهد شد.
\n


با تشکر .......
\n




    </string>

    <string name="Eteraz_natijegozinesh">


        رییس محترم هسته گزینش
\n


موضوع : اعتراض به نتیجه گزینش
\n


با سلام و تحیت
\n

احتراما به استحضار می رساند اینجانب ........ در اجرای ماده 14 قانون گزینش با مشخصات زیر که در آزمون استخدامی و مصاحبه شرکت ... شرکت نموده ام در  اعتراض به رای هسته ................ تقاضای تجدید نظر خود را برای رسیدگی و اعلام رای بحضور تقدیم می دارم.
\n

نام : نام خانوادگی : نام پدر : شماره شناسنامه : آخرین مدرک تحصیلی :
\n

آدرس و شماره تلفن محل سکونت :
\n

\n

\n

استان شهرستان خیابان اصلی خیابان فرعی کوچه پلاک شماره تلفن
آدرس و شماره تلفن محل کار :
\n

استان...... شهرستان....... خیابان اصلی...... خیابان فرعی....... کوچه..... پلاک.... شماره تلفن....
همچنین تاریخ ابلاغ رای مورخه ................. بوده که تصویر آن به ضمیمه بحضور ارسال می گردد
در ادامه در خصوص دلایل اعتراض به نتیجه گزینش بعرض آن مقام محترم می رساند که اینجانب .................. .
\n

همچنین تحقیقات محلی به درستی انجام نگردیده است و همانگونه که حضرتعالی استحضار دارید گاهی اوقات وقوع برخی اختلافات جزئی بین همسایگان از حق شارژ ماهیانه گرفته تا محل پارک خودرو و یا سر و صدای بازی کودکان و همچنین چشم هم چشمی و گاهی حسادت مانع از بیان حقیقت و خدای ناکرده دروغ و بدگویی می گردد که البته باید فردای قیامت پاسخگوی عمل و گفتار خود باشد لذا تقاضای تجدید تحقیقات محلی را بحضور تقدیم می نمایم و باور دارم که آفتاب حقیقت پشت ابر نخواهد ماند.
\n

همچنین درخصوص مصاحبه انجام شده در هسته گزینش نوع برخورد مصاحبه گر نوع سوالات مطرح شده زمان و مکان مصاحبه نکاتی چند را بحضور معروض می دارم از جمله اینکه با توجه به این مهم که نتیجه گزینش تاثیر به سزایی در آینده شغلی و خانوادگی اینجانب می گذارد دچار استرس شده و حتی با دانستن جواب سوالات نتوانستم به درستی پاسخگو باشم و هرچند رفتار مصاحبه کننده محترمانه بود لیکن با توجه به زمان و مکان مصاحبه جو دوستانه ای فراهم نشد که از استرس و نگرانی شدید من بکاهد.ضمن اینکه برخی سوالات نیز به درستی مطرح نگردیده بود.
\n

از دیگر دلایل اینجانب در اعتراض به علت عدم پذیرش اینجانب ، ............. می باشد.
\n

همچنین به استحضار می رساند شایستگی ها و محاسنی که در ابعاد اخلاقی اعتقادی و سیاسی در خصوص اینجانب نادیده گرفته شده است بشرح زیر می باشد:
\n

در خاتمه با ذکر مجدد اهمیت نتیجه گزینش در زندگی کاری و شخصی تقاضای تجدید نظر در رای صادره را بحضور تقدیم می نمایم و از بذل توجه جنابعالی تشکر نموده و توفیق روز افزین جهت حضرتعالی و دیگر همکاران مجموعه را  از خداوند متعال خواستارم.
\n


والسلام علی من التبع الهدی
\n

با تشکر
\n



    </string>

    <string name="Darkhst_estefadedivar">

    ریاست محترم دانشگاه/مدیر عامل شرکت.../آقای ...../
\n


موضوع : درخواست استفاده از دیوار دانشگاه/شرکت/مکان/ جهت تبلیغات
\n


با سلام   و احترام
\n


بدینوسیله پیرو مذاکره حضوری با حضرتعالی  درخصوص استفاده از دیوار شرقی دانشگاه/شرکت/... جهت تبلیغات خواهشمند است دستورات لازم جهت انجام هماهنگی با واحد انتظامات و واحد فرهنگی داشگاه را مبذول فرمایید.
\n


به پیوست یک برگ طرح نهایی جهت استحضار بحضور تقدیم می گردد.
\n


پیشاپیش از دستور مساعد و محبتی که مبذول می فرمایید کمال تشکر و سپاسگذاری را دارم.
\n


با تشکر و سپاس .......
\n


تاریخ و امضا
\n



</string>

    <string name="Taghdir_hamkari">

        موضوع: تشکر و قدردانی (اداری)
\n

تاریخ: .......
\n


شماره: .......
\n


دفتر ریاست/ .......
\n


همکار ارجمند جناب آقای/خانم ....... سلام علیکم
\n


     بدین وسیله مراتب قدردانی و سپاس سازمان ....... را از حسن همکاری خدمات خالصانه و زحمات بی شائبه جناب عالی اعلام نموده.برای شما در تمام عرصه های زندگی آرزوی موفقیت و بهروزی می نمایم.
\n


با تشکر .......
\n




    </string>

    <string name="Namefarmandari_gaz">

        جناب آقای
\n


فرماندار محترم
\n


موضوع : درخواست لوله کشی گاز و بهره مندی از سوخت پاک
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب فلانی به نمایندگی از ساکنان محله هارلم   کوی پاک بعلت مشکلات عدیده ای که بعلت عدم وجود شبکه گازرسانی با آن دست به گریبان می باشیم از حضرتعالی تقاضا داریم درخصوص اشتراک و لوله کشی گاز محله فلان دستورات لازم را مبذول فرمایید .
\n

همچنین با توجه به در پیش بودن فصل زمستان و اینکه اثرات نبود انشعاب گاز خود را بیشتر نمایان می سازد از آن مسوول خدوم و دلسوز تقاضامندیم دستور فرمایید اقدام عاجل جهت حل این معضل اهالی مبذول فرمایند. پیشاپیش از دستور مساعد و محبتی که مبذول می فرمایید کمال تشکر و سپاسگذاری را داریم.
\n


آدرس دقیق محل : ...
\n


با تشکر و سپاس
\n


ساکنان محله و کوی ....
\n


امضاها
\n




    </string>

    <string name="Taghdirname_edari">


به مناسبت گرامیداشت روز صنعت و معدن

\n

سال ..........
\n


مدیریت محترم عامل گروه صنعتی ..........
\n

جناب آقای ..........
\n

با تبریک انتخاب آن شرکت به عنوان طرح نمونه استان درسال ..........، از حسن تدبیر و تلاش موفق مدیریت و کارکنان آن شرکت در پیشبرد طرح در راستای تحقق توسعه پایدار نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران تشکر و قدردانی می شود .
از درگاه خداوند تبارک وتعالی، توفیق روزافزون آن مجموعه را خواستاریم .
\n


رئیس سازمان
\n



    </string>

    <string name="Taghaza_taghsitmaliyat">


        ریاست  محترم اداره مالیاتی شهرستان ....
\n


باسلام و احترام
\n


 به استحضار میرساند اینجانب ................ فرزند.............. مالک واحد صنفی .......
\n

به کد صنفی ....... و مبلغ ........ ریال تقاضای تقسیط مالیات فوق را دارم لزا خواهشمند است لطفاً با تقاضای اینجانب موافقت فرمائید.
\n

قبلاً از همکاری شما کمال تشکر دارم.
\n



    </string>

    <string name="Tabrik_entesab1">

        جناب آقای /سرکار خانم ......
\n

نوید مسرت بخش انتصاب شایسته ی حضرت عالی را به عنوان …………. تبریک و تهنیت عرض می نماید.
\n


ازدر گاه ایزد منان مزید توفیقات برای خدمتی سرشار از شور و نشاط و مملو از توکل الهی در جهت رشد و شکوفایی ایران اسلامی مسالت دارد. و شکر الله سعیهم.
\n


با کمال تشکر
\n



    </string>
    <string name="Darkhast_amrieh">

جناب آقای ......
\n


مدیر محترم  سازمان .... استان ...
\n


موضوع : درخواست امریه
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب فلانی   فارغ التحصیل مقطع کارشناسی رشته ..... دانشگاه .... شهر .... که به تازگی فارغ التحصیل گردیده ام تمایل دارم تا خدمت مقدس سربازی را با اخذ امریه در آن سازمان بگذرانم و ضمن اخذ تجربه از راهنمایی ها ی متخصصین محترم آن سازمان نیز  بهره مند گردم.
\n


در صورت پذیرش تقاضا اینجانب متعهد می گردم طی تمام مدت خدمت ، ضمن رعایت نظم و انضباط کاری؛ مقررات اداری آن سازمان را مد نظر قرارداده و امور محوله را به نحو احسن به انجام رسانم.
\n


امید وارم که با این درخواست موافقت فرمایید.
\n


پیشاپیش از بذل توجه حضرتعالی در این خصوص بی نهایت سپاسگذارم.
\n


و من الله توفیق
\n



    </string>


    <string name="Darkhst_morakhasi1">

        اداره محترم  ........                                                                     شماره..


\n
                                                                                     تاریخ....
\n

                                                                                                         پیوست....
\n



با احترام ،به استحضار می رساند این جانب .................... از تاریخ ............ تا ............ جهت............ نیاز به ....... روز مرخصی دارم. خواهشمند است با مرخصی این جانب در تاریخ های یاد شده موافقت فرمایید.
\n


باتشکر
\n

نام و نام خانوادگی

    </string>

    <string name="Edam_pasokhname">

        جناب آقای ....
\n

مدیرعامل محترم ......
\n

موضوع : ... درخواست تسریع در ارسال پاسخ
\n

با سلام و احترام ؛
\n

بدینوسیله پیرو نامه شماره ..... مورخ ....... در خصوص موضوع  ...... بپیوست نامه مذکور مجددا جهت استحضار و پاسخگویی بحضور ارسال میگردد. خواهشمند است  دستور فرمایید در ارسال پاسخ  به این اداره تسریع گردد. بدیهی است عواقب ناشی از عدم پاسخگویی بموقع به نامه فوق الذکر بعهده آن امور خواهد بود.
\n

با تشکر و سپاس
\n


    </string>

    <string name="Darkhast_ghorfe">

        موضوع : درخواست غرفه در نمایشگاه
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب تاجر ..... با مسئولیت   .......  در مرکز/ مجموعه/ شرکت ......... پس از مطالعه شرایط پذیرش متقاضیان و  پر نمودن  فرم تکمیلی برنامه ها بدینوسیله آمادگی خود و مجموعه مذکور را جهت حضور فعال و موثر در نمایشگاه ....... شهر ..... بحضور اعلام می دارم.
\n


خواهشمند است دستور فرمایید اقدامات لازم مبذول و از نتیجه این امور را مطلع نمایند.
\n


بدیهی است هرگونه تغییر در تصمیم حضور این شرکت در نمایشگاه الزاما به صورت کتبی اعلام خواهد شد و در غیر این صورت مسئولیت مالی آن بر عهده این شرکت  خواهد بود.
\n


به امید آنکه بتوانیم با کمک یکدیگر گامی هرچند کوچک در بهبود فضای کسب وکار کشورمان برداریم.
\n


با تشکر
\n


نام .....  و امضا ......  و تاریخ ......
\n



    </string>


    <string name="DArkhst_afzayeshhoghogh">

        بسمه تعالی
\n


جناب آقای ................
\n


مدیر محترم .........
\n


موضوع : درخواست افزایش حقوق ( ارسال نامه از رییس کارمند به مقام بالاتر )
\n


با سلام
\n


احتراما به استحضار می رساند ، با توجه به اینکه جناب آقای ........ که هم اکنون بعنوان سمت کارمند در واحد ......... مشغول انجام وظیفه می باشند از حقوق و مزایای مناسبی برخوردار نیستند. لذا خواهشمند است بعلت سابقه کار ایشان و رضایت از عملکرد ایشان از آن مقام محترم تقاضا دارم تا درصورت صلاحدید درخصوص افزایش حقوق ایشان دستورات لازم را صادر فرمایید.
\n


با تشکر و سپاس
\n


رییس / کارمند
\n




    </string>

    <string name="Darkhst_vam1">

        جناب آقای ......
\n


رییس محترم بانک  ...... موسسه مالی ...... شعبه ......
\n


                     موضوع : درخواست وام
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله اینجانب ....... ، دارنده حساب قرض الحسنه / پس انداز شماره ...... تقاضای دریافت وام به مبلغ ...... ریال به منظور تعمیر منزل / خرید خودرو / سرمایه گذاری در امر تولید را بحضور تقدیم میدارم.
\n


همچنین به پیوست گواهی اشتغال و صورتحساب حقوقی اینجانب بعنوان مدرک توانایی بازپرداخت اقساط وام و گواهی اشتغال ضامنین / سند ملک / چک و سفته / بعنوان تضمین بازپرداخت به موقع اقساط نزد آن بانک امانت گذاشته می شود.
\n


خواهشمند است با پرداخت وام موافقت فرموده و دستور فرمایید اقدام لازم مبذول نمایند.
\n


تسریع در واگذاری وام موجب کمال امتنان می باشد.
\n


پیشاپیش از آن مقام محترم بدلیل بذل محبتی که می فرمایید کمال تشکر و سپاسگذاری را دارم.
\n


با تقدیم احترام
\n

آدرس محل سکونت : ......
\n


تلفن تماس : ......
\n


    </string>

    <string name="Ehdas_salonvarzeshi">

        جناب آقای ...
\n


فرماندار محترم .....
\n


موضوع : درخواست احداث سالن ورزشی
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانبان  امضا کنندگان زیر که همگی از ساکنان ..... می باشیم بعلت عدم وجود سالن و امکانات ورزشی در روستا و تاثیر مفید و مثبت ورزش بر شادابی و سلامتی جسم و روان  و وجود استعدادهای ورزشی در منطقه از حضرتعالی تقاضا داریم درخصوص احداث یک سالن ورزشی مناسب و تجهیز آن دستورات لازم را مبذول فرمایید .
\n


همچنین ما اهالی روستا آمادگی خود جهت در اختیار قراردادن یک قطعه زمین مناسب جهت احداث سالن ورزشی را بحضور اعلام می نماییم .
\n


پیشاپیش از دستور مساعد و محبتی که مبذول می فرمایید کمال تشکر و سپاسگذاری را داریم.
\n



با تشکر و سپاس
\n


ساکنان ....
\n


امضاها :
\n



    </string>

    <string name="Name_befamandari">

        نامه به فرمانداری
\n

جناب آقای .....
\n


فرماندار محترم  .....
\n


موضوع : درخواست ........
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب ..... به نمایندگی از ساکنان محله ........  . بعلت مشکلات عدیده ای که بعلت عدم وجود ........ با آن دست به گریبان می باشیم از حضرتعالی تقاضا داریم درخصوص .......... دستورات لازم را مبذول فرمایید . همچنین با توجه به در پیش بودن فصل زمستان و اینکه اثرات نبود انشعاب گاز خود را بیشتر نمایان می سازد از آن مسوول خدوم و دلسوز تقاضامندیم دستور فرمایید اقدام عاجل جهت حل این معضل اهالی مبذول فرمایند.
\n


پیشاپیش از دستور مساعد و محبتی که مبذول می فرمایید کمال تشکر و سپاسگذاری را داریم.
\n

آدرس دقیق محل : .....
\n


با تشکر و سپاس
\n


امضاها :
\n

    </string>

    <string name="Davat_sherkatjalase">

        دعوت و شرکت در جلسه
\n

جناب آقای ......
\n


                  موضوع : دعوت به جلسه
\n


با سلام و احترام
\n


بدینوسیله به استحضار می رساند جلسه ای با موضوعات ذیل روز ....... مورخه .......  راس ساعت ....... در سالن جلسات ....... با حضور مدیریت محترم عامل/.......
\n


تشکیل خواهد شد .
\n


خواهشمند است راس ساعت مقرر حضور بهم رسانید.
\n

با تشکر  - دفتر مدیرعامل
\n

    </string>

    <string name="Darkhast_vaghmolaghat">

        بنام خدا
\n


جناب آقای  ............
\n

مسوول محترم .......
\n

 موضوع : در خواست وقت ملاقات
\n


باسلام و احترام
\n


     بدینوسیله به استحضار می رساند اینجانب .......  بمنظور معرفی فعالیت شرکت  متبوع / بعلت پاره ای مسایل و مشکلات شخصی / بعلت برخی مشکلات اداری پیش آمده برای اینجانب / جهت برطرف نمودن سوء تفاهم پیش آمده / درخواست ملاقات با جنابعالی / جناب آقای ....... مدیر محترم عامل را دارم.
\n


خواهشمند است درخواست اینجانب با نظر مساعد مورد بررسی قرار گیرد.
\n


با تشکر
\n


    </string>

    <string name="Taahodname_vam">


اینجانب  کارمند ........ به شماره کارمندی ....... و تاریخ استخدام ......... که در واحد ....... خدمت می نمایم ضمن تشکر از مساعت صورت گرفته درخصوص موافقت با پرداخت وام به اینجانب ، ضمن قبول تعهدات مندرج در این ورقه و با اطلاع از مقررات وام  به شرکت اختیار و وکالت بلاعزل می دهم تا بتواند در صورتی که بهر نحوی از انحاء در پرداخت اقساط ماهیانه این وام تاخیری حاصل گردد، باقیمانده وام را دفعتاً از حقوق و مزایای اینجانب کسر و عندالاقتضاء از سایر درآمدها و داراییهایم استیفا نماید.
\n


نام و امضا
\n


تاریخ
\n



    </string>
    <string name="Moarefi_name">

        جناب آقای .....
\n


مدیر کل محترم .....
\n


 موضوع : معرفی نماینده رسمی و قانونی
\n


سلام علیکم
\n


احتراماً به استحضار می رساند؛ آقای ………. فرزند …….. به شماره ملی ............................ به عنوان نماینده رسمی و قانونی این شرکت جهت انجام ........... ، به حضور جنابعالی معرفی می گردد، لذا خواهشمند است دستور لازم جهت همکاری با نامبرده را مبذول فرمایید.
\n


از حضرتعالی کمال تشکّر و قدردانی را دارم.
\n


با تشکر
\n


تاریخ و امضا
\n




    </string>
    <string name="Moarefi_dosten">
      \n
         \n
  آدرس دانلود برنامه همیار دهیار
        \n
         \n
http://www.tdbm.ir/apk/dehyar.apk


    </string>

    <string name="police">
    وظایف پلیس ساختمان:
    \n
	شناسای زمین خواران، بنگاه های غیر مجاز و افراد سودجو و معرفی آنان به مراجع قضایی
  \n
جلوگیری از تغییر کاربری های غیر مجاز
  \n
	صدور اخطاریه به واحد های غیر مجاز مسکونی و تجاری
  \n
حفظ اراضی روستا
          \n
	پلمپ واحدهای غیر مجاز
        \n
تخریب دیوار کشی های غیر مجاز که تجاوز به حریم راه دارند
        \n
	کمک به عقب نشینی ملک هایی که عقب نشینی دارند
        \n
پیگیری و جمع آوری دستفروشان
        \n
	پلمپ واحدهای غیر مجاز
        \n
		 برخورد با سد معبرها
        \n
		 این واحد ضمن پیگیری های مکرر و فعالیت های مستمر خود در مسیر نظارت بر ساخت و سازهای غیر قانونی با حضور در نمایشگاه بین المللیِ توانمندی های روستایی تهران 1395، گزارشی از فعالیت های خود در سال های گذشته را معرض دید دهیاران سراسر کشور و مدیران استانی قرار داد و مورد توجه بسیاری از بازدیدکنندگان قرار گرفت.
        \n




    </string>






</resources>
